[{"id":"3505","naslov":"Izgradnja pristupnih saobra\u0107ajnica za Prokop po\u010dinje u martu ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/7f0c610871a3ad9c99813de597837b4c.jpg","izjava":"\\\"Mi saobra\u0107ajnice pristupne po\u010dinjemo ve\u0107 u martu da radimo dakle i tu \u0107e veliku ulogu da ima i grad Beograd, a zatim o\u010dekujem da u narednih dva meseca ako budemo uspeli da zavr\u0161imo potpisivanje i kona\u010dnog ugovora i odmah idemo da iskoristimo gra\u0111evinsku sezonu i da to radimo.\\\"","izvor":"Premijer Vu\u010di\u0107 o izgradnji pristupnih saobra\u0107ajnica za \u017eelezni\u010dku stanicu \\\"Prokop\\\". (Tanjug, 26. 01. 2016. godine)","datum_izjave":"2016-01-26","datum_istinomer":"2016-06-14","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"<div><a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/akter\/15\/Aleksandar-Vucic\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">Aleksandar Vu\u010di\u0107<\/a> je u januaru ove godine najavio da \u0107e izgradnja pristupnih saobra\u0107ajnica za \u017eelezni\u010dku stanicu \\\"Prokop\\\" biti zapo\u010deta u martu. &nbsp;&nbsp;<br><\/div><div><br><\/div><div>Istog dana, na obele\u017eavanju zavr\u0161etka prve faze rekonstrukcije stanice \\\"Prokop\\\", premijer je izrazio i o\u010dekivanje da u naredna dva meseca ceo posao bude ugovoren, a radovi u toku.<\/div><div><br><\/div><div>Tender za saobra\u0107ajnice jeste objavljen jo\u0161 20. januara 2016. godine. Ipak, od njegovog raspisivanja kao i od premijerovih najava, pro\u0161lo je vi\u0161e od \u010detiri meseca. Istinomer je od Direkcije za gra\u0111evinsko zemlji\u0161te i izgradnju Beograda zatra\u017eio odgovore u vezi sa najavljenim ugovorom i radovima.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\\\"Obave\u0161tavamo Vas da ugovor iz Va\u0161eg zahteva nije potpisan, kao i da navedeni radovi nisu zapo\u010deti\\\", stoji u odgovoru koji smo dobili iz Direkcije.[\/quote_content]\t\t[\/quote]U istom govoru Vu\u010di\u0107 je ponosno isticao \u010dinjenicu da je prvi deo posla zavr\u0161en u roku. U okviru ovog dela izgra\u0111ena su \u010detiri koloseka, rekonstruisana dva, obavljeni elektri\u010dni i telekomunikacioni radovi, kao i deo gra\u0111evinskih. Da podsetimo, tender kojim su izabrani izvo\u0111a\u010di ovih radova Upravni sud je proglasio nezakonitim, o \u010demu je Istinomer <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/clanak\/1400\/Prokop-cist-kao-suza\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">ve\u0107 pisao.&nbsp;<\/a><\/div><div><br><\/div><div>Izgradnja stanice \\\"Prokop\\\" probijala je mnoge rokove i ve\u0107 \u010detrdeset godina ne uspeva da bude zavr\u0161ena. Iako premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 najavljuje njen brzi zavr\u0161etak, kako ka\u017ee i pre roka, izgleda da je usporilo ve\u0107 kod druge faze, pa njegovu izjavu ocenjujemo kao <b>neispunjeno<\/b>.&nbsp;<\/div>","tagovi":"Prokop,tender","period":"drugi_mandat"},{"id":"3504","naslov":"Ulaganja u Dunav 10 miliona evra do kraja godine    ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/ae61da48eea98e0c51aaffa2a2aa7ca8.png","izjava":"\\\"U Dunav \u0107emo ulo\u017eiti deset miliona evra do kraja godine i po\u010detkom naredne, posebno u deo od Apatina do Be\u0161ke i od Smedereva do Kladova.\\\" ","izvor":"Premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 o ulaganjima u Dunav. (Tanjug, 18. 2. 2016. godine)","datum_izjave":"2016-02-18","datum_istinomer":"2016-06-09","tip_ocena":"121","kategorija":"28","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"Dunav,investicije","period":"drugi_mandat"},{"id":"3503","naslov":"Ove godine austrijske kompanije zaposli\u0107e 2 hiljade radnika","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/c3dc7eb37a671856784360c8868e06a7.jpg","izjava":"\\\"U Srbiji ima mnogo austrijskih investicija i dogovor je da ove godine imamo dve hiljade novozaposlenih ljudi od austrijskih investitora.\\\"","izvor":"Premijer Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 o dovo\u0111enju austrijskih investitora. (Tanjug, 9. 2. 2016. godine)","datum_izjave":"2016-02-09","datum_istinomer":"2016-06-09","tip_ocena":"121","kategorija":"25","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"nova radna mesta,Austrija,investicije","period":"drugi_mandat"},{"id":"3502","naslov":"Pomo\u0107i \u0107emo porodicama sa decom obolelom od raka","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/da28c44d67441368f453ae57158fea02.JPG","izjava":"\\\"Brinemo o na\u0161oj deci i done\u0107emo odluku da im pomognemo na sve mogu\u0107e na\u010dine. Obezbedi\u0107emo da roditelji koji imaju decu obolelu od raka da mogu da primaju punu platu i da mogu da le\u010de svoju decu. Sve \u0161to im prethodne vlade nisu obezbedlie, a obe\u0107avale su deset godina.\\\"","izvor":"Premijer Vu\u010di\u0107 o pomo\u0107i porodicama dece obolele od raka. (Tanjug, 16. 2. 2016. godine)","datum_izjave":"2016-02-16","datum_istinomer":"2016-06-09","tip_ocena":"121","kategorija":"28","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"deca obolela od raka,roditelji","period":"drugi_mandat"},{"id":"3501","naslov":"Ove godine poja\u010davamo vojnu proizvodnju","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/4236774f8ff3d21352fea7be3bb7d60e.jpg","izjava":"\\\"Poja\u010davamo svoju proizvodnju. Ove godine vide\u0107ete prvi put na\u0161u serijsku proizvodnju Nora, Lazara 2 i 3, koje \u0107e koristiti na\u0161a voijska.\\\"","izvor":"Premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 o proizvodnji vojne opreme. (Tanjug, 11. 1. 2016. godine)","datum_izjave":"2016-01-11","datum_istinomer":"2016-06-09","tip_ocena":"121","kategorija":"28","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"vojna oprema,proizvodnja,Lazar 2,Nora","period":"drugi_mandat"},{"id":"3500","naslov":"Hiljadu radnih mesta u Loznici u narednoj godini","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/f9639b8ef264c5245c27aa1c8e2e083d.jpg","izjava":"\\\"U Loznicu moramo da dovedemo jo\u0161 jednog velikog investitora, koji \u0107e zaposliti vi\u0161e od 1.000 radnika i to \u0107emo da uradimo u narednih godinu dana.\\\"","izvor":"Predsednik SNS-a Aleksandar Vu\u010di\u0107 o dovo\u0111enju investitora u Loznicu. (Tanjug, 5.4.2016. godine)","datum_izjave":"2016-04-05","datum_istinomer":"2016-06-09","tip_ocena":"121","kategorija":"25","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"Loznica,nova radna mesta","period":"drugi_mandat"},{"id":"3499","naslov":"Ne\u0107u se kandidovati za predsednika","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/1d615542a5dae4b933a80e830f2c96ec.jpg","izjava":"\\\"Ne\u0107u da budem kandidat za predsednika Srbije. Ne pada mi na pamet da budem kandidat za predsednika.\\\"","izvor":"Premijer Srbije o eventualnoj kandidaturi za predsednika Srbije. (\u0106irilica, 21.3.2016. godine)","datum_izjave":"2016-03-21","datum_istinomer":"2016-06-09","tip_ocena":"121","kategorija":"24","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"predsednik Srbije,Tomislav Nikoli\u0107,predsedni\u010dki izbori","period":"drugi_mandat"},{"id":"3498","naslov":"Srbija ne\u0107e biti u recesiji do 2020.","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/499e81b8ec56d31623242abb6dcbea24.jpg","izjava":"\u201cSrbija u narednih pet godina ne\u0107e biti u recesiji, obnovi\u0107emo \u0161kole i bolnice i birinu\u0107emo o obrazovnom sistemu.\u201d","izvor":"Premijer Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 o budu\u0107oj ekonomskoj situaciji u Srbiji. (Tanjug, 10.4.2016.)","datum_izjave":"2016-04-10","datum_istinomer":"2016-06-09","tip_ocena":"121","kategorija":"25","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"recesija,Srbija,BDP,ekonosmki rast","period":"drugi_mandat"},{"id":"3497","naslov":"U narednih sedam do deset dana istina o ru\u0161enju u Savamali     ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/43978bb2785949e6f7681a0be6a407af.JPG","izjava":"\u201cDa li je neko smeo da reaguje na ovakav na\u010din, ko god da je, a mislim da znam kako je to bilo, ali sa\u010deka\u0107emo kona\u010dnu istragu i o\u010dekujem u narednih sedam do deset dana, da ne ograni\u010davam nikoga da to bude potpuno jasno i bi\u0107e potpuna istina izneta ljudima. Bilo je potpuno pogre\u0161no, bilo je  katastrofalno, bilo je kriminalno.\\\"      ","izvor":"Premijer Vu\u010di\u0107 o ru\u0161enju objekata u Hercegova\u010dkoj ulici u Beogradu. (TV Pink, 29.5.2016. godine)","datum_izjave":"2016-05-29","datum_istinomer":"2016-06-08","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"18","komentar_istinomera":"<div>Predsednik Vlade Srbije pre deset dana najavio je da \u0107e biti izneta puna istina o ru\u0161enju objekata u Savamali, u no\u0107i nakon izbora. Rekao je da \u0107e dr\u017eava otkriti i po\u010dinioce i nalogodavce.&nbsp;<br><\/div><div><br><\/div><div><iframe width=\\\"620\\\" height=\\\"350\\\" src=\\\"\/\/www.youtube.com\/embed\/PBA_YASrayI\\\" frameborder=\\\"0\\\" allowfullscreen=\\\"\\\"><\/iframe><br><br><\/div><div><br><\/div><div>Ta\u010dno deset dana kasnije, na iznenadnoj konferenciji za novinare, koja je, kako je rekao sazvana radi predstavljanja uspeha Vlade, Vu\u010di\u0107 je saop\u0161tio da iza ru\u0161enja stoje gradske vlasti, zbog \u010dega dobija ocenu <b>\u201cispunjeno\u201d<\/b>.<\/div><div><br><\/div><div>Istina, premijer nije izneo potpunu istinu, kao \u0161to je obe\u0107ao, jer i dalje ne znamo ko je sve i na koji na\u010din odgovoran za no\u0107nu akciju u Hercegova\u010dkoj, ali je naveo da ne \u017eeli da govori o konkretnim imenima, jer \u0107e to uskoro u\u010diniti nadle\u017eni organi.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cNajvi\u0161i organi gradske vlasti u Beogradu stoje iza ru\u0161enja u Savamali i oni \u0107e snositi odgovornost. Siguran sam da njihov motiv nije bio lo\u0161, \u010distili su, \u010diste\u0107i ne\u0161to od kriminalaca koji su zloupotrebili taj deo, ali to ne sme tako da se radi\u201d, rekao je Vu\u010di\u0107.[\/quote_content]\t\t[\/quote]Dakle, iako je otvoreno jo\u0161 dosta pitanja, koja su se i \u010dula na konferenciji za novinare, premijer jeste izneo do sada nepoznate podatke, u \u017eelji da ispuni dato obe\u0107anje. Istinomer \u0107e nastaviti da prati ovaj slu\u010daj i da postavlja pitanja sve dok zaista ne bude poznata potpuna istina.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div><p class=\\\"MsoNormal\\\">Jedno od pitanja koje smo mu postavili jeste i na osnovu\r\n\u010dega tvrdi da su vlasnici sru\u0161enih objekata u Savamali \u201cucenjiva\u010di,\r\npolukriminalci i kriminalci\u201d, odnosno da li postoje neke pravosna\u017ene presude\r\nkoje mogu da potvrde te njegove tvrdnje. Vu\u010di\u0107 je na to odgovorio da postoje\r\ndokazi i da \u0107e javnost biti upoznata sa tim dokazima, zbog \u010dega i ovu izjavu\r\npremijera bele\u017eimo kao obe\u0107anje koje \u0107emo naknadno proveriti.&nbsp;<o:p><\/o:p><\/p><\/div><div><br><\/div><div>Premijer je na konferenciji ponovio i da te no\u0107i niko nije vezivan, \u0161to je Istinomer ve\u0107 ocenio kao neistinu, budu\u0107i da je <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/ocena\/3492\/U-Hercegovackoj-niko-nije-vezivan\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">jedan od \u010duvara pred kamerama posvedo\u010dio da jeste bio vezan<\/a>.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Podse\u0107amo, Vu\u010di\u0107 je ranije izjavio i da je cela pri\u010da o fantomkama izmi\u0161ljena, iako je <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/ocena\/3489\/Pri%C4%8Da%20o%20fantomkama%20izmi%C5%A1ljena\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">vi\u0161e gra\u0111ana izjavilo da su u Savamali te no\u0107i videli maskirane napada\u010de u fantomkama<\/a>.&nbsp;<\/div>","tagovi":"afera fantomke,Savamala,Beograd na vodi","period":"drugi_mandat"},{"id":"3494","naslov":"Do 1. maja bi\u0107e zavr\u0161ena fabrika u Uzi\u0107ima ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/31ac2374da17407d31b20382b7bbe803.jpg","izjava":"\u201eVe\u0107 su radovi tamo po\u010deli. Mislim da \u0107emo do 1. maja da zavr\u0161imo sve.\u201c ","izvor":"Premijer Vu\u010di\u0107 o izgradnji Fabrike strelja\u010dke industrije u Uzi\u0107ima. (Tv Pink, 7. 1. 2016. godine)","datum_izjave":"2016-01-07","datum_istinomer":"2016-06-07","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"<div>\u201eOzbiljan bum u namenskoj industriji\u201c mogao bi se prema re\u010dima premijera o\u010dekivati uskoro. On je u januaru u jutarnjem programu na televiziji Pink najavio izgradnju namenske fabrike u Uzi\u0107ima, a kao dokaz prilo\u017eio je i fotografije budu\u0107eg izgleda ove fabrike.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Dva dana nakon izbora, 26. aprila postavljen je kamen temeljac za Fabriku strelja\u010dke municije. Jasno je da do 1. maja nije moglo biti \u201ezavr\u0161eno sve\u201c, \u0161to su nam potvrdili i iz firme PC in\u017einjering, koja je zadu\u017eena za izvo\u0111enje radova. \\\"Sve\\\" \u0107e biti zavr\u0161eno u julu 2017. godine, tako da izjavu premijera Aleksandra Vu\u010di\u0107a ocenjujemo sa <b>neispunjeno<\/b>.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Premijer bi mogao da dobije i ocenu \u201eneistina\u201c zbog izjave da su radovi po\u010deli jo\u0161 u januaru, dok su Istinomeru iz PC in\u017einjeringa rekli da su radovi po\u010deli tek u martu 2016. godine. Na pitanje Istinomera na koje je ta\u010dno radove premijer mislio, iz kabineta nisu imali odgovor, ba\u0161 kao ni na na\u0161e pitanje kako je mogu\u0107e da fabrika sa \u010dijom se gradnjom zapo\u010dinje u aprilu bude zavr\u0161ena do maja?<\/div><div>&nbsp;<\/div><div>S obzirom da su svi ovi podaci javno dostupni i da se mogu videti i u bro\u0161uri koju su nam prosledili iz PC in\u017einjeringa, ovo neodgovorno licitiranje rokovima samo mo\u017ee da umanji kredibilitet koji pokretanje ovog va\u017enog projekta zaslu\u017euje.<\/div><div>&nbsp; &nbsp;&nbsp;<\/div><div><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/slike\/307815661230322.jpg\\\" alt=\\\"*\\\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"source\\\">Bro\u0161ura PC in\u017einjeringa \/ Foto: Print Screen<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div><br>U Fabrici namenske municije u Uzi\u0107ima \u0107e se u prvoj i drugoj fazi izgraditi 19 objekata u kojima \u0107e se proizvoditi municija malog kalibra. Broj zaposlenih radnika u ove dve faze iznosi\u0107e 350. U tre\u0107oj fazi gradi\u0107e se dva proizvodna objekta, a izgradnja \u0107e po\u010deti u julu 2017. godine i traja\u0107e do 2020 godine. U ovom periodu bi\u0107e zaposleno jo\u0161 100 radnika. Investitori ovog projekta su firma Borbeni slo\u017eeni sistemi i YugoImport SDPR. Ukupna investiciona vrednost iznosi 89,5 miliona evra.<\/div>","tagovi":"namenska industrija,SDPR","period":"prvi_mandat"},{"id":"3486","naslov":"Slede\u0107e godine realno najvi\u0161e plate u istoriji  ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/8981e9fff87aefd98708150d5af90707.jpg","izjava":"\\\"Ove godine \u0107e plate biti nominalno najvi\u0161e u istoriji, slede\u0107e i realno najvi\u0161e u istoriji.\\\"","izvor":"Premijer Vu\u010di\u0107 o platama. (TV Pink, 29. 05. 2016. godine)","datum_izjave":"2016-05-29","datum_istinomer":"2016-05-31","tip_ocena":"121","kategorija":"25","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"","period":"drugi_mandat"},{"id":"3472","naslov":"Iza\u0107i \u0107u na TV duel sa opozicijom","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/b0fc536a123b64509d3304ac5ed1eb5c.jpg","izjava":"\\\"Obe\u0107avam vam da \u0107u na\u0107i vremena i da \u0107u na\u0107i na\u010dina da iza\u0111em na duel sa njih petoricom. I to nema nikakvog karikaturalnog pristupa, niti bilo \u010dega drugog.\\\"    ","izvor":"Predsednik SNS-a Aleksandar Vu\u010di\u0107 o tv duelu sa predstavnicima opozicije. (TV Happy, 21. 3. 2016. godine)","datum_izjave":"2016-03-21","datum_istinomer":"2016-05-11","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Na pitanje zbog \u010dega ni u izbornoj kampanji nema njegovog suo\u010davanja sa opozicijom, Aleksandar Vu\u010di\u0107 je u emisiji \u201d\u0106irilica\u201d mesec dana pre izbora odgovorio i obe\u0107ao da \u0107e na\u0107i vremena \u201dda iza\u0111e na duel sa njih petoricom\u201d. Ni jedan opozicioni lider, ipak, nije dobio priliku da do kraja izborne kampanje suo\u010di svoje stavove sa &nbsp;Vu\u010di\u0107evim u nekom televizijskom studiju. Zbog toga, predsedniku Vlade u tehni\u010dkom mandatu Istinomer daje ocenu <b>\u201dneispunjeno\u201d. <\/b>&nbsp;<div>&nbsp;<\/div><div>Funkcionerska kampanja, potpuna medijska dominacija vladaju\u0107e stranke i oslabljena opozicija bez sredstava, snage, uslova i ideja za veliku kampanju. Ovako je u najkra\u0107em pro\u0161la izborna trka ovog prole\u0107a. \u0160lag na tortu op\u0161teg demokratskog deficita &nbsp;ove kampanje je i to \u0161to se predsednik Vlade i najve\u0107e vladaju\u0107e partije nije odlu\u010dio na televizijski duel sa liderima drugih stranaka. Podse\u0107amo da je nekoliko lidera u vi\u0161e navrata pozivalo premijera na debatu pred kamerama, na \u0161ta nikada nisu dobili odgovor. &nbsp; &nbsp;<br>&nbsp;<\/div><div>O potpunoj neurovnote\u017eenosti kampanje, najbolje svedo\u010de rezultati brojnih monitoringa medija, koji su pratili izborni proces. Zapanjuju\u0107e je u kojoj su meri televizije, kao mediji sa najve\u0107im uticajem na formiranje stavova stanovni\u0161tva - i\u0161le na ruku vlasti. Rezultati Novosadske novinarske \u0161kole govore - na televizijama sa nacionalnom frekvencijom sve opozicione partije dobile su 5800 sekundi. Oko pet hiljada sekundi pripalo je vladaju\u0107im partijama, a isto toliko medijskog prostora je dobio sam premijer Vu\u010di\u0107! Sli\u010dne nalaze imala je i agencija Kliping. Kako su u svojim izve\u0161tajima naveli, zahvaljuju\u0107i \\\"hiperaktivnoj\\\" Vladi, koja je svakog dana imala minimum jedan doga\u0111aj, medijska pa\u017enja je bila pre svega na njima. Na kampanju su, dodaju, bitno uticali i neplanirani doga\u0111aji poput neo\u010dekivane osloba\u0111aju\u0107e presude Ha\u0161kog tribunala Vojislavu \u0160e\u0161elju, sukoba na beogradskoj \u0110eram pijaci ili izjave Bojana Pajti\u0107a o Slovacima, od kojih su neke kori\u0161\u0107ene za dugotarjno medisjko spinovanje protiv njihovih aktera.&nbsp;[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\r\n\u201dNacionalne TV stanice su u svojim glavnim informativnim emisijama nastavile sa favorizovanjem vladaju\u0107e koalicije, a ta prednost je varirala od veoma male na RTS, koji je tokom cele kampanje izve\u0161tavao najujedna\u010denije, pa do o\u010digledne podr\u0161ke SNS na privatnim TV stanicima. Poslednjeg dana kampanje, TV Pink je \u010dak prenosila govor lidera naprednjaka u okviru svog Nacionalnog dnevnika u trajanju od preko pola sata, dok su sve ostale stranke u istoj emisiji dobile ukupno svega 202 sekunde\u201d, kazao je za list Danas Ilija Vu\u010devi\u0107 iz agencije Kliping.[\/quote_content]\t\t[\/quote]Mnogo razlike nema ni kada su u pitanju privatizovani lokalni mediji. Portal Cenzolovka koji je pratio nekoliko takvih medija \u0161irom Srbije, pi\u0161e da su predstavnici vladaju\u0107e Srpske napredne stranke nedeljama bili u udarnim terminima ili da im je posve\u0107ena ve\u0107ina informativnih emisija, a mnogi su \u010dak i prenosili mitinge te stranke iz drugih gradova. &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <br><br>U prilog tezi da se Srpska napredna stranka pona\u0161a kao da su ostali nedostojni da se sa njima licem u lice raspravlja o politi\u010dkim pitanjima od zna\u010daja za javnost Srbije, svedo\u010de i <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/pregled_video_kategorije\/22\/Istinomer-debate-2016\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">Istinomer debate<\/a>. Na na\u0161e pozive da uzmu u\u010de\u0161\u0107e u svakoj od pet velikih debata koje smo organizovali \u0161irom Srbije, &nbsp;predstavnici naprednjaka odgovarali su ignorisanjem - nisu na\u0161li interes da do\u0111u, stanu iza svojih rezultata i sukobe mi\u0161ljenja sa svojim politi\u010dkim protivnicima, pred javno\u0161\u0107u Srbije. &nbsp; &nbsp; &nbsp;<\/div><div><br><\/div>","tagovi":"opozicija,predizborna kampanja,mediji","period":"drugi_mandat"},{"id":"3448","naslov":"Slede\u0107a fabrika dolazi u Leskovac ili Kru\u0161evac","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/15719ebd9b2d7752134d27f5d0ed7fdd.jpg","izjava":"\\\"Slede\u0107a velika fabrika ide u Leskovac ili u Kru\u0161evac, a naredna - ili u jedan od ta dva grada, ili u Kraljevo.\\\"","izvor":"Predsednik SNS-a o novim investicijama. (Tanjug, 11. 4. 2016. godine)","datum_izjave":"2016-04-11","datum_istinomer":"2016-04-12","tip_ocena":"121","kategorija":"25","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"SNS,izbori2016,LokalniIzbori2016,investicije","period":"drugi_mandat"},{"id":"3446","naslov":"U kampanji \u0107u biti samo deset dana","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/58cc84589f257b1258dc33f02418caeb.jpg","izjava":"\u201cIzbornom kampanjom ne\u0107u da se bavim vi\u0161e od deset dana.\u201c","izvor":"Predsednik Vlade Srbije i lider SNS Aleksandar Vu\u010di\u0107 o planovima za predizbornu kampanju. (Tanjug, 19. 1. 2016. godine)","datum_izjave":"2016-01-19","datum_istinomer":"2016-04-12","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"20","komentar_istinomera":"<div>Posle dosta premi\u0161ljanja i opre\u010dnih izjava o tome da li su Srbiji potrebni vanredni paralmentarni izbori Vu\u010di\u0107 je 17. januara, na sednici Glavnog odbora SNS, presekao i rekao \u2013 <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/clanak\/1384\/Nema-izbora-idemo-na-izbore\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">\u201cIdemo na izbore, idemo u pobedu\u201c<\/a>. &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Sli\u010dno kao pre dve godine, pravdao se da mora da raspi\u0161e izbore zbog atmosfere u dru\u0161tvu.<\/div><div><br><\/div><div>Dva dana kasnije Vu\u010di\u0107 je ozna\u010dio po\u010detak radova na mostu preko Save kod Ostru\u017enice u prisustvu oko 1,000 gra\u0111ana, zbog \u010dega su ga novinari i pitali da li je to po\u010detak kampanje za izbore. Me\u0111utim, Vu\u010di\u0107 je bio izri\u010dit da to nije kampanja, ve\u0107 deo redovnih aktivnosti koje ima kao predsednik Vlade.[quote]\t\t\t[quote_title]Tanjug, 19. januar 2016. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cIzbornom kampanjom ne\u0107u da se bavim vi\u0161e od deset dana, a ovo je moj posao i ovo sam radio i pre sedam dana i pre deset dana i pre 15 dana i na sre\u0107u ovih ljudi, a na \u017ealost malog broja mrzitelja to \u0107u da radim sve vreme u godinama pred nama\u201c, rekao je Vu\u010di\u0107.[\/quote_content]\t\t[\/quote]Me\u0111utim, Vu\u010di\u0107 je od tada kao lider naprednjaka govorio na 16 predizbornih mitinga u razli\u010ditim gradovima \u0161irom Srbije. Nekoliko puta je u istom danu obilazio po dva grada, tako da je do sada, a ostalo je malo manje od dve nedelje do izbora, u kampanji proveo ukupno 12 dana. Zbog toga njegovo obe\u0107anje o samo deset dana kampanje ocenjujemo kao <b>\u201cneispunjeno\u201d<\/b>.<\/div><div><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\"><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/slike\/474905112758279.png\\\" alt=\\\"*\\\"><\/div><\/div><br><\/div><\/div>Ina\u010de, SNS je 5. marta predao listu kandidata za narodne poslanike, a ve\u0107 slede\u0107eg dana organizovan je prvi predizborni miting u Sremskoj Mitrovici. &nbsp;<br><\/div><div><br><\/div><div>Vu\u010di\u0107 je tada poru\u010dio da ne\u0107e praviti kompromise sa politikom pro\u0161losti, kao i da \u0107e za \u010detiri godine Srbija biti pred vratima Evropske unije.[quote]\t\t\t[quote_title]Politika, 6. mart 2016. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cMo\u0107i \u0107emo da se pohvalimo ve\u0107im platama i penzijama, ali \u0107emo morati da radimo jo\u0161 vi\u0161e\u201d, rekao je Vu\u010di\u0107 na po\u010detku kampanje.[\/quote_content]\t\t[\/quote]Zatim su usledili skupovi \u0161irom Srbije, a Vu\u010di\u0107 je gotovo svuda obe\u0107avao investicije i nova radna mesta. Tako je 5. aprila u Loznici najavio velikog investitora koji \u0107e u narednih godinu dana zaposliti 1.000 ljudi.<\/div><div><br><\/div><div>U Boru je obe\u0107ao \u0107e sa\u010duvati RTB Bor i da \u0107e ova kompanija biti jedna od najuspe\u0161nijih u Srbiji.[quote]\t\t\t[quote_title]B92, 9. april 2016. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\\\"Fabrike koje mi dovedemo ne traju za izbore, ve\u0107 za na\u0161 narod, za decu koja dolaze\\\", naglasio je Vu\u010di\u0107.[\/quote_content]\t\t[\/quote]U Pirotu je obe\u0107ao da \u0107\u0435 lista SNS iza\u0107i s kompl\u0435tnim programom do 2020. godin\u0435 kako bi gra\u0111ani znali \u0161ta mogu da o\u010d\u0435kuju i za \u0161ta glasaju na izborima, dok je u Pan\u010devu izjavio da \u0107e kineska kompanija HBIS investirati 980 miliona dolara u \u017delezaru Smederevo u naredne dve godine.<\/div><div><br><\/div><div><a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/2016izbori\/beleznica\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">Istinomer bele\u017ei<\/a> Vu\u010di\u0107eva predizborna obe\u0107anja, kao i obe\u0107anja drugih politi\u010dara kako bismo pratili da li \u0107e i u kojoj meri biti ispunjena.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Ina\u010de, Vu\u010di\u0107 je u kampanji i\u0161ao i na Kosovo. Na mitingu u Zubinom Potoku poru\u010dio je gra\u0111anima Kosova da \u0107e vredno raditi \u201cza sve vas u svakom srpskom mestu jednako kao za Srbe i gra\u0111ane Beograda, Novog Sada, Ni\u0161a\u201d.<\/div><div><br><\/div><div>A pored klasi\u010dnih predizbornih skupova, Vu\u010di\u0107 je u proteklom periodu kao predsednik Vlade stizao svuda - otvarao je fabrike, obilazio \u0161kole i \u0161kolske toalete, privatne firme i pogone, poplavljena podru\u010dja. Zato se postavlja opravdano pitanje kako je mogu\u0107e da pojedini skupovi koje predsednik Vlade zapo\u010dinje u tom svojstvu toliko zali\u010de na predizborne doga\u0111aje, da ni mediji, a ni gra\u0111ani vi\u0161e ne prave razliku, <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/clanak\/1507\/Koliko-traje-deset-dana-kampanje\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">o \u010demu je Istinomer ve\u0107 pisao<\/a>.&nbsp;<\/div>","tagovi":"izbori2016,predizborna kampanja,predizborna obe\u0107anja,SNS","period":"drugi_mandat"},{"id":"3445","naslov":"Ako pobedimo na izborima, menja\u0107emo Ustav","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/73f666aec3e1e43205ae165632d38fda.jpg","izjava":"\\\"Ukoliko slu\u010dajno budemo dobili poverenje naroda sasvim sigurno \u0107emo i\u0107i na promenu Ustava.\\\"  ","izvor":"Predsednik SNS-a Aleksandar Vu\u010di\u0107 o promeni Ustava nakon izbora. (\u0106irilica, 21. 3. 2016. godine)","datum_izjave":"2016-03-21","datum_istinomer":"2016-04-10","tip_ocena":"121","kategorija":"24","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"izbori2016,promena Ustava,SNS","period":"drugi_mandat"},{"id":"3434","naslov":"Zakon o azilu do kraja juna","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/7880e76c36550a10da5f0e059349a4fd.jpg","izjava":"\\\"Poku\u0161a\u0107emo da usvojimo te zakone (zakon o azilu i privremenoj za\u0161titi) krajem juna, po\u010detak jula. Tako\u0111e, potreban nam je i novi zakon o strancima, koji \u0107emo, razume se, prvo poslati evropskoj agenciji na mi\u0161ljenje.\\\"   ","izvor":"Aleksandar Vu\u010di\u0107 o usvajanju paketa zakona o azilu. (Tanjug, 30. 3. 2016. godine)","datum_izjave":"2016-03-30","datum_istinomer":"2016-03-30","tip_ocena":"121","kategorija":"24","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"Zakon o azilu,izbori2016","period":"drugi_mandat"},{"id":"3414","naslov":"Bi\u0107e novih ljudi u Vladi","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/c8dfd86c2d23461629533e5091e2f55a.png","izjava":"\\\"Ako dobijemo poverenje naroda, ima\u0107emo nove ljude u Vladi i novu energiju.\\\"","izvor":"Premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 o sastavu budu\u0107e Vlade (RTS, 21. 3. 2016. godine)","datum_izjave":"2016-03-21","datum_istinomer":"2016-03-27","tip_ocena":"121","kategorija":"24","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"izbori2016,Vlada Srbije,ministri","period":"drugi_mandat"},{"id":"3413","naslov":"Srbija ove godine u prvih 50 zemalja na Duing biznis listi","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/34244ffcc2e40ebc5c890adededf9705.jpg","izjava":"\\\"Verujem da \u0107emo ove godine u\u0107i u prvih 50 zemalja na svetu.\\\"","izvor":"Premijer Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 o poziciji Srbije na Duing biznis listi (Tanjug, 22. 3. 2016. godine)","datum_izjave":"2016-03-22","datum_istinomer":"2016-03-27","tip_ocena":"121","kategorija":"25","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"izbori2016,Duing biznis lista,Vlada Srbije","period":"drugi_mandat"},{"id":"3407","naslov":"Milion evra za \u017eensko preduzetni\u0161tvo","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/9e0bbadc79a05eb7f537d2e5f457ed08.jpg","izjava":"\\\"Vlada Srbije \u0107e za podr\u0161ku \u017eenskom preduzetni\u0161tvu nameniti milion evra.\\\"","izvor":"Premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 o sredstvima za \u017eensko preduzetni\u0161tvo (N1, 9. 3. 2016. godine)","datum_izjave":"2016-03-09","datum_istinomer":"2016-03-27","tip_ocena":"121","kategorija":"25","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"Vlada Srbije,mala i srednja preduze\u0107a,\u017eene,izbori2016","period":"drugi_mandat"},{"id":"3406","naslov":"Ministri ne\u0107e imati ve\u0107e plate","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/77b0c6f949436ec2ae9e5c947f5a5a2b.jpg","izjava":"\\\"Ministrima se ne\u0107e pove\u0107ati plata, kao \u0161to se nije pove\u0107avala ni u prethodnom periodu. Ne zato \u0161to mislim da su prepla\u0107eni ili nedovoljno pla\u0107eni, ve\u0107 zato \u0161to mislim da je mnogo va\u017enije da se plate pove\u0107avaju nastavnicima, u\u010diteljima i zdravstvenim radnicima.\u201c","izvor":"Predsednik Vlade Aleksandar Vu\u010di\u0107 o pove\u0107anju plata ministrima (Jutjub kanal SNS-a, 12. 3. 2016. godine)","datum_izjave":"2016-03-12","datum_istinomer":"2016-03-27","tip_ocena":"121","kategorija":"24","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"izbori2016,pove\u0107anje plata,ministar,Vlada Srbije","period":"drugi_mandat"},{"id":"3398","naslov":"Javna preduze\u0107a ne\u0107e biti pod ingerencijom ministarstava ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/b80535f740b4798281c7aef9ad3c7715.jpg","izjava":"\\\"Javna preduze\u0107a vi\u0161e ne\u0107e biti pod ingerencijom ministarstava. Javna preduze\u0107a se profesionalizuju i ima\u0107e posebno telo koje \u0107e da kontroli\u0161e njihov rad ili posebno potpredsedni\u010dko mesto koje \u0107e direktno da odgovara za rad preduze\u0107a.\\\"","izvor":"Premijer Srbije o javnim preduze\u0107ima (Sajt SNS, 14. 4. 2014. godine)","datum_izjave":"2016-03-22","datum_istinomer":"2016-03-28","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"19","komentar_istinomera":"<div style=\\\"text-align: left;\\\">Zakon o javnim preduze\u0107ima iz 2012. godine predvi\u0111ao je da su za javna preduze\u0107a odgovorna nadle\u017ena ministarstva. Me\u0111utim, novim Zakonom o javnim preduze\u0107ima, koji je donet 24. februara 2016. godine predvi\u0111a se da je za sva javna preduze\u0107a nadle\u017eno Ministarstvo privrede. To je posebno nagla\u0161eno u \u010dlanu 36 gde se precizira na koji na\u010din se sprovodi javni konkurs za izbor direktora.&nbsp;&nbsp;<\/div><div style=\\\"text-align: justify;\\\"><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\"><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\"><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\"><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/slike\/756744192320731.jpg\\\" alt=\\\"*\\\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"source\\\">Zakon o javnim preduze\u0107ima \/ Foto: Print Screen&nbsp;<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div><br><div class=\\\"photography\\\" style=\\\"text-align: left;\\\">Ministarstvo privrede, izme\u0111u ostalog, prema ovom zakonu, podnosi predlog za razre\u0161enje direktora javnog preduze\u0107a \u010diji je osniva\u010d Republika Srbija, kao \u0161to i predla\u017ee Vladi trogodi\u0161nji program poslovanja.&nbsp;[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201eJavno preduze\u0107e \u010diji je osniva\u010d Republika Srbija du\u017eno je da ministarstvu dostavlja tromese\u010dne izve\u0161taje o realizaciji godi\u0161njeg, odnosno trogodi\u0161njeg programa poslovanja. (...) Obrasce izve\u0161taja iz stava 1. ovog \u010dlana propisuje ministar nadle\u017ean za poslove privrede\u201c, pi\u0161e u \u010dlanu 63 Zakona o javnim preduze\u0107ima.[\/quote_content]\t\t[\/quote]Kada javno preduze\u0107e podnese izve\u0161taj, ministarstvo onda, prema zakonu, na osnovu tog izve\u0161taja priprema i podnosi informaciju Vladi na koji na\u010din su se realizovale planirane aktivnosti. Sve navedene poslove, prema prethodnom zakonu, radila su ministarstva koja su bila nadle\u017ena za oblast kojoj pripada delatnost javnog preduze\u0107a. &nbsp;<\/div><div class=\\\"photography\\\" style=\\\"text-align: left;\\\"><br><\/div><div class=\\\"photography\\\" style=\\\"text-align: left;\\\">Nemanja Nenadi\u0107 iz organizacije \u201eTransparentnost\u201c ka\u017ee da je u novom zakonu nagla\u0161ena uloga Ministarstva privrede u kontroli rada javnog preduze\u0107a.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201eRanije su javna preduze\u0107a izve\u0161tavala o svom radu npr Ministarstvo za energetiku, Ministarstvo za saobra\u0107aja, odnosno nadle\u017ena ministarstva, a sada to radi Ministarstvo privrede. Kada je re\u010d o profesionalizaciji ona je i po zakonu iz 2012. godine mogla da se obavi, kao \u0161to mo\u017ee i po ovom novom, ali nije sprovedena ne zbog ne\u010dega \u0161to pi\u0161e u zakonu, ve\u0107 zbog toga \u0161to o\u010digledno nije bilo volje da se ona sprovde,\u201c ka\u017ee Nenadi\u0107.[\/quote_content]\t\t[\/quote]S obzirom na to da je ve\u0107ina poslova i nadle\u017enosti, izme\u0111u kojih su i poslovi u vezi sa sprovo\u0111enjem javnih konkursa za izbor direktora, predloga za razre\u0161enje direktora javnog preduze\u0107a, kao i podno\u0161enje tromese\u010dnih izve\u0161taja o poslovanju novim zakonom preneta na Ministarstvo privrede, kao i da su ovo samo formalne mere koje ni na koji na\u010din ne garantuju da \u0107e se ovim posti\u0107i osnovni cilj ovakve reforme \u2013 profesionalizacija upravljanja javnim preduze\u0107ima, o kojoj je govorio premijer, njegovo obe\u0107anje ocenjujemo sa&nbsp;<b>krenuli pa stali.<\/b> &nbsp;<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","tagovi":"javna preduze\u0107a,Ministarstvo privrede,zakon o javnim preduze\u0107ima ","period":"drugi_mandat"},{"id":"3392","naslov":"Izme\u0161tamo \u017eelezni\u010dku stanicu za 18 meseci","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/24d286aae9b3213f60974fe1e45369f2.jpg","izjava":"\u201cPotrebno nam je 18 meseci da izmestimo pruge i \u017eelezni\u010dku stanicu u Prokop. Kada to zavr\u0161imo onda imamo nekoliko va\u017enih projekata koje treba da eksporpri\u0161emo. Da podelimo autobusku stanicu na dva dela \u2013 jednu koja \u0107e biti sme\u0161tena na Novom Beogradu, a drugu koja \u0107e biti sme\u0161tena na Vo\u017edovcu.\u201c","izvor":"Lider SNS Aleksandar Vu\u010di\u0107 o izme\u0161tanju glavne \u017eelezni\u010dke stanice u Beogradu. (16.2.2014. godine)","datum_izjave":"2014-02-16","datum_istinomer":"2016-03-30","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"<div>U vreme pro\u0161le predizborne trke, u sklopu velikih planova za projekat \u201cBeograd na vodi\u201c, lider naprednjaka i prvi potpredsednik Vlade obe\u0107ao je da \u0107e \u017eelezni\u010dka stanica biti preme\u0161tena u Prokop do jeseni 2015. godine.<\/div><div><br><\/div><div><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/slike\/644001038654829.jpg\\\" alt=\\\"*\\\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"source\\\">Predsednik Vlade Aleksandar Vu\u010di\u0107 \/ Foto: Fonet<\/div><\/div><br><\/div><div><br><\/div><div>Me\u0111utim, to se nije dogodilo ni \u0161est meseci od isteka roka. U me\u0111uvremenu su 26. januara ove godine u Prokopu sve\u010dano otvoreni novi peroni i koloseci, a odatle je po\u010deo da saobra\u0107a samo voz za Novi Sad.<\/div><div><br><\/div><div>Uo\u010di otvaranja Prokopa, \u0161to je najavljivano kao istorijski poduhvat, ministarka gra\u0111evinarstva, saobra\u0107aja i infrastrukture Zorana Mihajlovi\u0107 rekla je da \u0107e \u017eelezni\u010dka stanica biti preme\u0161tena u roku od godinu dana.[quote]\t\t\t[quote_title]TV Pink, 25. januar 2016. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\\\"Veliki je posao preme\u0161tanja stanice u Prokop, sad kre\u0107emo ka drugoj fazi, sigurno \u0107e nam trebati godinu dana da bismo je razmestili, ali razmesti\u0107emo je\\\", rekla je Mihajlovi\u0107. [\/quote_content]\t\t[\/quote]Budu\u0107i da stanica nije preme\u0161tena za 18 meseci kao \u0161to je obe\u0107ano u predizbornoj kampanji 2014. godine, obe\u0107anje premijera Vu\u010di\u0107a ocenjujemo kao \u201c<b>neispunjeno<\/b>\u201d.<\/div><div><br><\/div><div>Na sve\u010danom otvaranju Prokopa prvi \u010dovek Vlade Srbije rekao je da je naro\u010dito zadovoljan \u0161to su radovi zavr\u0161eni u roku. Iako je tender za taj posao bio nezakonit, Vu\u010di\u0107 je rekao da je <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/ocena\/3315\/Radovi-na-Prokopu-u-roku-sve-cisto-kao-suza\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">\u201csve \u010disto kao suza\u201c<\/a>, a sve koji to dovode u pitanje, pozivaju\u0107i se na presudu Upravnog suda, nazvao je mrziteljima.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Ina\u010de, sama stani\u010dna zgrada nije ni bila planirana u ovoj fazi izgradnje Prokopa, pa nije jasno kako je planirano i najavljeno izme\u0161tanje \u017eelezni\u010dke stanice bez stani\u010dne zgrade. Gradona\u010delnik Beograda Sini\u0161a Mali izjavio je u februaru 2015. da bi izgradnja stanice trebalo da krene tek ove godine.[quote]\t\t\t[quote_title]B92, 26. februar 2015. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cMo\u017eemo da krenemo slede\u0107e godine u izgradnju, tako da se za dve, dve i po godine od danas mogu stvoriti uslovi da se kona\u010dno postoje\u0107a \u017delezni\u010dka stanica izmesti na ovu lokaciju i da imamo jedan potpuno novi sistem u Beogradu\\'\\', rekao je Mali. [\/quote_content]\t\t[\/quote]Pored izme\u0161tanja \u017eelezni\u010dke stanice, za potrebe projekta \u201cBeograd na vodi\u201c planirano je i izme\u0161tanje autobuske stanice.<\/div><div><br><\/div><div>Premijer Vu\u010di\u0107 je najavljivao i da \u0107e to biti zavr\u0161eno do jula pro\u0161le godine, <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/ocena\/3139\/Autobuska-stanica-mora-biti-izmestena-do-jula\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">o \u010demu je Istinomer ve\u0107 pisao<\/a>, ali stanica do danas nije izme\u0161tena.<\/div><div><br><\/div><div>Po\u010detkom januara ove godine, Vu\u010di\u0107 je opet obe\u0107ao da \u0107e autobuska stanica Lasta biti preba\u010dena u blok 42 na Novom Beogradu, ovoga puta u roku od tri meseca. Uskoro \u0107emo mo\u0107i da vidimo da li je re\u010d o jo\u0161 jednom predizbornom obe\u0107anju ili ne.<\/div>","tagovi":"\u017delezni\u010dka stanica,autobuska stanica,Prokop,Beograd na vodi,izbori2016","period":"prvi_mandat"},{"id":"3388","naslov":"\\\"Trak Lajt\\\" \u0107e u \u0106upriji zaposliti 1500 radnika","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/10f459ee27ef868950123da625a56e49.png","izjava":"\\\"Nema\u010dka kompanija Trak lajt u \u0106upriji \u0107e zaposliti 1.500 radnika.\\\"","izvor":"Premijer Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 o investiciji kompanije \\\"Trak Lajt\\\". (Tanjug, 28. 8. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-08-28","datum_istinomer":"2016-03-16","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"20","komentar_istinomera":"<div>Premijer Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 najavio je na konferenciji \\\"Zapadni Balkan\\\", jo\u0161 pre godinu i po dana, ta\u010dnije krajem avgusta 2014. godine, da \u0107e nema\u010dka kompanija za proizvodnju automobilske rasvete \\\"Trak lajt\\\" otvoriti pogon u \u0106upriji. Tom prilikom premijer je obe\u0107ao da za \u0106upriju to zna\u010di 1500 novih radnih mesta.<\/div><div><br><\/div><div>Izgradnja fabrike, ni nakon vi\u0161e od godinu i po dana, nije zapo\u010deta, a<a href=\\\"http:\/\/pretraga2.apr.gov.rs\/pretragaObveznikaFI\/\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\"> finansijski izve\u0161taj <\/a>kompanije \\\"Truck Lite Europe\\\" za 2014. godinu koji se nalazi na sajtu Agencije za privredne registre pokazuje da, od kada je osnovana, kompanija \\\"Truck-Lite Europe\\\" nije imala nikakve izdatke za zaposlene. To, prakti\u010dno, zna\u010di da ova firma do sada nije zaposlila nijednog radnika.<\/div><div><br><\/div><div>Tako\u0111e, krajem pro\u0161le godine u medijma se pojavila informacija da je, zbog promene vlasni\u010dke strukture u Nema\u010dkoj, izgradnja ove fabrike u \u0106upriji odlo\u017eena za 2016 godinu. Zbog svega toga, premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 dobija ocenu \\\"<b>neispunjeno<\/b>\\\".<\/div><div><br><\/div><div>Tako\u0111e, kada je re\u010d o broju zaposlenih, najave premijera Vu\u010di\u0107a i predsednika op\u0161tine Ninoslava Eri\u0107a zna\u010dajno se razlikuju. Dok premijer govori o broju od 1500 radnika, Eri\u0107 najavljuje tre\u0107inu manje.[quote]\t\t\t[quote_title]Beta, 1. 8. 2014. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\\\"Nema\u010dka kompanija Trak Lajt izgradi\u0107e u \u0106upriji fabriku za proizvodnju delova za automobilsku industriju u kojoj \u0107e zaposliti 500 radnika.\\\"[\/quote_content]\t\t[\/quote]<\/div><div>U <a href=\\\"http:\/\/www.kkdp.gov.rs\/doc\/arhiva\/Resenje%20Ministarstvo%20privrede%20TRUCK%20LITE%20EUROPE.pdf\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">Ugovoru o \\\"individualnoj dr\u017eavnoj pomo\u0107i\\\"<\/a>, koji je Vlada Srbije sklopila sa kompanijom \\\"Truck Lite Europe\\\", pi\u0161e da je kompanija u obavezi da zaposli pet stotina radnika, i to u periodu od tri godine od dana zaklju\u010denja ugovora. Ukupna vrednost investicije je 11 miliona evra, a investitor \u0107e dobiti 3 miliona evra dr\u017eavne pomo\u0107i, i to po jedan milion svake godine \u2013 2015, 2016. i 2017. godine. Tako\u0111e, investitor se obavezuje da broj zaposlenih ne smanjuje u narednih pet godina, od dana isplate poslednje tran\u0161e dr\u017eavne pomo\u0107i. To zna\u010di, da investitor broj zaposlenih ne bi smeo da smanjuje do 2022. godine.<\/div><div><br><\/div>","tagovi":"Vlada Srbije,,investicije,nova radna mesta","period":"prvi_mandat"},{"id":"3387","naslov":"Posao u \\\"D\u017eonson elektrik\\\" do kraja 2014. za 250 ljudi ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/c946b57a99012d5b7c7b61fdde12b9c8.png","izjava":"\\\"U toku ove godine posao \u0107e dobiti 250 ljudi, do sredine slede\u0107e godine 500 ljudi i tako redom. Do septembra o\u010dekujem da poka\u017eemo celom svetu kako iz Srbije izlaze najpoznatiji elektro motori.\\\"","izvor":"Premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 o dinamci zapo\u0161ljavanja u fabrici \\\"D\u017eonson Elektrik\\\". (Blic, 14. 2. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-02-14","datum_istinomer":"2015-05-16","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"20","komentar_istinomera":"<div>Premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 u toku predizborne kampanje za vanredne parlamentarne izbore pro\u0161le godine obe\u0107ao je da \u0107e fabrika elektro motora \\\"D\u017eonson Elektrik\\\" do kraja 2014. godine u Ni\u0161u zaposliti 250 ljudi. Tako\u0111e, Vu\u010di\u0107 je obe\u0107ao i da \u0107e se do kraja ove godine broj zaposlenih udvostru\u010diti.<\/div><div><br><\/div><div>Na osnovu <a href=\\\"http:\/\/pretraga2.apr.gov.rs\/pretragaObveznikaFI\/\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">finasijskog izve\u0161taja za 2014. godinu<\/a>, &nbsp;koji se nalazi na sajtu Agencije za privredne registre, broj zaposlenih u 2014. godini iznosio je 130. To zna\u010di da je posao u ovoj ni\u0161koj kompaniji dobilo dva puta manje ljudi nego \u0161to je to premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 &nbsp;obe\u0107ao.<\/div><div><br><\/div><div>Kada je re\u010d o broju onih koji posao treba da dobiju u 2015. godini, informacije \u0107e biti dostupne tek sredinom 2016. godine, kada je Agencija u obavezi da objavi finansijski izve\u0161taj za 2015. godinu. Do tada, s obzirom na zvani\u010dne podatke iz finansijskog izve\u0161taja o broju zaposlenih u \\\"D\u017eonson elektriku\\\" u 2014. godinu, obe\u0107anje premijera Vu\u010di\u0107a ocenjujemo kao \\\"<b>neispunjeno<\/b>\\\".<\/div>","tagovi":"Ni\u0161,Vlada Srbije,zapo\u0161ljavanje","period":"prvi_mandat"},{"id":"3386","naslov":"Hala za finsku kompaniju PKC zavr\u0161ena u decembru ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/3857b0cbde63fba6b0668d161912b907.jpg","izjava":"\\\"Na\u0161a ugovorna obaveza je da do 31. decembra radnici PKC-a mogu da u\u0111u u ovu halu, a na\u0161e je da do 7. decembra ovo zavr\u0161imo i zato sam zamolio izvo\u0111a\u010de radova da sa ovim vrednim radnicima posao obave na najbolji mogu\u0107i na\u010din.\\\"","izvor":"Premijer Srbije o izgradnji hale u Smederevu (Best TV, 5. 9. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-09-05","datum_istinomer":"2015-01-15","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"18","komentar_istinomera":"U septembru pro\u0161le godine premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 je prisustvovao polaganju kamena temeljca za izgradnju proizvodnog pogona u Smederevu, gde je predvi\u0111eno da proizvodnju smesti finska kompanija \\\"PKC grupa\u201c. Tada je premijer obe\u0107ao da \u0107e hala od ukupno 20.000 kvadratnih metara biti zavr\u0161ena do 7. decembra iste godine.&nbsp;<div><br><\/div><div>Nakon nepuna \u010detiri meseca hala je sagra\u0111ena, a premijer Vu\u010di\u0107 je 11. decembra predao klju\u010deve nove hale finskoj kompaniji. Ovo obe\u0107anje premijera ocenjujemo sa <b>ispunjeno<\/b>. Izgradnja hale ko\u0161tala je 682 miliona dinara, a finansirana je iz kredita banke, za koji je Vlada Srbije dala saglasnost. &nbsp;U naredne tri godine, prema ugovoru, ova fabrika bi trebalo da zaposli najmanje 1500 ljudi i investira najmanje osam miliona evra.&nbsp;<br><\/div>","tagovi":"Smederevo,Vlada Srbije,Ministarstvo za kapitalne investicije","period":"prvi_mandat"},{"id":"3385","naslov":"Smanjenje dnevnica u prvih sto dana rada Vlade ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/fb405060cc977f6e18ba02aeea385784.jpg","izjava":"\u201eZna\u010dajno smanjenje diskrecionih rashoda na dnevnice za slu\u017ebena putovanja i drasti\u010dno smanjenje tro\u0161kova reprezentacije i putovanja. Zna\u010dajno smanjenje materijalnih tro\u0161kova povezanih sa kori\u0161\u0107enjem slu\u017ebenih vozila. \u201c ","izvor":"Premijer (Ekspoze, 27. 4. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-04-27","datum_istinomer":"2014-12-27","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"19","komentar_istinomera":"<div>Premijer Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 je u svom ekspozeu naveo nekoliko stvari koje Vlada planira da realizuje u prvih sto dana rada. Izme\u0111u ostalog, premijer je obe\u0107ao da \u0107e u ovom periodu smanjiti dnevnice za slu\u017ebena putovanja, kao i da \u0107e smanjiti tro\u0161kove reprezentacije i putovanja. Tako\u0111e, premijer je najavio i smanjenje tro\u0161kova u vezi sa kori\u0161\u0107enjem slu\u017ebenih vozila.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Na drugoj sednici Vlade doneta je Uredba o na\u010dinu kori\u0161\u0107enja slu\u017ebenih vozila koja koriste organi dr\u017eavne uprave, drugi dr\u017eavni organi i javne agencije. U \u010dlanu pet ove uredbe se navodi da su \u201esvi korisnici du\u017eni da se staraju o namenskom, racionalnom i ekonomi\u010dnom kori\u0161\u0107enju slu\u017ebenih vozila\u201c.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>U skladu sa ovom uredbom, Skup\u0161tina Srbije je smanjila broj slu\u017ebenih vozila, a \u017deleznica Srbije je prodala 170 slu\u017ebenih vozila. Me\u0111utim, kada su u pitanju dnevnice, \u010dak ni osam meseci od ekspozea nije doneta nikakva uredba koja bi regulisala smanjenje dnevnica za slu\u017ebena putovanja. S obzirom da su se neke u\u0161tede ve\u0107 postignute, ali da se sa time nije nastavilo, premijer dobija ocenu \\\"<b>krenuli pa stali\\\"<\/b>.<\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div>","tagovi":"dnevnice,Vlada Srbije,ekspoze","period":"prvi_mandat"},{"id":"3384","naslov":"Po\u010detak izgradnje pruge Beograd-Budimpe\u0161ta do kraja 2015.","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/39d39bd5663d3a87358b7211bad1af60.jpg","izjava":"\\\"Pre kraja godine kre\u0107emo u izgradnju pruge Beograd-Budimpe\u0161ta, i da stignemo do Budimpe\u0161ta za 2 sata i 15 minuta.\\\"","izvor":"Premijer Srbije o pruzi Beograd-Budimpe\u0161ta. (RTS, 17. 3. 2015. godine)","datum_izjave":"2015-03-17","datum_istinomer":"2016-01-15","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"U septembru &nbsp;2014. godine na samitu Kine i 16 zemalja Centralne i Isto\u010dne Evrope dogovoren je projekat za modernizaciju pruge Beograd-Budimpe\u0161ta. Od tada je premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 vi\u0161e puta najavio da \u0107e radovi po\u010deti do kraja 2015. godine. Krajem decembra u Novom Sadu predstavljen je samo projekat modernizacije pruge, a premijer tada najavljuje da pruga mora biti otvorena do 2018. godine.&nbsp;<div><br><\/div><div><a href=\\\"http:\/\/http:\/\/www.istinomer.rs\/ocena\/3278\/Pocetak-radova-na-pruzi-Beograd-Budimpesta-do-kraja-2015godine\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">Modernizaciju pruge najavljivala je vi\u0161e puta i ministarka Zorana Mihajlovi\u0107.&nbsp;<\/a>U jednoj od poslednjih izjava ministarka Mihajlovi\u0107 navodi da \u0107e radovi po\u010deti u drugoj polovini 2016. godine. Kako se jo\u0161 nije krenulo u izgradnju najavljene pruge, a nije izvestan ni ta\u010dan datum, obe\u0107anje premijera Aleksandra Vu\u010di\u0107a ocenjujemo sa <b>neispunjeno<\/b>.<\/div>","tagovi":"pruga,Zorana Mihajlovi\u0107","period":"prvi_mandat"},{"id":"3383","naslov":"Zakon o pred\u017eetvenom finansiranju do kraja 2014. godine","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/c097e48d8dfcf03801f5e0fe00e3f20f.jpg","izjava":"\u201eU najkra\u0107em roku done\u0107emo Zakon o pred\u017eetvenom finansiranju koji \u0107e omogu\u0107iti poljoprivrednicima prihvatljiv izvor finansiranja \u017eetve tako \u0161to \u0107e kao garanciju otplate davati budu\u0107i rod, a ne hipoteku.\u201c","izvor":"Premijer Vu\u010di\u0107 o dono\u0161enju Zakona o pred\u017eetvenom finansiranju (Ekspoze, 27. 4. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-04-27","datum_istinomer":"2014-12-01","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"18","komentar_istinomera":"Zakon o pred\u017eetvenom finansiranju, ta\u010dnije Zakon o finansiranju i obezbe\u0111enju finansiranja poljoprivredne proizvodnje usvojen je 25. novembra 2014. godine, pet meseci nakon \u0161to je premijer Srbije najavio u svom ekspozeu. Srbija bi trebalo da po\u010dne primenu ovog zakona od 1. juna 2015. godine. Na osnovu ovog zakona poljoprivrednici \u0107e u budu\u0107e kao garanciju da \u0107e vratiti pozajmicu davati budu\u0107i rod, a ne imovinu pod hipotekom, kao \u0161to je do sada bio slu\u010daj.&nbsp;<div><br><\/div><div>S obzirom da je donet zakon koji je premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 najavio i da on omogu\u0107ava poljoprivrednicima da lak\u0161e do\u0111u do pozajmica, obe\u0107anje premijera ocenjujemo sa <b>ispunjeno<\/b>. &nbsp;&nbsp;<br><\/div>","tagovi":"poljoprivreda,ekspoze","period":"prvi_mandat"},{"id":"3382","naslov":"Svaka biografija bi\u0107e dostupna javnosti","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/bd2598241236dffb77dd031f8f6e9667.png","izjava":"\\\"Pred nama je mnogo reformi koje moramo da sprovedemo sad, i kao \u0161to sam govorio ima\u0107ete uvid u svaku biografiju i mo\u017eete i sami da procenjujete i ocenjujete.\\\"","izvor":"Premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 o konkursima u javnim preduze\u0107ima. (Tanjug, 31.8.2014. godine)","datum_izjave":"2014-08-31","datum_istinomer":"2016-03-15","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"<div>Predsednik Vlade Aleksandar Vu\u010di\u0107 obe\u0107ao je da \u0107e svi konkursi u javnim preduze\u0107ima biti transparentni i da \u0107e javnost imati uvid u svaku biografiju javnih funkcionera koje Vlada bude postavljala na odgovorna mesta u javnim preduze\u0107ima.<\/div><div><br><\/div><div>Pokret \\\"Dosta je bilo\\\" Sa\u0161e Radulovi\u0107a pokrenuo je akciju \u201cBiografije na sunce\u201d, u kojoj od Generalnog sekretarijata Vlade zahteva da objavi biografije 160 javnih funkcionera, me\u0111u kojima su biografije direktora EMS-a Nikole Petrovi\u0107a, kao i biografija direktora Srbijagasa Du\u0161ana Bajatovi\u0107a.<\/div><div><br><\/div><div>S obzirom na to da je Generalni sekretarijat Vlade Srbije odbio da dostavi tra\u017eene biografije, pod izgovorom za\u0161tite privatnosti, pokrenut je postupak pred Upravnim sudom, koji je do sada doneo sedam presuda, kojima se nala\u017ee davanje biografija na uvid javnosti. Najnovija presuda u nizu doneta je 19. februara ove godine i sud je Vladi nalo\u017eio da objavi radnu biografiju direktora EMS-a Nikole Petrovi\u0107a.<\/div><div><br><\/div><div>Vlada Srbije nije postupila ni po jednoj presudi Upravnog suda, zbog \u010dega obe\u0107anje premijera Aleksandra Vu\u010di\u0107a ocenjujemo kao <b>neispunjeno<\/b>.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Postavlja se pitanje kako je mogu\u0107e da je Vlada Republike Srbije, tj. izvr\u0161na vlast, zanemaruje i ignori\u0161e pravosna\u017ene presude sudskih organa. Za\u0161to Vlada, koja je kao svoje primarne ciljeve postavila transparentnost, odgovornost i borbu protiv korupcije, odbija da objavi biografije onih kojima je ukazala poverenje? Zar slobodan pristup informacijama od javnog zna\u010daja nije preduslov za suzbijanje korupcije, ali i zakonsko pravo svih gra\u0111ana Republike Srbije?<\/div>","tagovi":"Vlada Srbije,Sa\u0161a Radulovi\u0107,Du\u0161an Bajatovi\u0107,javna preduze\u0107a","period":"prvi_mandat"},{"id":"3381","naslov":"Done\u0107emo Nacionalnu strategiju za mlade ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/08b8b77dc77a8503a8a8ef53cb0ffd76.jpg","izjava":"\\\"Kroz \u0161irok konsultativni proces i u\u010de\u0161\u0107e svih relevantnih aktera, u ovoj godini izradi\u0107e se Nacionalna strategija za mlade 2015\u20132025. sa akcionim planom za njeno sprovo\u0111enje, a u skladu sa inicijativama i okvirom omladinske politike na nivou EU.\u201c ","izvor":"Premijer Vu\u010di\u0107 o dono\u0161enju Nacionalne strategije za mlade (Ekspoze, 27. 4. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-04-27","datum_istinomer":"2015-04-22","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"18","komentar_istinomera":"Ministarstvo omladine i sporta zapo\u010delo je izradu Nacionalne strategije za mlade 2014. godine. U julu iste godine formirana je i Radna grupa koja je radila na izradi prvog radnog nacrta strategije, ali i akcionog plana. Nakon \u0161to je sa\u010dinjen nacrt i predstavljen javnosti, u oktobru je odr\u017ean okrugli sto sa me\u0111unarodnim parnerima iz OEBS-a, UNICEF-a i ostalima kako bi dali svoje sugestije. Nakon toga organizovani su okrugli stolovi i u gradovima u Srbiji, kako bi se nacrt strategije predstavio udru\u017eenjima mladih, studentskim organizacijama, u\u010deni\u010dkim parlamentima i Kacelarijama za mlade. U februaru 2015. godine Vlada je donela <a href=\\\"http:\/\/www.mos.gov.rs\/mladisuzakon\/attachments\/article\/389\/nacionalna_strategija_za_mlade0101_cyr.pdf\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">Nacionalnu strategiju za mlade od 2015-2025. godine<\/a>, koja bi trebalo da \u201eunapredi dru\u0161tveni polo\u017eaj mladih i stvaranje uslova za ostvarivanje prava i interesa mladih u svim oblastima\u201c.&nbsp;<div><br><\/div><div>S obzirom da je strategija izra\u0111ena u 2014. godini, a zvani\u010dno stupila na snagu 2015. godine izjavu premijera Aleksandara Vu\u010di\u0107a ocenjujemo sa <b>ispunjeno<\/b>.<br><\/div>","tagovi":"Ministarstvo omladine i sporta,nacionalna strategija za mlade ","period":"prvi_mandat"},{"id":"3380","naslov":"Rekonstrukcija \u017deleznica do kraja 2014. godine ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/6b28dcef3fa6f1033e47d4c22c513c54.jpg","izjava":"\\\"\u017deleznice Srbije treba restrukturirati do kraja ove godine i razdvojiti u tri celine: putni\u010dki prevoz, prevoz robe (kargo) i infrastrukturu. Prevoz robe je profitabilna delatnost za koju bi bili zainteresovani investitori i nju treba privatizovati. Putni\u010dki saobra\u0107aj i infrastruktura bili bi u dr\u017eavnom vlasni\u0161tvu, ali sa jasnim pravilima \u0161ta dr\u017eava subvencioni\u0161e.\u201c","izvor":"Premijer Srbije o podeli \u017deleznica Srbije (Ekspoze, 27. 4. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-04-27","datum_istinomer":"2015-03-20","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Iako je premijer Srbije u svom ekspozeu najavio da \u0107e se \u017deleznice Srbije podeliti na tri preduze\u0107a do kraja 2014. godine, to se ipak nije dogodilo. Tek sredinom ovog meseca dr\u017eavni sekretar u Ministarstvu gra\u0111evinarstva, saobra\u0107aja i infrastrukture Dejan Trifunovi\u0107 rekao je da je proces reforme \u017deleznica Srbije uspe\u0161no krenuo i da \u0107e trajati tri godine. Da su ve\u0107 doneta osniva\u010dka akta za \u010detiri preduze\u0107a (tri preduz\u0107a i holding) potvrdila je ovog meseca i ministarka Zorana Mihajlovi\u0107. Prema njenim re\u010dima ova preduze\u0107a bi trebalo da po\u010dnu samostalno da funkcioni\u0161u &nbsp;tek od 1. jula 2015. godine. S obzirom da se podela \u017deleznica mo\u017ee o\u010dekivati tek sredinom 2015. godine, obe\u0107anje premijera Aleksandra Vu\u010di\u0107a da \u0107e se to dogoditi do kraja 2014. godine ocenjujemo sa <b>neispunjeno<\/b>. &nbsp;<br>","tagovi":"\u017eeleznica,Zorana Mihajlovi\u0107","period":"prvi_mandat"},{"id":"3379","naslov":"Srpski Mercedes na ulicama za mesec dana","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/98f9b3479a264528f16d28342b316a53.png","izjava":"\\\"Za manje od mesec dana prvi srpski mercedes \u0107e se pojaviti na na\u0161im ulicama.\\\"\r\n","izvor":"Tada\u0161nji kandidat SNS- za premijera Aleksandar Vu\u010di\u0107 o dolasku Mercedesa u Srbiju. (RTS, 13.2.2014. godine)","datum_izjave":"2014-02-13","datum_istinomer":"2014-09-15","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"20","komentar_istinomera":"<div>U jeku predizborne kampanje za vanredne parlamentarne izbore tada\u0161nji nosilac liste SNS-a Aleksandar Vu\u010di\u0107 i prvi potpredsednik Vlade u tehni\u010dkom mandatu, li\u010dno je zaka\u010dio znak nema\u010dkog automobilskog giganta na novi autobus \\\"Ikarbusa\\\" i najavio da \u0107e prvi autobus biti na ulicama za samo mesec dana.<\/div><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/slike\/504571955651045.png\\\" alt=\\\"*\\\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"source\\\">Vu\u010di\u0107 ka\u010di Mercedesov znak na Ikarbusov model \/ Foto: FoNet<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div><br><div>Vu\u010di\u0107 je iskoristio priliku i da naglasi da se za nove autobuse ve\u0107 interesuju iz susedstva, dodaju\u0107i da \u0107e se prodavati na podru\u010dju cele jugoisto\u010dne Evrope.<br><\/div><div><br><\/div><div>Me\u0111utim, ni posle pet meseci od kada je prvi \\\"srpski mercedes\\\" iza\u0161ao sa proizvodne trake za njega jo\u0161 nije prona\u0111en kupac. Prema re\u010dima generalnog direktora \\\"Ikarbusa\\\" Aleksandra Vi\u0107enti\u0107a, osim prototipa nije napravljeno nijedno novo vozilo, a za sada jedini srpski mercedes nalazi se \\\"na testiranju u ovla\u0161\u0107enoj laboratoriji\\\". &nbsp;(Istinomer, 10.7. 2014. godine).<\/div><div><br><\/div><div>Vi\u0107enti\u0107 tvrdi da \u0107e ugovor o poslovno-tehni\u010dkoj saradnji izme\u0111u \\\"Ikarbusa\\\" i \\\"Mercedesa\\\" biti potpisan tek kada se prona\u0111e prvi kupac.<\/div><div><br><\/div><div>S obzirom na to da na \u201cna\u0161im ulicama\u201d novih autobusa sa Mercedesovim znakom nema ni nakon pet meseci, a da na vidiku nema ni kupca za te modele, a da je Ikarbusova fabrika do sada proizvela samo jedan prototip autobusa, obe\u0107anje premijera Vu\u010di\u0107a ocenjujemo kao <b>neispunjeno<\/b>.<\/div><div><br><\/div>","tagovi":"Ikarbus,srpski mercedes,Mercedes","period":"prvi_mandat"},{"id":"3378","naslov":"Ispuni\u0107emo sve iz ekspozea u prvih 100 dana","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/0f9d36483baac00592ccd3c256f1be94.png","izjava":"\\\"Sve iz ekspozea, osim smanjenja plata, sve \u0107emo da ispunimo do 100 dana vlade, odnosno 4. avgusta, sve od A do \u0160.\\\"","izvor":"Predsednik Vlade Aleksandar Vu\u010di\u0107 o ispunjenim obe\u0107anjima iz ekspozea. (Tanjug, 14.7.2014. godine)","datum_izjave":"2014-07-14","datum_istinomer":"2014-09-04","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"20","komentar_istinomera":"<div>Premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 obe\u0107ao je da \u0107e Vlada na \u010dijem se \u010delu nalazi u prvih sto dana ispuniti sve \u0161to je napisano u ekspozeu, koji je premijer predstavio narodnim poslanicima 27. aprila. &nbsp; &nbsp;&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Istinomer je uradio <a href=\\\"http:\/\/www.crta.rs\/uploads\/documents\/2015-02-25%2015:04:47_a_38_l_rs_doc.pdf\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">analizu rezultata<\/a> Vlade u prvih sto dana, iz koje se mo\u017ee zaklju\u010diti da premijer nije odr\u017eao dato obe\u0107anje.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Tako na primer, nisu doneti slede\u0107i zakoni koje je Vu\u010di\u0107 najavio:<\/div><div>-<span class=\\\"Apple-tab-span\\\" style=\\\"white-space:pre\\\">\t<\/span>Zakon o javnim preduze\u0107ima<\/div><div>-<span class=\\\"Apple-tab-span\\\" style=\\\"white-space:pre\\\">\t<\/span>Zakon o planiranju i izgradnji<\/div><div>-<span class=\\\"Apple-tab-span\\\" style=\\\"white-space:pre\\\">\t<\/span>Zakon o dr\u017eavnim slu\u017ebenicima<\/div><div>-<span class=\\\"Apple-tab-span\\\" style=\\\"white-space:pre\\\">\t<\/span>Rebalans bud\u017eeta<\/div><div>-<span class=\\\"Apple-tab-span\\\" style=\\\"white-space:pre\\\">\t<\/span>Zakon o za\u0161titi uzbunjiva\u010da<\/div><div>-<span class=\\\"Apple-tab-span\\\" style=\\\"white-space:pre\\\">\t<\/span>Zakon o platnim razredima<\/div><div>-<span class=\\\"Apple-tab-span\\\" style=\\\"white-space:pre\\\">\t<\/span>Zakon o registru korisnika javnih sredstava i njihovih zaposlenih i anga\u017eovanih lica<\/div><div>-<span class=\\\"Apple-tab-span\\\" style=\\\"white-space:pre\\\">\t<\/span>Zakon o hipoteci<\/div><div>-<span class=\\\"Apple-tab-span\\\" style=\\\"white-space:pre\\\">\t<\/span>Zakon o osiguranju<\/div><div>-<span class=\\\"Apple-tab-span\\\" style=\\\"white-space:pre\\\">\t<\/span>Zakon o stranim ulaganjima<\/div><div><br><\/div><div>Pored Zakona koji nisu usvojeni u predvi\u0111enom roku, premijer nije ispunio ni obe\u0107anje kada je re\u010d o pokretanju dve privatizacije. U ekspozeu je navedeno da \u0107e se krenuti u privatizaciju \u201cDunav osiguranja\u201d, kao i da \u0107e Vlada po\u010deti pripreme za proces privatizacije Telekoma.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Na osnovu ove analize, jasno je da premijer Vu\u010di\u0107 i njegova Vlada nisu ispunili sve iz ekspozea u prvih sto dana rada. Stoga, obe\u0107anje predsednika Vlade Aleksandra Vu\u010di\u0107a ocenjujemo kao <b>neispunjeno<\/b>. &nbsp; &nbsp;<\/div>","tagovi":"ekspoze,sto dana,Vlada Srbije","period":"prvi_mandat"},{"id":"3374","naslov":"Tender za Telekom u 2015. godini","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/68e702599ccffe6826b2b72dc44f6dae.png","izjava":"\\\"Telekom \u0107e i\u0107i na tender 2015. godine, a nadamo se ceni od dve milijarde, ali je i milijardu i po evra sasvim zadovoljavaju\u0107a cena.\\\"","izvor":"Premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 o privatizaciji Telekoma. (Tanjug, 3.8.2014. godine)","datum_izjave":"2014-08-03","datum_istinomer":"2015-12-25","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"18","komentar_istinomera":"<div>Predsednik Vlade Aleksandar Vu\u010di\u0107 najavio je u avgustu pro\u0161le godine da \u0107e javno preduze\u0107e \u201cTelekom Srbija\u201d u 2015. godini sigurno zapo\u010deti proces privatizacije i da \u0107e biti raspisan poziv na koji \u0107e potencijalni kupci mo\u0107i da se jave. To je i u\u010dinjeno, te je Vlada Srbije 5. februara 2015. godine napravila prvi korak i raspisala tender za izbor privatizacionog savetnika. Na poziv se javila jedino francuska komapnija \u201cLazard\u201d, u kojoj kao saradnik radi i biv\u0161i ministar, potpredsednik Vlade i visoki funkcioner DS-a Bo\u017eidar \u0110eli\u0107.<\/div><div><br><\/div><div>Me\u0111utim, nakon privatizacionog postupka i sprovedenog tendera, javnost je obave\u0161tena da je \u0161est komapnija poslalo obavezuju\u0107e ponude za kupovinu dela akcija Telekoma Srbije. Tom prilikom ministar telekomunikacija Rasim Ljaji\u0107 rekao je da se neuspe\u0161na prodaja iz 2011. godine ne sme ponoviti.<\/div><div><br><\/div><div>Posle otvaranja pristiglih ponuda, Vlada se suo\u010dila sa nedovoljno dobrim ponudama, a premijer Vu\u010di\u0107 je javnosti saop\u0161tio da se Telekom ne\u0107e prodavati. O detaljima ponude nije govorio, a najavio je i da sledi anga\u017eovanje \u201cprofesionalnog menad\u017ementa\u201d, po uzoru na \u017delezaru Smederevo.<\/div><div><br><\/div><div>S obzirom na to da je premijer Vu\u010di\u0107 obe\u0107ao da \u0107e dr\u017eava u toku 2015. godini raspisati tender za prodaju Telekom, \u0161to je u\u010dinjeno, obe\u0107anje predsednika Vlade ocenjujemo kao <b>ispunjeno<\/b>.<\/div>","tagovi":"Telekom,privatizacija","period":"prvi_mandat"},{"id":"3373","naslov":"Po\u0161tova\u0107emo volju EU po pitanju izvoza u Rusiju ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/004ea0c0b63b95334e9603467f5e31fe.jpg","izjava":"\\\"Po\u0161tova\u0107emo volju EU po pitanju izvoza robe u Rusiju i ne\u0107emo davati nove subvencije, ali ne\u0107emo ni uvoditi sankcije Rusiji.\\\"","izvor":"Premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 o izvozu u Rusiju (RTS, 22. 8. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-08-22","datum_istinomer":"2016-03-17","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"18","komentar_istinomera":"<div>Premijer Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 izjavio je, nakon demar\u0161a koji je EU u avgustu 2014. godine uputila Vladi Srbije zbog izvoza hrane u Rusiju, da Srbija ne\u0107e iskoristiti sankcije koje je EU uvela Rusiji i preuzeti deo tr\u017ei\u0161ta koji su \u201cdr\u017eale\u201d zemlje \u010dlanice EU. Evropska unija je od Srbije tra\u017eila da se uzdr\u017ei od pove\u0107anja izvoza u Rusku federaciju i uskla\u0111ivanje spoljne politike sa Briselom.<\/div><div><br><\/div><div>Godinu i po dana nakon demar\u0161a Istinomer je, na osnovu podataka Republi\u010dkog zavoda za statistiku, utvrdio da se izvoz u Rusiju nije pove\u0107ao, ve\u0107 je svakog meseca bele\u017eio pad u odnosu na isti period prethodne godine.<\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><iframe src=\\\"\/\/datawrapper.dwcdn.net\/gTfqH\/1\/\\\" frameborder=\\\"0\\\" allowtransparency=\\\"true\\\" allowfullscreen=\\\"allowfullscreen\\\" webkitallowfullscreen=\\\"webkitallowfullscreen\\\" mozallowfullscreen=\\\"mozallowfullscreen\\\" oallowfullscreen=\\\"oallowfullscreen\\\" msallowfullscreen=\\\"msallowfullscreen\\\" width=\\\"600\\\" height=\\\"180\\\"><\/iframe><div>Tako na primer, ako uzmemo januar 2014. godine (kada Rusiji sankcije nisu bile uvedene) i januar 2015. godine, uo\u010den je pad izvoza za \u010dak 32, 3 odsto. To zna\u010di da je izvoz sa 61, 6 miliona dolara pao na 41, 8 miliona dolara. Tako\u0111e, pad od 42, 5 odsto je zabele\u017een u februaru 2015. godine u odnosu na isti mesec 2014. godine. Pad ve\u0107i od 30 odsto uo\u010den je i u martu, avgustu, septembru i oktobru 2015. godine u odnosu na te iste mesece prethodne godine.<div><br><\/div><div>S obzirom na to da podaci Republi\u010dkog zavoda za statistiku pokazuju da je izvoz u Rusiju od trenutka dobijanja demar\u0161a konstatno opadao, kao i da se do danas Srbija nije pridru\u017eila ekonomskim sankcijama protiv Ruske Federacije, obe\u0107anje premijera Vu\u010di\u0107a ocenjujemo kao <b>ispunjeno<\/b>.<\/div><div><br><\/div><\/div>","tagovi":"izvoz,Rusija,EU","period":"prvi_mandat"},{"id":"3372","naslov":"Rekonstrukcija pravosudnih objekata u Beogradu u naredne dve godine ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/0f2808fafc9d3c4a60ce0de084d89b23.jpg","izjava":"\\\"U naredne dve godine pravosudni organi u Beogradu \u0107e dobiti oko 24000 m2 prostora ure\u0111enog u skladu sa najsavremenijim potrebama funkcionisanja. Sme\u0161taj \u0107e dobiti Prvi osnovni sud, Drugi osnovni sud, Drugo osnovno javno tu\u017eila\u0161tvo, Apelaciono javno tu\u017eila\u0161tvo, Republi\u010dno javno tu\u017eila\u0161tvo, Dr\u017eavno ve\u0107e tu\u017eilaca, Prekr\u0161ajni sud i Prekr\u0161ajni apelacioni sud. U istom periodu bi\u0107e zapo\u010deta i temeljna rekonstrukcija Palate pravde, koja preko 40 godina nije temeljno rekonstruisana.\\\"","izvor":"Premijer o ure\u0111ivanju i izgradnji pravosudnih objekata (Ekspoze, 27. 4. 2014. godine)","datum_izjave":"2016-04-27","datum_istinomer":"2016-03-15","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"23","komentar_istinomera":"<div>Nakon skoro dve godine od premijerovog obe\u0107anja da \u0107e pravosudni organi dobiti novi prostor, iz Ministarstva pravde za Istinomer ka\u017eu da je ovo ministarstvo zapo\u010delo sa \u201erenoviranjem, adaptacijom i izgradnjom novih objekata i da je privelo nameni preko 44.000m2 u vi\u0161e od 27 objekata \u0161irom Srbije\u201c.<\/div><div><br><\/div><div>Radovi na zgradama gde se nalaze Prvi osnovni sud u Beogradu i Prekr\u0161ajni sud u Beogradu su zavr\u0161eni.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\r\n\u201eZgrada u kojoj se nalaze gra\u0111anska odeljenja Prvog osnovnog suda u Beogradu je u potpunosti renovirana u skladu sa najsavremenijim standardima i otvorena je 1. septembra 2014. godine. Zgrada ima preko 8000m2 i 102 sudnice. Za potrebe Prekr\u0161ajnog suda u Beogradu u potpunosti je renovirana i adaptirana zgrada u Ustani\u010dkoj 14, koja ima 7000m2 i 100 sudnica. Zgrada je otvorena 6. novembra 2015. Godine, a Prekr\u0161ajni sud u Beogradu, koji je pre toga radio na vi\u0161e od 14 lokacija, je prvi put u istoriji dobio svoju zgradu\u201c, ka\u017eu za Istinomer iz Ministarstva pravde. [\/quote_content]\t\t[\/quote]<\/div><div>Pored ministra pravde Nikole Selakovi\u0107a na otvaranju renovirane zgrade Prekr\u0161ajnog suda prisustvovao je i premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107, koji je tada rekao da Srbija dobija \\\"novo, umiveno lice i da \u0107e obnova svih \u0161kola, bolnica, sudova i javnih ustanova biti finansirana iz republi\u010dkog bud\u017eeta\\\". Obnova Prekr\u0161ajnog suda ko\u0161tala je 200 miliona dinara, a investitor je pored Ministarstva pravde i Ameri\u010dka agencija za me\u0111unarodni razvoj (USAID).&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/slike\/358508544741198.jpg\\\" alt=\\\"*\\\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"source\\\">Premijer i ambasador SAD na otvaranju Prekr\u0161ajnog suda \/ Foto: FoNet<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div><br>Ostali pravosudni organi jo\u0161 uvek nisu zavr\u0161eni, ali su nam iz &nbsp;Ministarstva pravde potvrdili da se na tome radi.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201eU toku su zavr\u0161ni radovi na zgradi u Ulici Katani\u0107eva br. 15 u kojoj \u0107e biti sme\u0161teni pravosudni organi u Beogradu (Republi\u010dko javno tu\u017eila\u0161tvo, Dr\u017eavno ve\u0107e tu\u017eilaca, Apelaciono javno tu\u017eila\u0161tvo, Drugi osnovni sud i Drugo osnovno javno tu\u017eila\u0161tvo u Beogradu). Zgrada ima 12.000m2 radne povr\u0161ine, a zavr\u0161etak radova je planiran za avgust 2016. godine\u201c, ka\u017eu iz Ministarstva pravde.[\/quote_content]\t\t[\/quote]U okviru istog kompleksa bi\u0107e sme\u0161tena i zgrada Apelacionog prekr\u0161ajnog suda od 3000m2, gde su radovi zavr\u0161eni, ali je u toku primopredaja objekata sa Ministarstva pravde na Apelacioni prekr\u0161ajni sud, ka\u017eu iz ovog ministarstva.&nbsp;<br><\/div><div>S obzirom da je premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 rekao i da \u0107e se u naredne dve godine zapo\u010deti i rekonstrukcija Palate pravde, iz Ministarstva potvr\u0111uju da su aktivnosti ve\u0107 po\u010dele.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201eU toku je priprema tendera za rekonstrukciju i sanaciju zgrade, \u010dija je ukupna neto povr\u0161ine 26.340m2. Radovi na adaptaciji zgrade bi\u0107e finansirani iz kredita Evropske investicione banke. Po\u010detak radova planiran je za septembar 2016. godine\u201c, ka\u017eu iz Ministarstva pravde. [\/quote_content]\t\t[\/quote]Kako su ve\u0107 dva pravosudna objekta u potpunosti rekonstruisana, a na ostalima su zavr\u0161ni radovi u toku, obe\u0107anje premijera Vu\u010di\u0107a ocenjujemo sa <b>\u201eskoro ispunjeno\u201c<\/b>.<\/div><div><br><\/div>","tagovi":"Ministarstvo pravde,sudovi, rekonstrukcija","period":"drugi_mandat"},{"id":"3370","naslov":"Zadu\u017ei\u0107emo se milijardu i dvesta miliona evra","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/31c880b16520622fc7e806affe5a00cc.jpg","izjava":"\u201cOve godine se ne\u0107emo zadu\u017eiti vi\u0161e od milijardu i dvesta, milijardu i trista miliona evra.\\\"","izvor":"Predsednik Vlade Srbije o stanju javnih finansija. (TV Pink, 30. 1. 2015. godine)","datum_izjave":"2015-01-30","datum_istinomer":"2016-03-15","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"18","komentar_istinomera":"Na samom po\u010detku 2015. koju je aktuelni premijer nazvao godinom oporavka, dao je optimisti\u010dnu prognozu da \u0107e se zemlja neto zadu\u017eiti (finansiranje fiskalnog deficita za koji se pove\u0107ava javni dug) za oko milijardu i trista miliona evra.<div><br><\/div><div><a href=\\\"..\/multimedia\/pdfs\/14276908943430.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\">Podaci Narodne banke Srbije<\/a> pokazuju da je u periodu od januara do decembra fiskalni deficit op\u0161te dr\u017eave bio oko 150 milijardi dinara, \u0161to i odgovara obe\u0107anju premijera. Zbog toga dobija ocenu <b>ispunjeno<\/b>.<\/div><div>&nbsp;  <iframe src=\\\"https:\/\/charts.datawrapper.de\/8H1x3\/index.html\\\" frameborder=\\\"0\\\" allowtransparency=\\\"true\\\" allowfullscreen=\\\"allowfullscreen\\\" webkitallowfullscreen=\\\"webkitallowfullscreen\\\" mozallowfullscreen=\\\"mozallowfullscreen\\\" oallowfullscreen=\\\"oallowfullscreen\\\" msallowfullscreen=\\\"msallowfullscreen\\\" width=\\\"620\\\" height=\\\"390\\\"><\/iframe><\/div><div><br><\/div><div><div>Bez obzira \u0161to je formalno dug ostao u zacrtanim okvirima, ima nekoliko stavki na koje skre\u0107e pa\u017enju Fiskalni savet i koji su i dalje razlog za brigu.<\/div><div><br><\/div><div>Fiskalni deficit od 3,7 odsto BDP-a je za Srbiju i dalje previsok.<\/div><div><br><\/div><div>Kako su u svom godi\u0161njem izve\u0161taju naveli, deficit krije i neke jednokratne \u010dinioce koji su ga privremeno pobolj\u0161ali.&nbsp;[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cRe\u010d je pre svega o izuzetno velikim uplatama dr\u017eavnih preduze\u0107a u bud\u017eet po raznim osnovama, koje najverovatnije nisu odr\u017eive u srednjem roku i stoga je njihov uticaj na fiskalni rezultat samo jednokratan. Dodatno, dr\u017eava je privremeno \u201eu\u0161tedela\\\" i tako \u0161to nije dosledno sprovodila planirane politike (racionalizacija broja zaposlenih, zavr\u0161etak privatizacije, javne investicije), \u0161to nije nikakav uspeh ve\u0107 odlaganje tro\u0161kova za slede\u0107u godinu\u201d, stoji u izve\u0161taju Fiskalnog saveta. \r\n[\/quote_content]\t\t[\/quote]Podaci Uprave za javni dug pokazuju da je ukupan dug u pro\u0161loj godini pove\u0107an za 2 milijarde i 48 miliona evra. Fiskalni deficit (u iznosu od 1,2 milijarde evra), predstavlja polovinu ukupnog porasta zadu\u017eenosti zemlje. Preostalo pove\u0107anje javnog duga, ka\u017eu u Fiskalnom savetu, prakti\u010dno je u celosti rezultat kretanja deviznih kurseva, pre svega sna\u017enog ja\u010danja ameri\u010dkog dolara. Ekonomisti ocenjuju da je lo\u0161a valutna struktura javnog duga Republike Srbije (u kome gotovo 80% \u010dine obaveze u inostranim valutama) trajni problem doma\u0107ih javnih finansija.<\/div><\/div>","tagovi":"fiskalni deficit,javne finansije,zadu\u017eivanje,javni dug","period":"prvi_mandat"},{"id":"3364","naslov":"Kule \\\"ni\u010du iz zemlje\\\" krajem februara","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/095efc901f610981c97cdecab92fe63c.jpg","izjava":"\\\"Gra\u0111ani \u0107e ve\u0107 krajem februara ili po\u010detkom marta mo\u0107i da vide objekte koji \\'ni\u010du iz zemlje\\'.\\\"","izvor":"Predsednik Vlade Srbije o izgradnji prvih stambenih zgrada u kompleksu \\\"Beograd na vodi\\\". (Tanjug, 18. 12. 2015. godine)","datum_izjave":"2016-03-09","datum_istinomer":"2016-03-10","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Kada je u septembru pro\u0161le godine premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 postavio kamen temeljac za dve zgrade, prve stambene objekte kompleksa \u201cBeograd na vodi\u201d, rekao je da Srbija ispisuje nove stranice istorije, nagla\u0161avaju\u0107i da se prestonica kroz istoriju menjala na bolje, nekad i protiv volje \u201czatucane ve\u0107ine\u201d.<div><br><div>Pred kraj godine ponovio je da radovi na izgradnji Beograda na vodi idu odli\u010dno i da su devet dana ispred roka, uz obe\u0107anje da \u0107e gra\u0111ani ve\u0107 krajem februara ili po\u010detkm marta mo\u0107i da vide objekte koji \\\"ni\u010du iz zemlje\\\".&nbsp;[quote]\t\t\t[quote_title]Tanjug, 18.12.2015. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\\\"Vrlo brzo gra\u0111ani \u0107e mo\u0107i da vide da to nije Vu\u010di\u0107eva fantazmogorija kako su pri\u010dali. Tu \u0107e biti veoma luksuzni hoteli, zgrade za stanovanje, tu je zaposlen veliki broj radnika i Crnotravaca i Vlasotin\u010dana ali i iz mnogih drugih gradova u Srbiji.\u201d \r\n[\/quote_content]\t\t[\/quote]&nbsp;Ipak, fotografije gradili\u0161ta pokazuju da se na kulama radi, ali da jo\u0161 uvek zgrade nisu \u201cnikle iz zemlje\u201d. U toku su radovi na postavljanju \u0161ipova, zato \u0161to se gradi na nestabilnom zemlji\u0161tu, pored reke. Kako i koliko \u0107e ovi nepredvi\u0111eni radovi uticati na cenu gradnje, naravno da nije poznato.<br><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/slike\/400431194109842.jpg\\\" alt=\\\"*\\\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"source\\\">Gradili\u0161te prve dve stambene zgrade u kompleksu \\\"Beograd na vodi\\\", 8. 3. 2016. \/ Foto: Istinomer<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div><br><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\"><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/slike\/178219378925860.jpg\\\" alt=\\\"*\\\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"source\\\">Beograd na vodi, 8. 3. 2016. \/ Foto: Istinomer<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div><br><br><div class=\\\"photography\\\" style=\\\"text-align: left;\\\">Evo sad \u0107e, samo \u0161to nije. Ovim re\u010dima mogu se opisati sve nerealne izjave o rokovima koje su na\u0161i politi\u010dari davali i probijali u vezi sa izgradnjom stambenog kompleksa u Savskom amfiteatru. Sude\u0107i prema fotografijama, obe\u0107anje premijera Vu\u010di\u0107a tako\u0111e je nerealno i dobija ocenu \u201cneispunjeno\u201d. &nbsp;<\/div><div class=\\\"photography\\\" style=\\\"text-align: left;\\\">&nbsp;<\/div><div class=\\\"photography\\\" style=\\\"text-align: left;\\\">Istinomer je u <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/pregled_clanaka\/36\/163\/Beograd-na-vodi\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">vi\u0161e navrata pisao<\/a> i o brojnim nepravilnostima koje prate ovaj projekat. Primer koji dobro ilustruje \u010ditav posao oko \u201cBeograda na vodi\u201d jeste netransparentno poslovanje promotivnog \u0161tanda, odnosno restorana \u201cSavanova\u201d koji je sme\u0161ten na rekonstruisanom delu Savskog \u0161etali\u0161ta. Dozvolu za gradnju promotivni \u0161tand od 670 m2 dobio je za samo 24 sata, iako zakonski propisi ne poznaju privremene objekte ove veli\u010dine. Na isti, javnosti nepoznat, na\u010din u tom objektu, porodica Kesi\u0107, otvorila je svoj restoran. Tako je promotivni \u0161tand dr\u017eavnog projekta postao privatni restoran. <b>Op\u0161irnije u video prilogu.<br><br><\/b><iframe width=\\\"620\\\" height=\\\"350\\\" src=\\\"\/\/www.youtube.com\/embed\/OPu-bQ81sfY\\\" frameborder=\\\"0\\\" allowfullscreen=\\\"\\\"><\/iframe><br><br><b><br><\/b><\/div><\/div><div class=\\\"source\\\"><br><\/div><\/div><\/div><\/div>","tagovi":"Beograd na vodi,neispunjena obe\u0107anja,Savanova","period":"drugi_mandat"},{"id":"3358","naslov":"O\u010dekujte 500.000 svinja do po\u010detka 2016. ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/a8ea2f012c27d93569b97b8ba6c541b7.jpg","izjava":"\\\"Dolazi Tenis. Firmu je ve\u0107 osnovao. To \u0107e biti veliki napredak za srpsko sto\u010darstvo i poljoprivredu. O\u010dekujte do po\u010detka 2016. godine 500 hiljada svinja.\u201d ","izvor":"Premijer Srbije o investiciji nema\u010dkog proizvo\u0111a\u010da mesa. (TV Prva, 25.01.2015) ","datum_izjave":"2015-01-25","datum_istinomer":"2016-03-14","tip_ocena":"5","kategorija":"0","status":"20","komentar_istinomera":"<div>Ako je suditi po premijerovoj izjavi od pre godinu dana, u tanjirima \u0161irom Srbije ve\u0107 danas se mo\u017ee na\u0107i svinjska \u0161nicla iz obora u vlasni\u0161tvu vode\u0107eg nema\u010dkog proizvo\u0111a\u010da mesa, kompanije Tenis. Me\u0111utim, premijerove najave da \u0107e ova kompanija ve\u0107 po\u010detkom 2016. uzgajati u Srbiji pola miliona svinja - <b>nisu se obistinile<\/b>. Vlasnik ove porodi\u010dne nema\u010dke klanice koja upo\u0161ljava 10.000 ljudi, &nbsp;Klemens Tenis, je tek 23. februara 2016. godine, nakon susreta sa premijerom, otkrio detalje petogodi\u0161nje investicije od 300 miliona evra u ovda\u0161nje svinjogojstvo. Kako je rekao, tim njegove kompanije radi na projektovanju 10 farmi u Srbiji. Memorandum o razumevanju izme\u0111u Vlade Srbije i Klemens Holdinga potpisan je u aprilu 2015.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/slike\/339495806489140.jpg\\\" alt=\\\"*\\\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"source\\\">Premijer Srbije i Klemens Tenis \/ Foto: FoNet<\/div><\/div><br><\/div><div>Vu\u010di\u0107 je tom prilikom novinarima saop\u0161tio da se ugovor sa kompanijom Tenis priprema za jun, budu\u0107i da Srbija treba da uradi jo\u0161 mnogo toga, posebno po pitanju obrazovanja i pronala\u017eenja poljoprivrednika od kojih bi mogle da budu uzimane svinje. <i>(Tanjug, 23. 02. 2016. godine)<\/i>&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Tenis je sa premijerom Vu\u010di\u0107em dogovorio i naredne korake za dolazak te kompanije u Srbiju, od kojih je najva\u017eniji dobijanje dozvola za rad i obrazovanje potrebnih kadrova. Budu\u0107i da nakon godinu dana od premijerove najave nije potpisan ni ugovor sa nema\u010dkom kompanijom Tenis, premijer Srbije dobija ocenu <b>neispunjeno obe\u0107anje.&nbsp;<\/b><\/div><div><b><br><\/b><\/div><div>Srpska vlada puno o\u010dekuje od saradnje sa Tenisom, a jedan od glavnih argumenata za pridobijanje ovog investitora je bio da je <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/ocena\/3344\/Imamo-manje-stoke-nego-1910godine\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">srpsko sto\u010darstvo palo na nivo s po\u010detka XX veka<\/a> i da \u0107e nema\u010dki investitor doprineti oporavku ove grane sto\u010darstva. Najavljeno je da \u0107e nema\u010dka kompanija dosti\u0107i proizvodnju od \u010detiri miliona svinja, pri \u010demu \u0107e 2,5 miliona da otkupi od srpskih seljaka. &nbsp;<\/div><div><br><\/div>","tagovi":"Tenis,sto\u010darstvo,poljoprivreda","period":"prvi_mandat"},{"id":"3356","naslov":"Proizvodnja u FAP-u od septembra 2014.   ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/222e9820b110f3ad343044c19e2e6cb6.jpg","izjava":"\u201cMi ne bismo danas bili ovde da ne postoji potpuna odlu\u010dnost i jedne i druge strane da taj posao do kraja avgusta (2014) bude zavr\u0161en. Dakle, od prvog septembra ide prvih 200 radnika, zatim jo\u0161 200, zatim jo\u0161 200.\u201c ","izvor":"Premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 o re\u0161enju pitanja fabrike FAP. (B92, 30. 5. 2014. godine) ","datum_izjave":"2014-05-30","datum_istinomer":"2016-03-04","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"20","komentar_istinomera":"<div>Kada je u maju 2014. potpisan Memorandum o razumevanju sa finskom kompanijom SISU, premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 bio je uveren da \u0107e FAP sa proizvodnjom po\u010deti u septembru iste godine. &nbsp;<br><br><\/div><div>Me\u0111utim, godinu i po dana kasnije, radnici u Priboju \u0161trajkuju gla\u0111u tra\u017ee\u0107i neispla\u0107ene zarade, dok Srbija i dalje tra\u017ei strate\u0161kog partnera. Prema re\u010dima zvani\u010dnika, jo\u0161 je u opticaju finska kompanija, koja se jedina prijavila na tender u maju 2015. &nbsp;<br><br><\/div><div>Budu\u0107i da proizvodnja jo\u0161 nije po\u010dela, uprkos brojnim obe\u0107anjima, naro\u010dito u izbornoj kampanji 2014, obe\u0107anje premijera Vu\u010di\u0107a ocenjujemo kao \u201c<b>neispunjeno<\/b>\u201d.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\"><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/slike\/974335120758042.jpg\\\" alt=\\\"*\\\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"source\\\"><br><\/div><\/div><\/div><\/div><br><div>Ina\u010de, saga o privatizaciji FAP-a po\u010dela je u oktobru 2013. godine, kada nakon vi\u0161ednevnog \u0161trajka radnika iz Priboja, koji su tra\u017eili isplatu zaostalih zarada i overu knji\u017eica, u grad sti\u017ee prvi potpredsednik Vlade Aleksandar Vu\u010di\u0107 i otvara seriju velikih obe\u0107anja.&nbsp;<br><br><\/div><div>Vu\u010di\u0107 je u Priboj do\u0161ao sa predstavnicima Mercedesa i obe\u0107ao da \u0107e FAP raditi bolje nego u prethodnih 15 godina.[quote]\t\t\t[quote_title]Novi magazin, 31.10.2013. [\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\\\"FAP ne\u0107e biti zatvoren, naprotiv, do 1. marta \u0107emo na\u0107i strate\u0161kog partnera i sprovesti stvarno, a ne la\u017eno restrukturiranje\\\", najavljuje Vu\u010di\u0107. [\/quote_content]\t\t[\/quote]U jeku izborne kampanje u februaru 2014. godine Vu\u010di\u0107 se hvali kako je prona\u0111eno re\u0161enje za FAP, i to \u201cposle 20 godina\u201d, a ljudima u Priboju poru\u010duje da <b>\u201cpo\u010dinje nova era za FAP\u201c<\/b>. Vu\u010di\u0107 dalje obja\u0161njava da je prona\u0111en strate\u0161ki partner, \u201cjedna od najmo\u0107nijih evropskih kompanija, koja \u0107e izvoziti FAP-ove proizvode po celoj Evropi\u201c.&nbsp;<\/div><div>&nbsp;<\/div><div>I nakon \u0161to je izabran za premijera Vu\u010di\u0107 u ekpozeu ponavlja da je prona\u0111eno re\u0161enje za FAP.<\/div><div>[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cZa FAP smo na\u0161li re\u0161enje i do kraja ove godine, moderni novi kamioni \u0107e ponovo biti proizvedeni u Priboju. Ali ne proizvedeni od strane dr\u017eave, bi\u0107e proizvedeni od strane privatne kompanije\u201d, obe\u0107ao je Vu\u010di\u0107 pred poslanicima Skup\u0161tine Srbije. [\/quote_content]\t\t[\/quote]Oko mesec dana kasnije, 30. maja 2014. ministar privrede Du\u0161an Vujovi\u0107 i vlasnik i direktor kompanije SISU Timo Korhonen potpisali su Memorandum o razumevanju, a Korhonen je tada rekao da je \u201ccilj da do kraja avgusta potpi\u0161emo ugovor\\\". &nbsp;<\/div><div>&nbsp;<\/div><div>Vu\u010di\u0107 je, tako\u0111e, rekao da postoji odlu\u010dnost dve strane da posao bude zavr\u0161en do kraja avgusta 2014. \u201cDakle, od 1. septembra ide prvih 200 radnika, zatim jo\u0161 200, zatim jo\u0161 200\u201c, najavio je prvi \u010dovek Vlade Srbije.&nbsp;<\/div><div>&nbsp;<\/div><div>I posle prvog probijenog roka, Vu\u010di\u0107a nije napustio optimizam, pa je krajem septembra 2014. izjavio da smo \u201cblizu re\u0161enja za FAP\u201d.&nbsp;<br><br><\/div><div>Tek u maju 2015. zavr\u0161en je tender za privatizaciju FAP-a na koji se prijavio samo finski SISU. Me\u0111utim, dogovor sa tom kompanijom nikada nije sklopljen, dok su se u medijma u nekoliko navrata pojavile spekulacije da su Finci odustali od projekta. &nbsp;<\/div><div>&nbsp;<\/div><div>Skoro godinu dana kasnije, dok radnici u Priboju ponovo \u0161trajkuju zbog ka\u0161njenja plata, ministar privrede \u017deljko Serti\u0107 tvrdi da su pregovori sa finskom kompanijom u toku i obe\u0107ava da firma ne\u0107e oti\u0107i u ste\u010daj.[quote]\t\t\t[quote_title]B92, 1.3.2016. [\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\\\"Pregovori nisu propali, iz SISU su stavili pred nas zahteve kao \u0161to su 30 miliona dolara podsticaja \u0161to nije bilo u skladu sa zakonskim re\u0161enjima, a moramo da imamo i neku vrstu garancija za to\u201c, rekao je Serti\u0107. [\/quote_content]\t\t[\/quote]Istovremeno, premijer Vu\u010di\u0107 ne odustaje od tvrdnje da je prona\u0111en strate\u0161ki partner, ali i on priznaje da je problem nastao kod garancija za subvenicije koje daje dr\u017eava.<\/div><div><div><br><\/div><div>\u201cTra\u017eimo i \u010dekamo te garancije, ako ih dobijemo imamo poslovnog partnera, ako ih ne dobijemo, nemamo, tra\u017ei\u0107emo drugog\u201d, ka\u017ee Vu\u010di\u0107.<br><br><\/div><div>Dakle, uprkos vi\u0161e \u010dvrstih obe\u0107anja da SISU dolazi u FAP, sada smo u sli\u010dnoj situaciji kao i pre dve godine kada je obe\u0107avano da kre\u0107e proizvodnja - FAP i dalje stoji, a re\u0161enja nema na vidiku.<br><br><\/div><div>Zbog toga su radnici krajem februara ponovo organizovali proteste, a grupa radnika je stupila u \u0161trajk gla\u0111u.<br><br><\/div><div>Nakon vi\u0161e pregovora u Ministarstvu privrede, 3. marta je \u0161trajk zamrznut, po\u0161to je, kako je saop\u0161teno, postignut dogovor sa predstavnicima radnika u vezi sa socijalnim programom i povezivanjem radnog sta\u017ea, ali i u vezi sa smenom rukovodstva. Iz ministarstva tvrde da preduze\u0107e ne\u0107e oti\u0107i u ste\u010daj do kona\u010dnog re\u0161enja statusa.<\/div><div><br><\/div><div>Svakako pitanje strate\u0161kog partnera i privatizacije FAP-a ostaje otvoreno, a po svoj prilici ponovo \u0107e biti tema predizbornih obe\u0107anja.<\/div><\/div><\/div>","tagovi":"FAP,Aleksandar Vu\u010di\u0107,\u017deljko Serti\u0107,privatizacija","period":"prvi_mandat"},{"id":"3339","naslov":"Republi\u010dki deficit u 2015. ispod nivoa Mastrihta","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/0cd3ee99269fa7bdbabca8df36eaa5ab.jpg","izjava":"\\\"Ako bi sve i\u0161lo po planu, a mi mislimo da \u0107e svakako i\u0107i bolje, deficit republi\u010dkog bud\u017eeta bi bio 2,87 odsto do kraja godine. To je ispod nivoa Mastrihta.\\\"","izvor":"Premijer Srbije na konferenciji za medije u Vladi Srbije.  (29. 07. 2015. godine)","datum_izjave":"2015-07-29","datum_istinomer":"2016-03-01","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"20","komentar_istinomera":"<div><b>Premijer Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 najavio je optimisti\u010dno ve\u0107 polovinom pro\u0161le godine da \u0107e deficit republi\u010dkog bud\u017eeta na kraju 2015. biti ispod mastrihtskog nivoa od tri odsto BDP-a.&nbsp;<\/b>Me\u0111utim, <a href=\\\"http:\/\/www.fiskalnisavet.rs\/doc\/mesecni-izvestaji\/fiskalna_%20kretanja_%20godisnji_%20izvestaj_2015_%20analiza%20tekuih%20trendova.pdf\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">godi\u0161nji izve\u0161taj Fiskalnog saveta za 2015. godinu<\/a> pokazuje da je premijer pogre\u0161io u svojim procenama budu\u0107i da je deficit republi\u010dkog bud\u017eeta bio 3,2 odsto BDP-a \u0161to je iznad lestvice koju je premijer postavio. Zato premijer dobija ocenu <b>neispunjeno obe\u0107anje<\/b>.<br><br><\/div><div><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/slike\/34217027015984.jpg\\\" alt=\\\"*\\\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"source\\\">&nbsp;Izve\u0161taj Fiskalnog saveta za 2015. godinu \/ PrintScreen<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div><br><br><\/div><div>Ne bi se Istinomer verovatno ni bavio zna\u010dajnije ovim \u201cmalim\u201d odstupanjem u visini obe\u0107anog i ostvarenog deficita da premijer nekoliko puta, unapred nekoliko meseci, nije&nbsp;<b>najavljivao&nbsp;<\/b>deficit ispod mastrihtskog nivoa. I drugi va\u017ean trend koji je primetan u njegovoj izjavi jeste to da premijer poredi deficite koji&nbsp;<b>nisu isti<\/b>.<br><br>Odnosno, deficit po mastrihtskim kriterijumima odnosi se na deficit op\u0161te &nbsp;dr\u017eave koji obuhvata republi\u010dki deficit (o kojem govori premijer), <b>plus <\/b>deficit lokalnih samouprava, javnih preduze\u0107a i socijalnih fondova. Taj deficit po mastrihtskim standardima u izve\u0161taju Fiskalnog saveta iznosi 3,7 odsto BDP-a za 2015. godinu \u2013 republi\u010dki 3,2 odsto plus deficit putarskih preduze\u0107a 0,6 odsto, plus fondovi socijalnog osiguranja koji su imali blagi suficit. I za Fiskalni savet je naravno klju\u010dni upravo taj deficit op\u0161te dr\u017eave, a ne republi\u010dki koji se uzgred spominje.<br><\/div><div><br><\/div><div>Za\u0161to premijer uzima ba\u0161 deficit ispod nivoa Mastrihta kao merilo uspe\u0161nosti ekonomske politike Vlade Srbije? Zato \u0161to su \u201c<a href=\\\"http:\/\/ec.europa.eu\/economy_finance\/euro\/adoption\/who_can_join\/index_en.htm\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">Kriterijumi iz Mastrihta\u201d<\/a> definisani jo\u0161 1991. godine ekonomski uslov za prijem zemlje u evro zonu: inflacija ne ve\u0107a od 1,5 odsto od inflacije tri najbolje \u010dlanice EU, javni dug na nivou 60 odsto BDP-a, deficit tri odsto BDP-a. Dakle, ako zemlja ima deficit ispod tri odsto, mo\u017ee se re\u0107i da zemlja ima <b>pristojne javne finansije<\/b>. Problem je, me\u0111utim, \u0161to premijer ne govori i o rastu javnog duga koji je dostigao 77 odsto BDP-a, a jo\u0161 ve\u0107i problem je \u0161to poredi nepotpun republi\u010dki deficit sa deficitom po zahtevnim \u201cmastrihtskim kriterijumima\u201d. Drugim re\u010dima, nema smisla govoriti samo o republi\u010dkom deficitu, koji teorijski mo\u017ee biti jako nizak, jer i obaveze koje preuzimaju lokalne samouprave, javna preduze\u0107a po osnovu garancija za ogromne kredite ili dugovanja penzionog fonda - tako\u0111e neko mora da vrati. A to je ista ta Vlada Srbije jer nema ko drugi. Istinomer sumnja da premijer ne zna \u0161ta obuhvata \u201cmastrihtski deficit\u201d \u0161to zna\u010di da svesno poredi manji (republi\u010dki deficit) sa kriterijumima iz Mastrihta koji su o\u010digledno stro\u017ei.<\/div><div><br><\/div><div><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/slike\/93739734729752.jpg\\\" alt=\\\"*\\\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"source\\\"><br><\/div><\/div><br><\/div><div>Fiskalni savet isti\u010de da deficit jeste oboren sa 6,6 odsto BDP (258 milijardi) u 2014. na 3,7 odsto (oko 149 miljardi) na kraju 2015. godine. To je deficit koji je prema planu fiskalne konsolidacije trebalo dosti\u0107i tek 2017, \u010dime se prema oceni Saveta, sti\u010de pogre\u0161an zaklju\u010dak da su \u0161tednje ura\u0111ene za samo godinu dana umesto za tri. Prema oceni Fiskalnog saveta, ovaj deficit krije neke jednokratne \u010dinioce koji su ga privremeno pobolj\u0161ali, oko 0,5 odsto BDP. Re\u010d je o izuzetno velikim uplatama dr\u017eavnih preduze\u0107a u bud\u017eet. Dr\u017eava je i privremeno \u201cu\u0161tedela\u201d tako \u0161to nije otpustila planirani vi\u0161ak zaposlenih, niti zavr\u0161ila privatizaciju ili sprovela javne investicije \u0161to \u201cnije nikakav uspeh, ve\u0107 odlaganje tro\u0161kova za 2016. godinu\u201d, ocenjuje Fiskalni savet. Dakle, kad se na stranu sklone ti jednokratni \u010dinioci, deficit iznosi 4,2 odsto BDP.&nbsp;<br><\/div><div><br><\/div><div>Savet tako\u0111e upozorava da je deficit od 3,7 odsto BDP-a i dalje previsok i ne obara javni dug u odnosu na BDP.<\/div><div><br><\/div><div>Kako se dogodilo da premijer u julu 2015. omane u proceni deficita? Tako \u0161to je samo u decembru zabele\u017een deficit za 19 milijardi dinara ve\u0107i od deficita januar - novembar, obja\u0161njava Fiskalni savet. Sna\u017enom probijanju predvi\u0111enih rashoda najvi\u0161e su doprinele obaveze koje nisu planirane na po\u010detku godine niti u julu kada se premijer hvalio fiskalnim deficitom, a za koje se sigurno znalo i o kojima se u javnosti govorilo. Re\u010d je o preuzimanju duga Srbijagasa prema NIS-u (23,4 mlrd dinara), obaveza prema vojnim penzionerima (10 mlrd dinara) i isplati prvobitno lo\u0161e planiranih subvencija u poljoprivredi (9,6 mlrd dinara). Upravo ovo potvr\u0111uje za\u0161to deficit republi\u010dkog bud\u017eeta nije merodavan kriterijum, ve\u0107 samo deficit op\u0161te dr\u017eave: <b>Vlada mo\u017ee da ne predvidi (ne)namerno rashode u bud\u017eetu na ime garancija javnih preduze\u0107a, ali jednog dana, pre ili kasnije, mora da ih plati.&nbsp;<\/b><\/div><div><br><\/div>","tagovi":"javni dug,fiskalni deficit,Fiskalni savet","period":"prvi_mandat"},{"id":"3337","naslov":"\u017delezara profitabilna za \u010detiri meseca","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/0d8c59ceb6abd249558e464e1811c560.jpg","izjava":"\\\"Ja verujem da \u0107emo mo\u0107i da pravimo profit ve\u0107 za \u010detiri meseca, a ugovorna obaveza je \u0161est meseci.\\\"","izvor":"Premijer Srbije o poslovanju \u017delezare Smederevo u 2015. godini. (RTS, 4. 4. 2015. godine)","datum_izjave":"2015-04-04","datum_istinomer":"2016-02-24","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"20","komentar_istinomera":"<div><b>\u017delezara Smederevo poslova\u0107e profitabilno \u010detiri meseca nakon \u0161to dobije profesionalni menad\u017ement, najavio je u aprilu pro\u0161le godine premijer Srbije nakon potpisivanja ugovora o upravljanju ovom srpskom kompanijom sa HPK In\u017eenjeringom.<\/b>&nbsp;Deset meseci kasnije, izvr\u0161ni direktor HPK in\u017eenjering Peter Kamara\u0161 raspr\u0161io je o\u010dekivanja da bi \u017delezara mogla da posluje pozitivno.&nbsp;[quote]\t\t\t[quote_title]B92, 04. 02. 2016. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\\\"Jo\u0161 pravimo zavr\u0161ne ra\u010dune za 2015. godinu, ali nemamo profit. Niko nema profit. Sve kompanije u svetu su izgubile novac zbog niskih cena \u010delika na svetskom tr\u017ei\u0161tu\\\", kazao je Kamara\u0161. [\/quote_content]\t\t[\/quote]S obzirom na to da Vlada Srbije ni godinu dana nakon potpisivanja nije obelodanila sadr\u017eaj tog ugovora, te da ne mo\u017eemo znati \u0161ta je HPK obe\u0107ao Vladi u tom dokumentu, najavu o profitabilnom poslovanju tretira\u0107emo kao premijerovo obe\u0107anje, a ne obe\u0107anje menad\u017ementa. Podse\u0107amo da resorno Ministarstvo privrede i dalje odbija da objavi ugovor iako je \u010dak dva puta ka\u017enjeno, a o \u010demu je Istinomer ve\u0107 <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/ocena\/3196\/Ne-odredjuje-Poverenik-sta-je-tajno\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">pisao<\/a>. Tako\u0111e, finansijski izve\u0161taj \u017delezare za 2015. godinu bi\u0107e dostupan javnosti tek za nekoliko meseci, ali smatramo da je izjava jednog od \u010delnih rukovodilaca Petra Kamara\u0161a validan dokaz da smederevska firma nije ostvarila profit u pro\u0161loj godini. Zato premijer Vu\u010di\u0107 dobija ocenu <b>neispunjeno obe\u0107anje<\/b>.<br><br>Podaci iz finansijskih izve\u0161taja \u017delezare za prethodnih nekoliko godina pokazuju da kompanija u gradu na Dunavu godinama bele\u017ei ogromne gubitke. <i>(vidi grafik)<\/i> Kada je HPK u\u0161ao u \u017delezaru u martu 2015. godine, ta kompanija je imala <b>gubitak<\/b> od najmanje 11,4 milijarde dinara<i> (rezultat na dan 31. decembar 2014 godine) <\/i>\u0161to je \u010dak 9,4 milijarde dinara iznad visine kapitala \u017delezare. To zna\u010di da kompanija nema imovinu i da se finansira iz kredita ili dobavlja\u010da. Na du\u017ei rok, ovakvo poslovanje je mogu\u0107e samo ako poverioci ne insistiraju na vra\u0107anju dugova.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><iframe src=\\\"\/\/datawrapper.dwcdn.net\/pIFRw\/1\/\\\" frameborder=\\\"0\\\" allowtransparency=\\\"true\\\" allowfullscreen=\\\"allowfullscreen\\\" webkitallowfullscreen=\\\"webkitallowfullscreen\\\" mozallowfullscreen=\\\"mozallowfullscreen\\\" oallowfullscreen=\\\"oallowfullscreen\\\" msallowfullscreen=\\\"msallowfullscreen\\\" width=\\\"600\\\" height=\\\"260\\\"><\/iframe><div>Druga okolnost koja ne ide na ruku kompaniji su trendovi na svetskom tr\u017ei\u0161tu \u010delika. Pad svetske tra\u017enje i recesija godinama obaraju proizvodnju. U isto vreme, kineske \u017eelezare prave ogromne vi\u0161kove u Kini. Ovi giganti u proizvodnji imaju zna\u010dajnu finansijsku podr\u0161ku kineske vlade zbog \u010dega rade \\\"damping\\\" cena. Time ugro\u017eavaju evropske proizvo\u0111a\u010de koji ne mogu da prate kineske cene jer su tro\u0161kovi proizvodnje u Evropi znatno vi\u0161i, a i nisu dozvoljene dr\u017eavne subvencije.<br><br>S obzirom da nepovoljni trendovi na svetskom tr\u017ei\u0161tu traju ve\u0107 nekoliko godina, postavlja se pitanje za\u0161to je premijer obe\u0107ao da \u0107e \u017delezara, koja je ve\u0107 godinama u ozbiljnim problemima, po\u010deti da posluje u plusu za tako kratko vreme.&nbsp;[quote]\t\t\t[quote_title]N1, 09. 10. 2015. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201eOd januara (2016) i zbog mera koja EU preduzima, zbog antidamping mera, mora\u0107e (cena \u010delika) da ide na vi\u0161e, na najmanje 480 dolara, a onda postajemo profitabilni, zara\u0111ujete i dodatni novac\u201c, rekao je premijer Vu\u010di\u0107 na paljenju druge pe\u0107i u \u017eelezari. [\/quote_content]\t\t[\/quote]To zna\u010di da je premijer o\u010dekivao da \u0107e EU reagovati kontra merama na kineske niske cene, da \u0107e za\u0161titi evropske \u017eelezare, a samim tim posredno i srpsku metalurgiju. To se, istina, i dogodilo, ali ne na onom nivou koji zadovoljava evropske proizvo\u0111a\u010de: 12. februara 2016. EU je podigla carine za uvoz hladno valjanih proizvoda iz Kine i Rusije. U Evropskoj asocijaciji \u010delika, me\u0111utim, kritikuju ovaj potez jer je carinska stopa pove\u0107ana sa 13,8 odsto na skromnih 16 odsto, \u0161to nije dovoljno da se spre\u010di cunami kineskih sirovina na tr\u017ei\u0161te EU. Ukazuju\u0107i da u SAD carine na kineski \u010delik idu i do 59 odsto, radnici iz \u010deli\u010dana \u0161irom Evrope najavljuju veliki \u0161trajk u Briselu. O\u010digledno je da su predvi\u0111anja premijera bila zasnovana na nerealnim premisama.<br><br>Vlada poslednjih meseci vodi pregovore sa svetski poznatom kineskom kompanijom Hebei Iron and Steel o mogu\u0107em partnerstvu sa srpskom \u017eelezarom, o \u010demu je Istinomer ve\u0107 <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/clanak\/1391\/Zasto-bi-Kinezi-kupili-Zelezaru\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">pisao<\/a>. Iako je premijer i u ovom slu\u010daju dao precizne rokove, nema nikakvih informacija da li su Kinezi i dalje zainteresovani, i pod kojim uslovima.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div><br><\/div>","tagovi":"\u017delezara Smederevo, HPK In\u017eenjering,Peter Kamara\u0161,HBIS grupa","period":"prvi_mandat"},{"id":"3334","naslov":"Direktni letovi za Kanadu i SAD ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/d6f2dab23ae6cb98ab20980df3a5c730.jpg","izjava":"\\\"Do kraja godine ima\u0107emo direktne letove za Kanadu i Ameriku, posle, rekao bih, 100 godina.\\\"","izvor":"Premijer Vu\u010di\u0107 o direktnim letovima za Kanadu i Ameriku (TV Pink, 7. 1. 2015. godine)","datum_izjave":"2015-01-07","datum_istinomer":"2016-02-16","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"22","komentar_istinomera":"<div>Direktni letovi iz Beograda za Kanadu i SAD jo\u0161 uvek nisu realizovani iako ih je premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 najavio za kraj pro\u0161le godine.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Me\u0111utim, u maju je potpisan Sporazum o vazdu\u0161nom saobra\u0107aju izme\u0111u Vlade republike Srbije i Vlade SAD, a u julu je donet i <a href=\\\"http:\/\/www.parlament.gov.rs\/upload\/archive\/files\/cir\/pdf\/zakoni\/2015\/1769-15.pdf\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">Zakon o potvr\u0111ivanju sporazuma o vazdu\u0161nom saobra\u0107aju izme\u0111u Vlade RS i Vlade SAD<\/a>. U decembru 2015. premijer Vu\u010di\u0107 je otvorio slu\u017ebeni \u201eD\u201c prolaz na aerodromu \u201eNikola Tesla\u201c, \u0161to je i bio jedan od bezbednosnih uslova za letove ka SAD. Tom prilikom premijer je obe\u0107ao i da \u0107e iz Indije sti\u0107i prvi \u0161irokotrupni avion erbas A330, kojim bi trebalo da se leti za SAD.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>S obzirom da je potpisan sporazum o vazdu\u0161nom saobra\u0107aju, i da je dosta toga u\u010dinjeno na ispunjenju bezbednosnih uslova za pokretanje direktne avio linije ka SAD, obe\u0107anje premijera Aleksandra Vu\u010di\u0107a ocenjujemo sa <b>\\\"radi se na tome\\\"<\/b>.<br><br>Istinomer je od Ministarstva saobra\u0107aja tra\u017eio analizu isplativosti uvo\u0111enja nove linije, me\u0111utim ni nakon mesec dana \u010dekanja odgovor nismo dobili. Ipak, premijer Vu\u010di\u0107 je indirektno dao odgovor na na\u0161e pitanje kada je pre par dana izjavio da ovi letovi ne\u0107e biti isplativi, bar ne u prve tri godine.[quote] [quote_title]B92, 13. 2. 2015. godine [\/quote_title]\t[quote_content]\\\"Od letova mo\u017eemo o\u010dekivati ameri\u010dke investicije i reputaciju. To radimo zbog imid\u017ea, presti\u017ea i da bismo bili centar jugoisto\u010dne Evrope.\\\"[\/quote_content]\t[\/quote]Me\u0111utim, postavlja se pitanje na osnovu koje analize premijer tvrdi da \u0107e nam letovi doneti investicije iz SAD i bolje nas pozicionirati u jugoisti\u010dnoj Evropi.<br><br>Sporazum o vazdu\u0161nom saobra\u0107aju izme\u0111u Vlade RS i Vlade SAD u ime Vlade Srbije potpisala je ministarka gra\u0111evinarstva, saobra\u0107aja i infrastrukture Zorana Mihajlovi\u0107, a u ime Vlade SAD ambasador Majkl Kirbi. U sporazumu se navodi da \u0107e stupiti na snagu kada se ispo\u0161tuju unutra\u0161nje procedure.&nbsp;<\/div><div><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/slike\/565118869533762.jpg\\\" alt=\\\"*\\\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"source\\\">Iz Sporazuma o vazdu\u0161nom saobra\u0107aju izme\u0161u Srbije i SAD \/ Foto: Print Screen<br><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div><br><br>Na Istinomerovo pitanje koje je jo\u0161 procedure potrebno ispo\u0161tovati kako bi se ove godine realizovali letovi iz Srbije za SAD i Kanadu, iz Ministarstva gra\u0111evinarstva, saobra\u0107aja i infrastrukture odgovaraju da je potrebno sprovesti obuku osoblja.[quote][quote_title][\/quote_title][quote_content]\u201eS obzirom na to da se radi o tipu vazduhoplova koji se do sada nije koristio u floti Er Srbije, potrebna je preobuka pilota, kabinskog osoblja i prate\u0107ih slu\u017ebi. Obuka je u toku i bi\u0107e blagovremeno zavr\u0161ena\u201c, ka\u017eu iz ministarstva. [\/quote_content][\/quote]Pored toga, potrebno je i da aerodrom \u201eNikola Tesla\u201c i Er Srbija ispo\u0161tuju odre\u0111ene uslove. Zato je u decembru otvoren slu\u017ebeni \u201eD\u201c prolaz na aerodromu \u0161to je i bio jedan od bezbednosnih uslova za letove ka SAD.[quote][quote_title][\/quote_title][quote_content] \u201eAerodrom \u201eNikola Tesla\u201c je u obavezi da nabavi nove generacije opreme za detekciju eksploziva. Nabavka ove opreme je u toku i bi\u0107e realizovana na vreme. Tako\u0111e, aerodrom radi korekcije na ogradi oko kompleksa. Provere od strane ameri\u010dkih vazduhoplovnih vlasti kao i dozvole koje Er Srbija mora da dobije su obezbe\u0111ene\\\", ka\u017eu iz ministarstva za Istinomer. [\/quote_content][\/quote]Krajem godine, gostuju\u0107i na televiziji Prva premijer je obe\u0107ao da \u0107e uskoro sti\u0107i i \u0161irokotrupni avion erbas A330, koji \u0107e leteti za SAD. [quote][quote_title]TV PRVA, 29. 12. 2015. godine[\/quote_title][quote_content]\u201eAvion dolazi uskoro. To je na\u0161 prvi \u0161irokotrupni avion. Iz Indije dolazi. Uredi\u0107emo ga po na\u0161im uzusima. Biznis klasa \u0107e da bude veoma dobra. Dakle sednete u Beogradu i za deset sati ste u Njujorku.\u201c [\/quote_content][\/quote]Istinomer \u0107e pratiti da li \u0107e letovi krenuti od juna ove godine, kada \u0107e izjava premijera Aleksandra Vu\u010di\u0107a dobiti kona\u010dnu ocenu.&nbsp;<\/div><div><div class=\\\"photography-wrapper\\\"><div class=\\\"photography\\\"><div class=\\\"photography\\\" style=\\\"text-align: left;\\\"><br><\/div><\/div><\/div><\/div>","tagovi":"Er Srbija,Sporazum o vazdu\u0161nom saobra\u0107aju sa SAD,letovi za SAD","period":"prvi_mandat"},{"id":"3303","naslov":"Ne\u0107u biti na \u010delu stranke kada ne budem premijer","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/cffce9c282327c70382ec9c7781ca973.jpg","izjava":"\\\"Ne\u0107u nikada biti teret SNS, sa politikom stranke negde sam ve\u0107 zavr\u0161io jer kada vi\u0161e ne budem premijer, ne\u0107u biti ni predsednik SNS.\\\"","izvor":"Premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 o povla\u010denju sa mesta predsednika stranke u slu\u010daju da ne bude izabran za predsednika vlade. (Alo, 29. decembar 2015. godine)","datum_izjave":"2015-12-29","datum_istinomer":"2016-01-20","tip_ocena":"121","kategorija":"24","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"Aleksandar Vu\u010di\u0107,SNS,Vlada Srbije","period":"prvi_mandat"},{"id":"3299","naslov":"U avgustu otvaranje autoputa Ljig-Preljina","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/132d57c5eca1e7dfea9890676a2bbd07.jpg","izjava":"\\\"Prvog februara probijamo poslednje metre velikog tunela Savinac na putu za \u010ca\u010dak i ve\u0107 u avgustu mesecu otvori\u0107emo prvih 40,4 km autoputa Ljig-Preljina.\\\"\r\n","izvor":"Premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 o zavr\u0161etku radova na autoputu od Ljiga do Preljine. (Tanjug, 19. januar 2016. godine)","datum_izjave":"2016-01-19","datum_istinomer":"2016-01-20","tip_ocena":"121","kategorija":"28","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"Aleksandar Vu\u010di\u0107,autoput,Ljig,Preljina","period":"drugi_mandat"},{"id":"3288","naslov":"Manji javni dug od 2017. ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/73984fc79d132fb75ef3cfb36ca451af.jpg","izjava":"\\\"Dugoro\u010dna strategija je da od 2017. krenemo da smanjujemo javni dug (...) Tada \u0107e nam biti oko 79 odsto. Ne\u0107emo dozvoliti nijedne sekunde da pre\u0111e 80 posto.\\\"","izvor":"Predsednik Vlade Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 o smanjenju javnog duga. (RTV Pink, 7. januar 2016. godine)","datum_izjave":"2016-01-19","datum_istinomer":"2016-01-19","tip_ocena":"121","kategorija":"0","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"Aleksandar Vu\u010di\u0107,javni dug","period":"drugi_mandat"},{"id":"3280","naslov":"Prose\u010dna plata bi\u0107e oko 500 evra","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/42e2de54d086695bd22e94ea4ce753e9.jpg","izjava":"\\\"Ja se nadam da \u0107emo za dve godine mo\u0107i da ka\u017eemo da je prose\u010dna plata u Srbiji 500 evra.\\\"","izvor":"Predsednik Vlade Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 o visini prose\u010dne plate u Srbiji (TV Pink, 7. 1. 2016. godine)","datum_izjave":"2016-01-07","datum_istinomer":"2016-01-17","tip_ocena":"121","kategorija":"25","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"smanjenje plata,prose\u010dna plata","period":"prvi_mandat"},{"id":"3274","naslov":"Prvi jeftini stanovi do kraja 2015. godine","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/f729245565b7aff2aa55496efaa78820.jpg","izjava":"\\\"Procedure oko izgradnje ovih stanova mogle bi da po\u010dnu odmah i prvi stanovi mogli bi da budu zavr\u0161eni do kraja 2015. godine.\\\"","izvor":"Predsednik Vlade o izgradnji jeftinih stanova za stanovni\u0161tvo. (Blic, 9. 5. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-05-09","datum_istinomer":"2016-01-14","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"21","komentar_istinomera":"Govore\u0107i o planovima za 2015. godinu i pokretanju gra\u0111evinske industrije premijer <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/akter\/15\/Aleksandar-Vucic\/\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">Aleksandar Vu\u010di\u0107<\/a> najavio je izgradnju jeftinih stanova \u010dija bi cena bila \u010dak \u010detiri puta manja od najjeftinijih stanova koje danas gradi dr\u017eava, \u0161to zna\u010di da cena ne bi prelazila 380 evra po kvadratu.<div><br><\/div><div>U intervjuu \u201cNedeljniku\u201d u maju 2014. Vu\u010di\u0107 je rekao da bi stan od 80 kvadrata gra\u0111ani mogli da kupe na kredit uz ratu do 130 evra sa 3,2 odsto kamate. Tada je spomenuto da bi posao izgradnje mogla da radi arapska kompanija \u201cAraptek\u201d i da bismo mogli da imamo oko stotinu hiljada takvih stanova u Srbiji.<\/div><div><br><\/div><div>Vu\u010di\u0107 je odmah potom rekao i da bi \u201cprocedure oko izgradnje ovih stanova mogle da po\u010dnu odmah i da bi prvi stanovi mogli da budu zavr\u0161eni do kraja 2015. godine\u201d.&nbsp;[quote]\t\t\t[quote_title]Blic, 8.5.2014. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cSvi gra\u0111ani \u0107e mo\u0107i da konkuri\u0161u za ove stanove, kao i zaposleni u dr\u017eavnoj upravi. Na njih mogu da ra\u010dunaju i pripadnici vojske i policije koji nemaju re\u0161eno stambeno pitanje. Cilj je da ovakvim projektima pokrenemo gra\u0111evinu u Srbiji. Od arapske kompanije \u201cAraptek\u201d dobio sam ponudu da po ovim vrlo povoljnim uslovima mogu da grade stanove, a isti uslovi \u0107e biti ponu\u0111eni i doma\u0107im firmama, tako da ko bude prona\u0161ao interes, mo\u0107i \u0107e da radi.\u201d [\/quote_content]\t\t[\/quote] Tada je re\u010deno da \u0107e dr\u017eava izgradnju jeftinih stanova pomo\u0107i davanjem zemlji\u0161ta za koje ne\u0107e morati da se pla\u0107a naknada, a zanimljivo je da je izgradnja jeftinih stanova jedna od \u010detiri mere koja je najavljena kako bi se oporavila privreda.<\/div><div><br><\/div><div>Sredinom 2014. godine, premijer Vu\u010di\u0107 je rekao da je za jeftine stanove i \\\"kranove po celoj zemlji\\\", predvi\u0111en poseban paket mera, jer se iz godine u godinu bele\u017ei pad u oblasti gra\u0111evinske industrije.<\/div><div><br><\/div><div>Sli\u010dna obe\u0107anja ponovila je tada i ministarka gra\u0111evinarstva, saobra\u0107aja i infrastrukture Zorana Mihajlovi\u0107.&nbsp;[quote]\t\t\t[quote_title]Ve\u010dernje novosti, 9. maj 2014. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cSvesna sam da je prethodnih godina bilo mnogo obe\u0107anja da \u0107e se graditi jeftini stanovi, a na kraju su umesto obe\u0107anih 600 ili 800 evra ko\u0161tali 1.300 evra. Na\u0161 je plan da stvorimo povoljan ambijent za ulaganje u stanogradnju i, koliko god je mogu\u0107e, zaposlimo doma\u0107u operativu\u201d, rekla je ministarka gra\u0111evinarstva komentari\u0161u\u0107i najave izgradnje stanova. [\/quote_content]\t\t[\/quote] Vlasti su obe\u0107ale i dono\u0161enje uredbe kojom \u0107e se omogu\u0107iti ulazak u projekat izgradnje jeftinih stanova. Na sajtu Vlade, me\u0111utim, me\u0111u objavljenim dokumentima sa sednica usvajanim od maja 2014. ne postoji uredba koja reguli\u0161e izgradnju jeftinih stanova. Ni u medijima nema informacija o usvajanju tog dokumenta, a odgovore na pitanje Istinomera da li takva uredba postoji, jo\u0161 uvek nismo dobili ni od Kancelarije za saradnju sa medijima Vlade Srbije.<\/div><div><br><\/div><div>Do sada, dakle, nije ura\u0111eno ni\u0161ta u vezi sa realizacijom izgradnje jeftinih stanova. Nije donet propis po kom bi se vr\u0161ila izgradnja, a od obe\u0107anja da \u0107e taj posao raditi arapska kompanija \u201cAraptek\u201d ostale su samo najave. Zbog toga obe\u0107anje premijera Vu\u010di\u0107a da bi prvi jeftini stanovi mogli da budu zavr\u0161eni do kraja 2015. godine, dobija ocenu <b>\u201cni zapo\u010deto\u201d.<\/b><\/div><div><br><\/div><div>Katarina Lazarevi\u0107 iz agencije za nekretnine \u201cAlka\\\" kazala je za Istinomer da one koji trenutno zidaju kvadrat ko\u0161ta oko 900 evra, a da bi izgradnja jeftinih stanova mogla da bude realizovana, ukoliko bi se zakonski uredilo odricanje od naknade za gra\u0111evinsko zemlji\u0161te.&nbsp;[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cMi sada nemamo uop\u0161te novogradnje jer se ljudima ne isplati. Mora da se mnogo ulo\u017ei i \u010deka dugo da bi zarada bila nikakva\u201d, ka\u017ee Katarina Lazarevi\u0107.[\/quote_content]\t\t[\/quote] Najave da bi izgradnja jeftinih stanova pomogla gra\u0111evinsku industriju, na\u0161a sagovornica naziva nerealnim, jer u toj oblasti ima mnogo problema. Kako ka\u017ee, neadekvatna poreska politika koju dr\u017eava vodi godinama unazad ne omogu\u0107ava ni gra\u0111evincima da grade, niti gra\u0111anima da kupuju stanove.&nbsp;[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cKada ljudi mogu da kupe stan i plate porez na ono koliko stan vredi, a ne koliko vam odredi Uprava prihoda, stvari \u0107e se promeniti. Mora da se uredi katastar i ve\u0107 pomenuta poreska politika kao i situacija sa notarima, jer je \u010dinjenica da je sada mnogo skuplje overiti ugovor o kupovini nekretnine\u201d, zaklju\u010duje Katarina Lazarevi\u0107.[\/quote_content]\t\t[\/quote]<\/div>","tagovi":"jeftini stanovi,gra\u0111evinska industrija,neispunjena obe\u0107anja,Katarina Lazarevi\u0107","period":"prvi_mandat"},{"id":"3268","naslov":"Dijagnosti\u010dki centar, \u0161kola i vrti\u0107 u Novom Pazaru do kraja 2015. godine ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/b6ded6f6433cbabe1808c2d457930b0a.jpg","izjava":"\\\"Radovi na Dijagnosti\u010dkom centru, osnovnoj \u0161koli \\'Rastko Nemanji\u0107 - Sveti Sava\\' i vrti\u0107u u naselju Dojevi\u0107e u Novom Pazaru bi\u0107e zavr\u0161eni do kraja godine.\\\"","izvor":"Premijer Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 na postavljanju kamena temeljca za izgradnju tri objekta u Novom Pazaru (Tanjug, 20. 4. 2015. godine)","datum_izjave":"2015-04-20","datum_istinomer":"2016-01-12","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"18","komentar_istinomera":"Premijer Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 otvorio je 24. decembra pro\u0161le godine u Novom Pazaru dijagnosti\u010dki centar, objekte novosagra\u0111ene Osnovne \u0161kole \\\"Rastko Nemanji\u0107 \u2013 Sveti Sava\\\", kao i vrti\u0107 u naselju Dojevi\u0107e. Prilikom otvaranja, premijer Vu\u010di\u0107 je podsetio da je kamen temeljac tih zgrada postavljen pre pet meseci i da je sve zavr\u0161eno na vreme. &nbsp;<div><div><br><\/div><div>Tada je najavio i da \u0107e za koju nedelju biti zavr\u0161eno opremanje Dijagnosti\u010dkog centra, koji je prema njegovim re\u010dima, najlep\u0161i u ovom delu Evrope i da \u0107e u njega dolaziti gra\u0111ani sa juga Srbije i iz okoline.&nbsp;[quote]\t\t\t[quote_title]Tanjug, 24.12.2015. [\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\\\"Odlu\u010dio sam da ova investicija, ukupne vrednosti sedam miliona evra, bude ba\u0161 ovde, kako bi i Srbi i Bo\u0161njaci bili zadovoljni. U narednom periodu \u0107e biti zavr\u0161eno opremanje Dijagnosti\u010dkog centra koji \u0107e biti najlep\u0161i u ovom delu Evrope, a u koji \u0107e dolaziti gra\u0111ani sa juga Srbije i okoline\u201d, rekao je Vu\u010di\u0107 u Novom Pazaru.[\/quote_content]\t\t[\/quote]<\/div><div><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/slike\/110291717108339.jpg\\\" alt=\\\"*\\\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"source\\\">\u0160kola \\\"Rastko Nemanji\u0107 Sveti Sava\\\"\/ Foto: Print Screen&nbsp;<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div><br><div>Dijagnosti\u010dki centar, kako je re\u010deno na otvaranju, izgra\u0111en je na povr\u0161ini od 1.400 kvadratnih metara, a u njemu \u0107e se na\u0107i najsavremeniji medicinski ure\u0111aji, biolo\u0161ka i mikrobiolo\u0161ka laboratorija i dijagnoti\u010dki aparati, digitalni rendgen, najsavremenija magnetna rezonanca.&nbsp;Centar \u0107e, tako\u0111e, imati multi slajs skener, kolor dopler dijagnostiku i digitalnu mamografiju. (<i>RTS, 24.12.2015. godine<\/i>)<br><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/slike\/988386092707515.jpg\\\" alt=\\\"*\\\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"source\\\">Dijagnosti\u010dki centar \/ Foto: Print Screen<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div><br>Vu\u010di\u0107 je tog dana otvorio jo\u0161 dva objekta, zgradu osnovne i \u0161kole obdani\u0161te za decu iz novopazarskih naselja Dojevi\u0107e, Selakovac i Raj\u010dinovi\u0107e povr\u0161ine 780 metara kvadratnih.<\/div><div><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/slike\/64058102900162.jpg\\\" alt=\\\"*\\\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"source\\\">Obdani\u0161te za decu \/ Foto: Print Screen&nbsp;\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div><br><div style=\\\"text-align: left;\\\">Na otvaranju objekata re\u010deno je i da je finansiranje izgradnje ovih objekata, delom obezbe\u0111eno iz investicije Ujedinjenih Arapskih Emirata od sedam miliona evra. &nbsp;<br><br>Budu\u0107i da su objekti zavr\u0161eni u roku koji je na polaganju kamena-temeljca 20. aprila pro\u0161le godine dao premijer Vu\u010di\u0107, njegovu izjavu ocenjujemo kao <b>\\\"ispunjeno\\\".<\/b><\/div><\/div><\/div><\/div>","tagovi":"Novi Pazar,bolnica,\u0161kole,vrti\u0107","period":"prvi_mandat"},{"id":"3253","naslov":"Srbija u 2016. me\u0111u prvih 40 na Duing biznis listi","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/64794f597ad5df51f4f36bba740d292e.gif","izjava":"\\\"Verujem da \u0107emo slede\u0107e godine biti u prvih 40 zemalja u svetu i to \u0107e zna\u010diti \u0161irom otvorena vrata investitorima.\\\"","izvor":"Premijer Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 o napretku Srbije na Duing biznis listi Svetske banke (TV Palma plus, 17. 12. 2015. godine)","datum_izjave":"2015-12-18","datum_istinomer":"2015-12-18","tip_ocena":"121","kategorija":"25","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"Aleksandar Vu\u010di\u0107,Svetska banka,Duing biznis lista","period":"prvi_mandat"},{"id":"3251","naslov":"Kinezi ulaze u \u017delezaru u julu 2016.","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/09f66a832127376275994b915496dc96.jpg","izjava":"\u201cPonovo \u0107u da ih primim u decembru da potpi\u0161emo prvi okvirni ugovor. U aprilu \u0107e uslediti kona\u010dni ugovor, a u julu \u0107e da u\u0111u u \u017eelezaru.\\\" ","izvor":"Premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 o potpisivanju ugovora za \u017delezaru Smederevo sa kineskom kompanijom HBIS. (Blic, 26.11.2015. godine)","datum_izjave":"2015-12-16","datum_istinomer":"2015-12-16","tip_ocena":"121","kategorija":"25","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"Aleksandar Vu\u010di\u0107,\u017delezara Smederevo,Kina","period":"prvi_mandat"},{"id":"3248","naslov":"O\u010dekujem otvaranje poglavlja do kraja 2015.","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/8f6adef77766f18e5a6e29209f444b51.jpg","izjava":"\\\"Re\u0107i \u0107u da je Srbija zaslu\u017eila, posle pregovora u Briselu, da dobije otvorena poglavlja i o\u010dekujem otvaranje poglavlja do kraja godine.\\\"","izvor":"Premijer Srbije o otvaranju pregovara\u010dkih poglavlja sa EU. (Tanjug, 6. 9. 2015. godine) ","datum_izjave":"2015-09-06","datum_istinomer":"2015-12-15","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"18","komentar_istinomera":"Nakon nekoliko neispunjenih obe\u0107anja o roku za otvaranje pregovara\u010dkih poglavlja sa EU, premijer Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 je u septembru, pred put u Berlin, izjavio da o\u010dekuje da prva poglavlja budu otvorena do kraja 2015. godine.[quote]\t\t\t[quote_title]Tanjug, 6.9.2015. godine [\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\\\"Ja verujem u nema\u010dku re\u010d. Nemci su postavili tvrde uslove Srbiji i Srbija je ispunila sve te te\u0161ke uslove i zato o\u010dekujem da Nema\u010dka svoju re\u010d po\u0161tuje i svoja obe\u0107anja ispuni. To je moja politika, ja sam \u017eeleo da se bli\u017ee ve\u017eemo za Nema\u010dku, ja verujem u nema\u010dku re\u010d i, ako to ne bude, li\u010dno \u0107u biti odgovoran za to.\u201d [\/quote_content]\t\t[\/quote]Vu\u010di\u0107 je u posetu Nema\u010dkoj otputovao nakon \u0161to je krajem avgusta u Briselu potpisano nekoliko sporazuma sa Pri\u0161tinom, uklju\u010duju\u0107i i sporazum o formiranju Zajednice srpskih op\u0161tina. Premijer Vu\u010di\u0107 je tada pred Odborom za EU u Bundestagu i sa nema\u010dkom kancelarkom Angelom Merkel, izme\u0111u ostalog, govorio i o evropskim integracijama Srbije.&nbsp;<br><br><div>Kancelarka Merkel rekla je da su sporazumi postignuti sa Pri\u0161tinom va\u017eni za napredak Srbije u evropskim integracijama, a Vu\u010di\u0107 je ponovio da o\u010dekuje otvaranje poglavlja do kraja ove godine.&nbsp;<br><br><\/div><div>Odbor za evropska pitanja Bundestaga zatim je krajem novembra dao zeleno svetlo za otvaranje poglavlja 32 i 35 \u2013 o normalizaciji odnosa sa Pri\u0161tinom i finansijskoj kontroli.&nbsp;<br><br><\/div><div>Budu\u0107i da je me\u0111uvladina konferencija u Briselu, na kojoj je Srbija otvorila prva poglavlja u pregovorima sa EU, odr\u017eana 14. decembra ovo obe\u0107anje premijera Vu\u010di\u0107a ocenjujemo kao <b>ispunjeno<\/b>. &nbsp;<br><br><\/div><div>Me\u0111utim, ne treba zaboraviti da je Vu\u010di\u0107 nekoliko puta pomerao rokove za otvaranje poglavlja. Tako je na samom po\u010detku ove godine izjavio da \u0107e <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/ocena\/3126\/Otvoricemo-najmanje-cetiri-poglavlja-u-prvoj-polovini-2015\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">tokom 2015. biti otvoreno vi\u0161e poglavlja<\/a>, kao i da misli da \u0107e \u201cnajmanje \u010detiri\u201d poglavlja biti otvorena u prvoj polovini godine, da bi u maju dao novi rok.[quote]\t\t\t[quote_title]RTS, 7.5.2015. godine [\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cVi znate da sam ja pesimisti\u010dan \u010dovek i o\u010dekujem da to bude najkasnije u septembru, nadam se u junu, a mo\u017eda ne bude ni tad.\u201d [\/quote_content]\t\t[\/quote]Ina\u010de, pregovori o pristupanju Srbije Uniji formalno su po\u010deli 21. januara 2014. godine. Skrining, odnosno analiza uskla\u0111enosti zakonodavstva u Srbiji sa evropskim propisima, po\u010deo je u septembru 2013, a zavr\u0161en u martu 2015. godine.&nbsp;<br><br><\/div><div>Odmah po\u0161to su pregovori zvani\u010dno po\u010deli, usledila su obe\u0107anja da \u0107e prva poglavlja biti otvorena do kraja 2014. godine.[quote]\t\t\t[quote_title]Doj\u010de vele, 1.4.2014. godine [\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cSrbija mora da nastavi i ubrza svoj evropski put koji podrazumeva te\u0161ke reforme u oblasti vladavine prava. Mi moramo da kraja godine da poku\u0161amo da otvorimo poglavlja 23 i 24, a ve\u0107 smo u razli\u010ditim problemima i u okviru policije i drugih institucija.\u201d [\/quote_content]\t\t[\/quote]Nakon sastanka sa tada\u0161njim evropskim komesarom za pro\u0161irenje \u0160tefanom Fileom u maju 2014, Vu\u010di\u0107 daje preciznije planove za otvaranje poglavlja, tako\u0111e tokom godine.[quote]\t\t\t[quote_title]Tanjug, 5. maj 2014. godine [\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cPrvo \u0107emo otvoriti najverovatnije u oktobru \u2013 ako bude ranije bi\u0107e \u010dudo \u2013 poglavlje 32, zatim 35, pa poglavlja 23 i 24.\u201d[\/quote_content]\t\t[\/quote]Po\u010detkom oktobra pro\u0161le godine Vu\u010di\u0107 je rekao da o\u010dekuje da Srbija do kraja te godine otvori pregovara\u010dka poglavlja 32 i 35, a po\u010detkom slede\u0107e godine i poglavlja 23 i 24. Gotovo identi\u010dno obe\u0107anje mogli smo \u010duti ta\u010dno godinu dana kasnije. Ovoga puta je ispunjen barem prvi deo obe\u0107anja, koji se odnosi na poglavlja 32 i 35. &nbsp;<br><br><\/div><div>Uo\u010di otvaranja prvih poglavlja, premijer Vu\u010di\u0107 je izjavio i da Srbija \u017eeli da do kraja 2019. godine zavr\u0161i pregovore o pristupanju.[quote]\t\t\t[quote_title]Tanjug, 10.12.2015. godine [\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cMi \u017eelimo da na\u0161 posao zavr\u0161imo pre kraja 2019. godine\u2026 Vi znate da ja nisam preveliki optimista, da nisam neko ko ovakve stvari govori zbog nekakvih izbora, zbog javnog mnenja. To sam rekao i ranije i sad vam govorim, pre otvaranja poglavlja, mi ho\u0107emo da te\u0161ke reforme provedemo i sve zavr\u0161imo pre kraja 2019.\u201d[\/quote_content]\t\t[\/quote]Vu\u010di\u0107, me\u0111utim, nije davao prognoze o tome kada bi u tom slu\u010daju Srbija mogla da postane \u010dlan EU, rekav\u0161i da to zavisi od Evropske unije.&nbsp;<br><br><\/div><div>I brojni drugi funkcioneri pre Vu\u010di\u0107a obe\u0107avali su i <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/clanak\/1339\/Kada-ulazimo-u-EU-Sva-neispunjena-obecanja\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">davali vrlo smele prognoze<\/a> o tome kada \u0107e po\u010deti pregovori, kada \u0107e biti otvorena prva poglavlja i kada \u0107e Srbija postati deo Evropske unije.&nbsp;<\/div>","tagovi":"Evropska unija,otvaranje poglavlja,pregovori sa EU","period":"prvi_mandat"},{"id":"3242","naslov":"Vi\u0161e kilometara auto-puta od Hrvatske do 2017. godine ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/88b046b44d9695e93cc176c22858c0a4.jpg","izjava":"\\\"U martu 2017. trebalo bi da Srbija prvi put po broju kilometara auto-puta pretekne Hrvatsku, koja je velesila po pitanju broja auto-puteva. To nije mala stvar za na\u0161u zemlju.\\\"","izvor":"Premijer Vu\u010di\u0107 o broju kilometara auto-puta u Srbiji (RTS, 9.12.2015. godine)","datum_izjave":"2015-12-09","datum_istinomer":"2015-12-10","tip_ocena":"121","kategorija":"28","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"autoput,Aleksandar Vu\u010di\u0107,Hrvatska","period":"prvi_mandat"},{"id":"3227","naslov":"Dinami\u010dan rast u godinama koje su pred nama","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/7a028e29222ec4f8c875b4fc6fd8a5c4.png","izjava":"\\\"Mi ove godine, uprskos merama konsolidacije imamo rast. Slede\u0107e godine idemo na plus 2 odsto, u 2017. idemo na plus 3 odsto rasta. Mi \u0107emo da imamo veliki i dinami\u010dan rast u godinama koje su pred nama.\\\"","izvor":"Gostovanje u emisiji \\\"\u0106irilica\\\" (TV Happy, 3. 11. 2015. godine)","datum_izjave":"2015-11-03","datum_istinomer":"2015-11-20","tip_ocena":"121","kategorija":"25","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"fiskalna konsolidacija,ekonomski rast","period":"prvi_mandat"},{"id":"3224","naslov":"U aprilu 2017. svi auto-putevi gotovi","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/c0a4c40a6ac167c5a8587cbd0bfafe9d.jpg","izjava":"\\\"Do po\u010detka aprila 2017. godine zavr\u0161i\u0107emo sve auto-puteve koje smo zapo\u010deli. To gradimo decenijama i pri\u010damo o tome 70 godina.\\\"","izvor":"Konferencija za novinare (Blic, 18. 11. 2015. godine)","datum_izjave":"2015-11-18","datum_istinomer":"2015-11-19","tip_ocena":"121","kategorija":"25","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"autoput,Koridor 10,obe\u0107anja","period":"prvi_mandat"},{"id":"3221","naslov":"Do leta 2016. sve \u0161kole \u0107e biti sre\u0111ene ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/745fd3aa5b81fd1ec78841c5cba7f693.jpg","izjava":"\\\"Mi \u0107emo do leta slede\u0107e godine sve \u0161kole da okre\u010dimo, sve \u0161kole da o\u010distimo i svaki toalet bi\u0107e ure\u0111en i \u010dist za na\u0161u decu. I to ne, dame i gospodo, dragi prijatelji, ne iz kredita, ni\u0161ta iz kredita, ve\u0107 iz na\u0161eg bud\u017eeta.\\\"","izvor":"Rasprava u Narodnoj skup\u0161tini Republike Srbije (12. 11. 2015. godine)","datum_izjave":"2015-11-12","datum_istinomer":"2015-11-16","tip_ocena":"121","kategorija":"28","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"\u0161kole,\u0161kolstvo","period":"prvi_mandat"},{"id":"3213","naslov":"U 2014. dobijamo prvu \u017eenu generala","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/4bb59d380309c67427cc09974224434d.jpg","izjava":"\u201cSlede\u0107e godine (2014) dobi\u0107emo prvu \u017eenu generala.\\\" ","izvor":"Aleksandar Vu\u010di\u0107, biv\u0161i ministar odbrane, sada\u0161nji predsednik Vlade Srbije o pripadnicama Vojske Srbije (Blic, 22. 5. 2013. godine)  ","datum_izjave":"2013-05-22","datum_istinomer":"2015-11-09","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Nakon \u0161to je prisustvovao ve\u017ebama pripadnica Vojske Srbije (VS) u vojnom objektu Dobanovci kod Beograda (u maju 2013), tada\u0161nji ministar odbrane i prvi potpredsednik Vlade Srbije <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/akter\/15\/Aleksandar-Vucic\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">Aleksandar Vu\u010di\u0107<\/a>, rekao je da \u017eene po stepenu obu\u010denosti i odgovornosti nisu iza mu\u0161karaca i da \u0107e Srbija slede\u0107e godine (2014) dobiti prvu \u017eenu generala.<div><br><\/div><div>Danas, dve i po godine kasnije, u Vojsci Srbije radi ne\u0161to vi\u0161e od 200 \u017eena oficira. Me\u0111u njima nema nijedne sa najvi\u0161im generalskim \u010dinom, a samo tri \u017eene imaju pukovni\u010dki \u010din.<\/div><div><br><\/div><div>Poru\u010dnik Aleksandra Mi\u0161i\u0107, nakon \u0161to je kao pripadnica nacionalnog e\u0161alona Vojske Srbije u\u010destvovala u vojnoj paradi u Moskvi, na pitanje da li je ta\u010dno da Srbija jo\u0161 uvek nema \u017eenu generala u vojsci i \u0161ta je potrebno da bi \u017eena dobila taj \u010din je rekla:[quote][quote_title]RTS, Beogradska hronika, 12. 5. 2015. godine[\/quote_title][quote_content]\u201eTa\u010dno je, jo\u0161 uvek (<i>nema \u017eene generala u Vojsci Srbije)<\/i>. Postoje tu odre\u0111eni kriterijumi koje nije nemogu\u0107e ispuniti. Konkretno za (\u010din) generala potrebno je da budete doktor nauka ili da zavr\u0161ite general\u0161tabno usavr\u0161avanje, koje traje godinu dana. Treba da budete adekvatno postavljeni, odnosno da imate formacijsko mesto. Tako da u su\u0161tini postoje ti kriterijumi koji kada se ispune bez problema mo\u017eete da dobijete \u010din <i>(generala)<\/i>. Nije nemogu\u0107e\u201c, rekla je Aleksandra Mi\u0161i\u0107. [\/quote_content][\/quote]<\/div><div><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\"><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/slike\/673880300484598.jpg\\\" alt=\\\"*\\\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"source\\\">Oficirke Vojske Srbije \/ Foto:&nbsp;REUTERS (Marko \u0110urica)<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div><br><div style=\\\"text-align: left;\\\">Sli\u010dan odgovor dobio je i Istinomer iz Uprave za odnose s javno\u0161\u0107u,&nbsp;Ministarstva odbrane Republike Srbije, uz uveravanje da nije re\u010d o diskriminaciji ve\u0107 je u pitanju struka, i jasno propisani kriterijumi i prethodno radno iskustvo:[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cU Vojsci Srbije za sada nema \u017eena u \u010dinu generala. Trenutno u Vojsci Srbije nalaze se tri \u017eene u \u010dinu pukovnika. Pro\u0161le godine je prva \u017eena zavr\u0161ila General\u0161tabno usavr\u0161avanje, a prva generacija devojaka koje su upisale i zavr\u0161ile Vojnu akademiju sada su u \u010dinu poru\u010dnika.\r\nImaju\u0107i u vidu navedene \u010dinjenice\/podatke sigurno \u0107e do\u0107i vreme kada \u0107e u Vojsci Srbije biti ne jedna, nego nekoliko \u017eena generala. Prilikom unapre\u0111enja oficira u vi\u0161i \u010din ili postavljenja na vi\u0161u du\u017enost, biraju se najbolji i najsposobniji, bez obzira na to da li je u pitanju \u017eena ili mu\u0161karac. To je pitanje struke, jasno i precizno propisanih kriterijuma za unapre\u0111enje koji va\u017ee za svaki \u010din ponaosob i prethodnog radnog iskustva\u201d, naveli su iz Ministarstva odbrane u odgovoru Istinomeru.[\/quote_content]\t\t[\/quote]Nejasno je i na osnovu kojih podataka je Aleksandar Vu\u010di\u0107 uop\u0161te dao ovakvo obe\u0107anje. Poznato je da je po Zakonu o vojsci unapre\u0111enje oficira u \u010din generala u nadle\u017enosti predsednika dr\u017eave, koji oficire unapre\u0111uje ukazom.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cPredsednik Republike postavlja, unapre\u0111uje i razre\u0161ava oficire na formacijska mesta za koja je propisan \u010din generala i odlu\u010duje o prestanku njihove slu\u017ebe, na predlog ministra odbrane\u201d <i>(Zakon o Vojci Srbije, \u010dl. 17, ta\u010dka 9, \u201eSlu\u017ebeni glasnik RS\u201c, br. 116\/07, 88\/09, 101\/10 \u2013 dr. Zakoni 10\/15.)<\/i>[\/quote_content]\t\t[\/quote]Po <a href=\\\"..\/multimedia\/pdfs\/548534078057855.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\">Zakonu o Vojsci Srbije<\/a> ministar odbrane mo\u017ee jedino da predlo\u017ei \u201cpredsedniku Republike postavljenje, unapre\u0111enje i razre\u0161enje i prestanak slu\u017ebe generala i stare\u0161ina na du\u017enosti za koje je formacijom utvr\u0111en \u010din generala, uz mi\u0161ljenje na\u010delnika General\u0161taba, odnosno ovla\u0161\u0107enog rukovodioca u Ministarstvu odbrane za profesionalna vojna lica raspore\u0111ena van Vojske Srbije.\u201d <i>(Zakon o Vojci Srbije, \u010dl. 18, ta\u010dka 5, \u201eSlu\u017ebeni glasnik RS\u201c, br. 116\/07, 88\/09, 101\/10 \u2013 dr. Zakoni 10\/15.)<\/i><\/div><\/div><\/div><\/div><div><div style=\\\"text-align: left;\\\"><br><\/div><div style=\\\"text-align: left;\\\">Da li je u pitanju olako davanje obe\u0107anja bez prethodnog upoznavanja sa zakonom, kriterijumima i na\u010dinom unapre\u0111enja oficira u vi\u0161i \u010din u Vojsci Srbije, a posebno u \u010din generala ili je<a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/akter\/15\/Aleksandar-Vucic\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\"> Aleksandar Vu\u010di\u0107<\/a> nakon podno\u0161enja ostavke na mesto ministra odbrane jednostavno zaboravio \u0161ta je obe\u0107ao, \u010dinjenica je da u Vojsci Srbije, dve i po godine nakon njegovog obe\u0107anja, jo\u0161 nema nijedne \u017eene sa generalskim \u010dinom.<\/div><div style=\\\"text-align: left;\\\"><br><\/div><div style=\\\"text-align: left;\\\"><b>Neispunjeno<\/b> obe\u0107anje Aleksandra Vu\u010di\u0107a.<\/div><\/div><div><br><\/div>","tagovi":"Vojska Srbije,Ministar odbrane,Zakon o vjsci","period":"ppv"},{"id":"3200","naslov":"Prvog dana bi\u0107e prodato 2.000 stanova u Beogradu na vodi","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/08fcdf76e100381a18cac6e61a661e6d.jpg","izjava":"\\\"Ve\u0107 prvog dana bi\u0107e prodato dve hiljade apartmana u kompleksu \\'Beograd na vodi\\'.\\\" ","izvor":"Tada\u0161nji prvi potpredsednik Vlade Srbije o prodaji stanova u Beogradu na vodi (Beta, 3. 3. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-03-03","datum_istinomer":"2015-10-27","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"<div>[U FOKUSU]&nbsp;<a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/pretraga\/Beograd-na-vodi\/\\\" title=\\\"Beograd na vodi - analiza Istinomer\\\" target=\\\"_blank\\\">Od samog po\u010detka, realizaciju projekta \\\"Beograd na vodi\\\" prati veliki broj neispunjenih obe\u0107anja i netransparentnih poteza gradskih i republi\u010dkih institucija.&nbsp;<\/a><\/div><div><br><\/div><div>Tada\u0161nji prvi potpredsednik Vlade Srbije, a sada\u0161nji premijer, Aleksandar Vu\u010di\u0107 tvrdio je u toku pro\u0161logodi\u0161nje predizborne kampanje da \u0107e \\\"dve, tri hiljade apartmana\\\" u kompleksu \\\"Beograd na vodi\\\" biti prodato unapred, a da \u0107e samo prvog dana \u010dak dve hiljade stanova na\u0107i svoje kupce!<\/div><div><br><\/div><div>Godinu i po dana kasnije, po\u010dela je dugo najavljivana prodaja stanova. Me\u0111utim, zainteresovanim kupcima ponu\u0111ene su nekretnine u samo dve stambene kule \u010dija izgradnja treba da bude gotova za dve i po godine. U njima bi ukupno trebalo da bude 296 stanova, a taj stambeni objekat je, pored hotela, tr\u017enog centra i \\\"Kule Beograd\\\", deo prve A faze izgradnje \\\"Beograda na vodi\\\", koja bi trebalo da bude <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/ocena\/3081\/Beograd-na-vodi-zavrsen-do-2019\\\" title=\\\"Aleksandar Vu\u010di\u0107 - NEDOSLEDNO\\\" target=\\\"_blank\\\">zavr\u0161ena do 2019. godine<\/a>.<\/div><div><br><\/div><div>Na pitanja Istinomera na osnovu \u010dega je tada\u0161nji prvi potpredsednik Vlade tvrdio da \u0107e prvog dana biti prodato dve hiljade apartmana, iz Vlade Srbije do trenutka objavljivanja ovog teksta nismo dobili odgovor. Ove podatke smo poku\u0161ali da dobijemo i u preduze\u0107u \u201cBeograd na vodi\u201d, ali bez uspeha.<\/div><div><br><\/div><div>Ipak, \u010dinjenica je da je ne\u0161to manje od 300 stanova ponu\u0111eno na prodaju, pa je jasno da je obe\u0107anje da \u0107e prvog dana biti prodato 6 puta vi\u0161e stanova, <b>neispunjeno<\/b>.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>A koliko je ta\u010dno \u201cprodato\u201d i od tih 296 stanova u dve kule, tako\u0111e je veliko pitanje. Premijer Vu\u010di\u0107 je po\u010detkom oktobra rekao da su, prema njegovim informacijama, zainteresovani uglavnom Srbi i dodao da \u0107e precizni podaci biti saop\u0161teni za desetak dana.[quote]\t\t\t[quote_title]Tanjug, 3. 10. 2015. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\\\"Imamo neo\u010dekivano visok broj zainteresovanih i onih koji su kupili stanove\\\", rekao je Vu\u010di\u0107 novinarima nakon otvaranja predpristupne saobra\u0107ajnice Pupinovog mosta. [\/quote_content]\t\t[\/quote]Da je prodaja stanova po\u010dela uspe\u0161no, potvrdio je i generalni direktor kompanije Belgrade Waterfront Nikola Nedeljkovi\u0107. On je rekao da je \u010dak 75 odsto ponu\u0111enih stambenih jedinica prodato ve\u0107 prvog dana.[quote]\t\t\t[quote_title]belgradewaterfront.com, 3. 10. 2015. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201eSa ponosom objavljujemo da smo uspe\u0161no zapo\u010deli prodaju stanova u kompleksu Belgrade Waterfront. Danas smo na\u0161im kupcima ponudili stanove iz prve A kule BW Residences i vi\u0161e od 75% od ponu\u0111enih stanova je prodato. Ovo predstavlja klju\u010dnu prekretnicu u razvoju projekta. Veliki broj kupaca je iz Srbije, a za njima sledi dijaspora. Fantasti\u010dan odziv i veliko poverenje koje su dana\u0161nji kupci stanova ukazali Belgrade Waterfront-u ozna\u010dava svetlu budu\u0107nost za na\u0161 projekat.\u201c   [\/quote_content]\t\t[\/quote]Na sajtu belgradewaterfront.com postoji i dinamika pla\u0107anja stanova. Nakon potpisivanja kupoprodajnog ugovora potrebno je platiti 10 odsto kapare. Po zavr\u0161etku radova na \u0161ipovima pla\u0107a se druga rata od tako\u0111e 10 odsto, kada budu zavr\u0161eni radovi do kote nula tre\u0107a rata od 15 odsto, po zavr\u0161etku konstrukcije do 10 spratova \u010detvrta od 15 odsto, a po zavr\u0161etku konstrukcije zgrade peta rata od 15 odsto. Nakon zastakljivanja zgrade, pla\u0107a se \u0161esta rata od 15 odsto, a posle tehni\u010dkog pregleda objekta i sedma rata od 20 odsto.<\/div><div><br><\/div><div>Pored tvrdnji premijera, gradona\u010delnika i direktora preduze\u0107a \\\"Beograd na vodi\\\" o velikoj zainteresovanosti gra\u0111ana, ne postoje nikakvi dostupni podaci koji bi potvrdili takve izjave. &nbsp;<\/div><div>Kako je pisao Radomir Lazovi\u0107 iz Inicijative \u201cNe davimo Beograd\u201d u svom autorskom tekstu na sajtu Pe\u0161\u010danik, stanovi nisu ni bili na prodaju.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cPrvo, stanovi nisu ni bili na prodaju, ve\u0107 je zainteresovanima ponu\u0111en veoma sumnjiv ugovor o rezervaciji. Drugo, rezervacija stanova potencijalne kupce obavezuje da, bez uvida u kupoprodajni ugovor, uplate 1.000 evra, kao nepovratnu naknadu. Ovu naknadu oni gube ako ne potpi\u0161u kupoprodajni ugovor i plate kaparu od 10% vrednosti stana. Kupci ni u jednom trenutku nemaju uvid u kupoprodajni ugovor, niti mogu da saznaju garancije, rokove izgradnje, detalje stana, rokove izgradnje okolnih zgrada i sli\u010dno\u201d. [\/quote_content]\t\t[\/quote]\\\"Beograd na vodi\\\" bi trebalo, prema projektu, da se prostire na oko dva miliona kvadrata i da se gradi narednih trideset godina. Pored komercijalnih objekata, planirana je izgradnja vrti\u0107a, \u0161kola, baleta, opere, ustanova socijalne i zdravstvene za\u0161tite, kao i velikog broja zelenih povr\u0161ina i parkova. U kompleksu bi, po zavr\u0161etku, trebalo da \u017eivi vi\u0161e od 17 hiljada stanovnika.<\/div><div><br><\/div>","tagovi":"Aleksandar Vu\u010di\u0107,Beograd na vodi,prodaja stanova","period":"prvi_mandat"},{"id":"3199","naslov":"U 2016. re\u0161avamo demografske probleme","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/420b071c8f845b80de53861f7815b14a.jpg","izjava":"\\\"Za 2016. najavljujem velike promene i reforme u sistemu \u0161kolstva, zdravstva i pre svega brigu i re\u0161avanje, odnosno po\u010detak re\u0161avanja na\u0161ih demografskih problema.\\\"","izvor":"Premijer o planiranim reformama u 2016. godini (B92.net, 5. 8. 2015. godine)","datum_izjave":"2015-08-05","datum_istinomer":"2015-10-24","tip_ocena":"121","kategorija":"28","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"\u0161kolstvo,zdravstvo","period":"prvi_mandat"},{"id":"3179","naslov":"Predlog zakona o poreklu imovine do kraja septembra ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/73ac0974decac99d7bb80242cddcfff4.jpg","izjava":"\u201eJa verujem da \u0107emo do kraja septembra iza\u0107i sa predlogom ve\u0107. Nacrt (Zakona o poreklu imovine) \u0107emo imati u prvoj polovini septembra.\u201c ","izvor":"Premijer Srbije o Zakonu o poreklu imovine (Tanjug, 25. 7. 2015. godine)","datum_izjave":"2015-07-25","datum_istinomer":"2015-10-08","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"20","komentar_istinomera":"<div>Premijer &nbsp;Srbije izjavio je krajem jula da u septembru mo\u017eemo o\u010dekivati nacrt Zakona o poreklu imovine.&nbsp;[quote]\t\t\t[quote_title](Tanjug, 25. 7. 2015. godine)[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201eNe mo\u017ee neko ko ima prijavljenu platu od 50.000 do 70.000 dinara, da bude veliki gazda koji ima dva por\u0161ea ili dva velika mercedesa i 17 ku\u0107a i stanova. To za platu do 80.000 dinara ne mo\u017ee, pa \u0107ete morati da objasnite kako ste to stekli. Ono \u0161to mo\u017eete da objasnite je sve va\u0161e i to je sve u redu, bi\u0107emo \u010dak i fleksibilni, ali ono \u0161to ne mo\u017eete da objasnite, do zna\u010di da ste uzeli na ra\u010dun dr\u017eave i ja mislim da je to veoma po\u0161teno.\u201c [\/quote_content]\t\t[\/quote]Jo\u0161 tada bilo je dogovoreno da na izradi ovog zakona rade dva ministarstva: Ministarstvo pravde i Ministarstvo finansija. [quote]\t\t\t[quote_title](Ministar pravde Nikola Selakovi\u0107, Tanjug, 27. 7. 2015. godine)[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201eSrbiji je potreban dobar Zakon o poreklu imovine koji mora da ima sve neophodne uslove za efikasnu i potpunu primenu, a Ministarstvo pravde stavi\u0107e svoje resurse na raspolaganje za izradu takvog zakona.\u201c [\/quote_content]\t\t[\/quote]Iz Ministarstva pravde potvrdili su nam da je radna grupa za pisanje Zakona o poreklu imovine formirana, ali nisu precizirali kada \u0107e taj posao biti zavr\u0161en. [quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201eNakon analize i sagledavanja prvih predloga zakonskih re\u0161enja radna grupa \u0107e imati informaciju o tome kada \u0107e Nacrt zakona biti gotov,\u201c rekli su za Istinomer u Ministarstvu pravde. [\/quote_content]\t\t[\/quote]Kako nacrta zakona jo\u0161 nema, obe\u0107anje premijera Srbije ocenjujemo kao <b>neispunjeno. <br><\/b><br>Ina\u010de, Aleksandar Vu\u010di\u0107 je jo\u0161 u novembru 2012, kao prvi potpredsednik Vlade Srbije, najavio da \u0107e se predlog Zakona o poreklu imovine na\u0107i pred poslanicima po\u010detkom 2013. godine, a zatim je taj rok pomerio na jun te godine. Po\u010detkom ove godine Vu\u010di\u0107 je izjavio da je u planu da tokom 2015. zakon bude usvojen, isti\u010du\u0107i da su najpre potrebni razgovori sa koalicionim partnerima. <br><br>Iako najavljivan i godinama pre toga, ideja kako zakon treba da izgleda jo\u0161 uvek nije dovoljno razvijena, ka\u017ee za Istinomer Nemanja Nenadi\u0107 iz organizacije \u201eTransparentnost Srbija\u201c. On dodaje da se najvi\u0161e mora voditi ra\u010duna da se zakon uskladi sa propisima koji ve\u0107 postoje u na\u0161em pravnom sistemu. [quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201eSada imamo nekoliko zakona, koji ure\u0111uju tu materiju, ali nijedan nije primenjen u potpunosti. Recimo, unakrsna provera imovine i prihoda ve\u0107 12 godina postoji u pravnom sistemu. Ali, verovatno se ne koristi u onoj meri u kojoj je najavljivano. Sada kada uvodimo novi zakon neophodno je da se defini\u0161e njegov odnos sa ostalim propisima\u201c, isti\u010de Nenadi\u0107. [\/quote_content]\t\t[\/quote]Da novi zakon mora da se osloni na ve\u0107 postoja\u0107e propise, smatra i predsednik Odbora Agencije za borbu protiv korupcije Zoran Stojiljkovi\u0107, koji nagla\u0161ava da \u201ene bismo bili u situaciji da donosimo zakon, da procedure i institucije u ovoj zemlji funkcioni\u0161u\u201c. [quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201eDa nama funkcini\u0161u poreske slu\u017ebe, kontrola i upore\u0111ivanje podataka od strane nezavisnih dr\u017eavnih organa i Agencije za privredne registre ne bi nam ni bio potreban ovaj zakon. Jo\u0161 jedan problem je to \u0161to ova vrsta zakona ima takozvani obrnuti teret dokazivanja. Ne dokazujem ja da ste vi krivi, nego vi morate da doka\u017eete da niste i to mo\u017ee da bude  selektivno i politi\u010dki zloupotrebljeno. To treba zakonski usaglasiti. Zato se kasni sa ovom vrstom zakona\u201c, ka\u017ee Stojiljkovi\u0107 za Istinomer.[\/quote_content]\t\t[\/quote]Nemanja Nenadi\u0107 ka\u017ee da je drugi razlog taj \u0161to \u201eniko od politi\u010dara koji su govorili o zakonu nije izneo jasnu ideju o tome \u0161ta \u0107e on da uradi\u201c. &nbsp;Zoran Stojiljkovi\u0107 isti\u010de da je, ipak, glavni razlog nedostatak politi\u010dke volje. [quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201eZakoni i regulative uvek su strate\u0161ki bli\u017ei izvorima mo\u0107i i kapitala. Ako zakon nekome ne odgovara, on \u0107e poku\u0161ati da spre\u010di  njegovo dono\u0161enje,  a ako to ne uspe, jer je, recimo, zakon pod evropskom agendom ili ne\u010dijom podr\u0161kom, onda \u0107e poku\u0161ati da ga obesmisli u praksi i uvede brojne izuzetke\u201c, ka\u017ee Stojiljkovi\u0107. [\/quote_content]\t\t[\/quote]<\/div>","tagovi":"Zakon o poreklu imovine,Nikola Selakovi\u0107,Ministarstvo pravde,Transparentnost Srbija","period":"prvi_mandat"},{"id":"3176","naslov":"Posao za 2000 stru\u010dnjaka do kraja 2014.","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/14eebebc706a4e82b492b5b0302c67b4.jpg","izjava":"\\\"Do kraja (2014) godine ovde (NCR) bi\u0107e zaposleno 2.000 visoko\u0161kolovanih ljudi.\\\"","izvor":"Tada\u0161nji prvi potpredsednik Vlade o zapo\u0161ljavanju u ameri\u010dkoj firmi NCR. (RTS, 17. 2. 2014. godine) ","datum_izjave":"2014-02-17","datum_istinomer":"2015-09-28","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"20","komentar_istinomera":"<p class=\\\"p1\\\"><span class=\\\"s1\\\">Tokom kampanje za vanredne parlamentarne izbore 2014, tada\u0161nji prvi potpredsednik Vlade Srbije, lider Srpske napredne stranke, istakao je da \u0107e do kraja te godine u ameri\u010dkoj kompaniji NCR \u201cbiti zaposleno 2.000 visoko\u0161kolovanih ljudi\u201d. Ina\u010de, NCR je kompanija koja u svetu zapo\u0161ljava vi\u0161e od 20.000 ljudi, a proizvode bankomate, fiskalne kase, bave se instalacijom i odr\u017eavanjem tih proizvoda, a u Srbiji se nalazi deo kompanije koji slu\u017ei kao korisni\u010dki servis za druge firme \u0161irom sveta.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cSrbija \u0107e biti dobro mesto za investitore, ne\u0107emo ih izbacivati, niti odbijati, ve\u0107, naprotiv, privla\u010diti\u201d, kazao je Aleksandar Vu\u010di\u0107. RTS, 17. 2. 2014. godine [\/quote_content]\t\t[\/quote]<\/span>Da je Srbija \u201cdobro mesto za investitore\u201d kao argument mo\u017ee da poslu\u017ei \u010dinjenica da zaposleni u Srbiji rade za jednu od najni\u017eih prose\u010dnih plata u Evropi, ali i da ve\u0107 deceniju unazad na\u0161a zemlja izdvaja prili\u010dno velike podsticaje za investitore.<br><br>Kao i veliki broj drugih stranih investitora i NCR je iskoristio podsticajne mere&nbsp;za zapo\u0161ljavanje, sadr\u017eane u <a href=\\\"..\/pictures\/wledit_pdf\/23732263129205.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\">Uredbi o uslovima i na\u010dinu privla\u010denja direktnih investicija.<\/a> U ovakvim slu\u010dajevima dr\u017eava se ugovorom obave\u017ee da \u0107e na ime subvencija za svako radno mesto platiti od 4.000 do 10.000 evra. U prethodne tri &nbsp;godine NCR je sa &nbsp;dr\u017eavnim institucijama potpisala najmanje dva ugovora o subvencionisanju. <a href=\\\"..\/pictures\/wledit_pdf\/25295472238213.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\">Prvi&nbsp; ugovor<\/a>, do kojeg je do\u0161ao Istinomer, potpisan je 2013. godine sa tada\u0161njim Ministarstvom privrede i finansija. U njemu se &nbsp;navodi &nbsp;da je kompanija \u201cNCR d.o.o\u201d obavezna da u naredne tri godine ulo\u017ei oko 2,4 miliona evra i zaposli 300 radnika, a da je dr\u017eava Srbija du\u017ena da investitoru plati 5.000 evra po radnom mestu, \u0161to je u ukupnom iznosu 1,5 milliona evra.<br><br><a href=\\\"..\/pictures\/wledit_pdf\/873688222607598.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\">Drugi ugovor<\/a> o subvencionisanju potpisan je u martu ove godine. Naime, u&nbsp;re\u0161enju Komisije za kontrolu dr\u017eavne pomo\u0107i razmatrao se novi ugovor o subvencionisanju ove ameri\u010dke kompanije, a navodi se da \u0107e investitor \u201cNCR d.o.o\u201d dobiti \u010detiri miliona evra, uz obavezu da do 31. decembra ove godine zaposli novih 800 radnika.<\/p><div class=\\\"photography-wrapper\\\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"photography\\\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\\\"..\/pictures\/wledit_images\/5619396222755.jpg\\\" alt=\\\"*\\\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\\\"source\\\">\t\t\t\t\t\t\t\tRe\u0161enje Komisije za kontrolu dr\u017eavne pomo\u0107i \/ Izvor: Print screen<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div><p class=\\\"p1\\\">Dakle, do sada je ta kompanija u dva navrata dobila oko 6,5 miliona evra za otvaranje 1.100 radnih mesta. U<a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/NCR_Izvestaj-revizije_2014_Final_elektronski-potpisan.pdf\\\"> <\/a><a href=\\\"..\/pictures\/wledit_pdf\/596979690250009.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\">finansijskom izve\u0161taju<\/a> za 2014, objavljenom na sajtu Agencije za privredne registre, navodi se da je NCR 31. decembra 2014. godine, do roka koji je dao Aleksandar Vu\u010di\u0107 za zapo\u0161ljavanje \u010dak 2.000 ljudi, imao ukupno 751 radnika.<br><br>Ministar privrede \u017deljko Serti\u0107 prilikom potpisivanja drugog ugovora o subvencionisanju NCR nije govorio o 2.000 novozaposlenih.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cIma\u0107emo kompaniju sa vi\u0161e od 1.600 zaposlenih, koja pru\u017ea razli\u010dite usluge na globalnom nivou. Uz ovu investiciju, Beograd \u0107e postati neka vrsta razvojnog centra te firme\u201d. N1, 31. 3. 2015. godine [\/quote_content]\t\t[\/quote]Budu\u0107i da kompanija NCR nije imala ni ugovornu obavezu da do kraja 2014. godine zaposli \u010dak 2.000 radnika, od premijera Vu\u010di\u0107a poku\u0161ali smo da saznamo na osnovu \u010dega je tvrdio da \u0107e ta firma zaposliti toliki broj ljudi. Me\u0111utim, na na\u0161a pitanja iz kabineta predsednika Vlade Srbije nismo dobili odgovor. I od kompanije NCR smo zatra\u017eili tuma\u010denje obe\u0107anja tada\u0161njeg potpredsednika Vlade, kao i ta\u010dne podatke o dobijenim subvencijama, me\u0111utim nije nam odgovoreno.<br><br>Zato izjavu premijera Srbije ocenjujujemo kao <b>neispunjeno obe\u0107anje<\/b>.&nbsp;<\/p><p class=\\\"p1\\\"><br><\/p><p class=\\\"p1\\\">{A\u017eurirano 13. juna 2016. godine} U maju 2016. godine dakle dve godine nakon premijerove najave, ova kompanija je zapo\u0161ljavala 1.500 ljudi. (<i>Blic, 23. maj 2016. godine<\/i>)&nbsp;<\/p><p class=\\\"p1\\\"><br>Prema nedavno objavljenim podacima Ministarstva privrede, u protekloj deceniji je za 273 ugovora o ulaganju, dr\u017eava dodelila 302 miliona evra subvencija. Brojni ekonomski stru\u010dnjaci i privrednici imali su dosta zamerki na politiku subvencionisanja koja se u na\u0161oj zemlji sprovodi vi\u0161e od 10 godina.<br><br>Ekonomista Miroslav Prokopijevi\u0107 ka\u017ee da je uzimanje poreskog novca i njegovo davanje strancima za podsticaje \u201cbacanje para\u201d, jer posao nije dobilo mnogo ljudi, a pokazalo se u prethodnom periodu da je bilo \u010destih zloupotreba.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cOvo je na\u010din na koji siroma\u0161ne poreske plati\u0161e iz Srbije poma\u017eu bogate vlasnike svetskih kompanija\u201d, zaklju\u010duje Prokopijevi\u0107. [\/quote_content]\t\t[\/quote]Zvani\u010dnici obe\u0107avaju da \u0107e se ova situacija promeniti usvajanjem <a href=\\\"http:\/\/www.privreda.gov.rs\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Predlog-Zakona-O-Ulaganjima1.pdf\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">Zakona o ulaganjima<\/a> kojim \u0107e se regulisati davanje subvencija investitorima. Kako je nedavno rekao pomo\u0107nik ministra privrede Du\u0161an Puri\u0107, novim zakonom uve\u0161\u0107e se vi\u0161e kontrole.<span class=\\\"s1\\\">[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cO\u010dekujemo prvo da nema vi\u0161e zloupotreba, da postoje jasna pravila kako se dobijaju pare iz bud\u017eeta, kako se tro\u0161e, kontroli\u0161u, gde \u0107e svaki investitor znati \u010dime mo\u017ee da raspola\u017ee\u201d, rekao je Piri\u0107. RTS, 19. 9. 2015. godine [\/quote_content]\t\t[\/quote]<\/span>Da dr\u017eava ipak ne planira da pravi velike promene u ovoj oblasti potvr\u0111uje i nedavni okvirni ugovor sa kineskom kompanijom \u201cMeita\u201d. Kako je Istinomer nedavno pisao, za jedno novootvoreno radno mesto u ovoj kompaniji dr\u017eava \u0107e dati<a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/clanak\/1226\/Ko-ce-imati-korist-od-investicije-u-Baricu\\\" title=\\\"Investicija Me Ita grupe\\\" target=\\\"_blank\\\"> \u010dak 27.000 evra.<\/a>&nbsp;<\/p>","tagovi":"subvencije za novozaposlene,dr\u017eavna pomo\u0107,nova radna mesta,NCR d.o.o.,Meita Group","period":"prvi_mandat"},{"id":"3163","naslov":"Druga pe\u0107 u \u017delezari do kraja jula","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/34912909931d378209f0bf1c90546ab5.jpg","izjava":"\\\"Ja vas danas obave\u0161tavam da \u0107emo za manje od tri meseca imati i drugu visoku pe\u0107 - to je velika stvar.\u201c ","izvor":"Premijer o pokretanju druge pe\u0107i u \\\"\u017delezari Smederevo\\\". (Konferencija za medije, 25. 4. 2015. godine) ","datum_izjave":"2015-04-25","datum_istinomer":"2015-09-12","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"20","komentar_istinomera":"<div>Kada je u martu Vlada Srbije potpisala ugovor sa holandskom kompanijom \u201eHPK in\u017eenjering\u201d o upravljanju \u201c\u017delezarom Smederevo\u201d, re\u010deno je da \u0107e u roku od devet meseci biti pokrenuta i druga visoka pe\u0107. U aprilu, na konferenciji za novinare u Smederevu, premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 je, govore\u0107i o sudbini \u017delezare rekao da \u0107e druga visoka pe\u0107 po\u010deti da radi za \u201ctri, umesto \u0161est meseci, kako je bilo planirano\u201c i to zahvaljuju\u0107i novom menad\u017ementu.[quote]\t\t\t[quote_title]Konferencija za medije, 25. 4. 2015. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cOvi ljudi iz novog menad\u017ementa uspeli su da prona\u0111u karbon blokove na skladi\u0161tima \u017delezare, za koje nismo znali da postoje u fabrici i da ih imamo na lageru, a to je upravo sirovina koja nam je potrebna za pokretanje druge pe\u0107i, \u0161to \u0107e dramati\u010dno podi\u0107i privredni rast.\u201c[\/quote_content]\t\t[\/quote] Me\u0111utim, po\u010detkom ovog meseca premijer Vu\u010di\u0107 je rekao da se pokretanje pe\u0107i mo\u017ee o\u010dekivati krajem septembra i dodao da \u0107e to uticati na rast bruto doma\u0107eg proizvoda u 2015. godini za jedan odsto. <i>(Blic, 3. 9. 2015. godine)<\/i> Nekoliko dana kasnije, premijer je najavio da se druga visoka pe\u0107 pokre\u0107e 5. oktobra. <i>(RTS, 10. 9. 2015. godine)<\/i><\/div><div><i><br><\/i><\/div><div>\u201cProces pokretanja pe\u0107i je proces koji traje i ve\u0107 se ozbiljno radi na tome\u201d, ka\u017ee \u010dlan Nadzornog odbora \u201c\u017delezare Smederevo\u201d Bojan Bojkovi\u0107.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cPlan je da to bude krajem ovog ili po\u010detkom slede\u0107eg meseca. To je proces koji traje \u010detiri i po meseca i ve\u0107 se tri i po meseca ozbiljno radi na tome, s obzirom na to da je to jedan izuzetno komplikovan posao. Celo leto su radili i podizvo\u0111a\u010di, ali ono \u0161to je bitno jeste da su remont uradili na\u0161i ljudi, naravno uz pomo\u0107 novog menad\u017ementa\u201c, ka\u017ee Bojkovi\u0107 za Istinomer.[\/quote_content]\t\t[\/quote]Budu\u0107i da nova pe\u0107 nije pokrenuta do kraja jula, kako je to najavio premijer Vu\u010di\u0107, njegovu izjavu ocenjujemo kao <b>neispunjeno obe\u0107anje<\/b>.<br><\/div><div><div><br><\/div><div>Predsednik Nezavisnog sindikata metalca \u201c\u017delezare Smederevo\u201d Mileta Gujani\u010di\u0107 isti\u010de da \u0107e \u201cmorati da pro\u0111e odre\u0111eni period da bi pe\u0107 bila u funkciji, ali \u0107e zato pu\u0161tanje u rad biti i te kako zna\u010dajno za celu srpsku privredu\u201d.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cPohvaljujemo dobar rad svih koji su uklju\u010deni u posao pokretanja i osposobljavanja druge pe\u0107i, ali smo malo umereniji i mislimo da bi bilo realno da se to sve zavr\u0161i polovinom oktobra, a mo\u017eda i krajem tog meseca. Mo\u017eda \u0107e sve biti spremno u septembru, ali \u0107e zbog odre\u0111enih procesa biti potreban izvestan period da do\u0111e do zagrevanja pe\u0107i\u201c, ka\u017ee Gujun\u010di\u0107 za Istinomer.[\/quote_content]\t\t[\/quote]Pokretanja druge visoke pe\u0107i \u0107e, osim pove\u0107anja proizvodnje, stvoriti mogu\u0107nost za pove\u0107anje broja zaposlenih, dok \u0107e o uve\u0107anju zarada odlu\u010diti menad\u017ement, ka\u017ee \u010dlan Nadzornog odbora \u017delezare Bojan Bojkovi\u0107.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201eNeizvesnosti ve\u0107 odavno nema, ali bitno je da \u0107e pokretanje druge visoke pe\u0107i doneti stabilnost i pove\u0107anje broja zaposlenh. Sigurno je da \u0107e pored sada\u0161njeg broja zaposlenih biti potrebno od 200 do 250 radnika\u201d, isti\u010de Bojkovi\u0107.[\/quote_content]\t\t[\/quote]Nakon potpisivanja ugovora sa \u201cHPK in\u017eenjeringom\u201d najavljeno je da \u0107e ova kompanija ulo\u017eiti 20 miliona dolara u proizvodnju, da \u0107e zadr\u017eati sve zaposlene i pove\u0107ati im plate za 10 odsto, a da \u0107e najdu\u017ee za \u0161est meseci kompanija postati profitabilna. Upravo bi ta profitabilnost, kako ka\u017ee Bojkovi\u0107, trebalo da bude potvr\u0111ena pokretanjem druge visoke pe\u0107i.<\/div><div><br><\/div><\/div>","tagovi":"\u017delezara,Smederevo,Bojan Bojkovi\u0107 ,HPK in\u017eenjering,Mileta Gujani\u010di\u0107 ","period":"prvi_mandat"},{"id":"3161","naslov":"Najmanje 40 preduze\u0107a dobi\u0107e strate\u0161kog partnera","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/94741eb9d3bd7ed2e27877f737dc3439.jpg","izjava":"Mi smo sigurni da za 40 od 156 preduze\u0107a mo\u017ee da se na\u0111e strate\u0161ki partner.\" ","izvor":"Premijer o strate\u0161kim partnerima za velika preduze\u0107a. (B92, 13. 8. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-08-13","datum_istinomer":"2015-09-09","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"20","komentar_istinomera":"<div>Premijer Srbije izjavio je u avgustu pro\u0161le godine, posle sastanka s predstavnicima Saveza samostalnih sindikata Srbije, da je Vlada Srbije \u201csigurna da za 40 od 156 preduze\u0107a mo\u017ee da se na\u0111e strate\u0161ki partner\u201d.[quote]\t\t\t[quote_title]B92, 13. 8. 2014. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\r\n\u201cSvi bismo bili zadovoljni da za jedan broj zaista na\u0111emo re\u0161enje i to iz razli\u010ditih privrednih sektora \u2013 gra\u0111evinskog, metalskog, Azotare, MSK Kikinda, PKB-a, PIK Be\u010deja do kompanija kao \u0161to su 14. oktobar, Petoletka i Fabrike vagona, gde smo ve\u0107 ulo\u017eili 60 miliona dinara\u201d, rekao je Vu\u010di\u0107.\r\n[\/quote_content]\t\t[\/quote]Ipak, nakon vi\u0161e od godinu dana, ni za jedno preduze\u0107e u restrukturiranju nije prona\u0111eno re\u0161enje, a premijer sa vidno manje optimizma najavljuje nova re\u0161enja za te \u201cekonomske mrtvace\u201d, kako ih je nazvao.[quote]\t\t\t[quote_title] Konferencije za medije, 24. 8. 2015. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cZa neka preduze\u0107a \u0107e postojati re\u0161enja, a za neka ne znam \u0161ta bih rekao. Ta bolest dugo traje, \u0161titili smo ih zbog velikog broja radnika\u201d.[\/quote_content]\t\t[\/quote]Godinu dana kasnije broj strate\u0161kih preduze\u0107a <a href=\"..\/pictures\/wledit_pdf\/256672472460195.pdf\" target=\"_blank\">smanjen je sa 40 na 17.<\/a> Dr\u017eava jo\u0161 od 2002. godine od poverilaca \u0161titi 97 preduze\u0107a koja zapo\u0161ljavaju oko 40.000 radnika, a od kojih upravo dr\u017eava najvi\u0161e potra\u017euje. Ustavni sud Srbije je u novembru 2013. godine doneo re\u0161enje o neustavnosti takve odredbe Zakona o privatizaciji, pa je sredinom 2014. za\u0161tita poverilaca oro\u010dena do kraja maja ove godine. Kada je i taj rok istekao, Vlada Srbije odlu\u010dila je da za\u0161titu od poverilaca produ\u017ei za 17 preduze\u0107a sa spiska. To su: FAM, FAP, Petrohemija, PKB, PEU Resavica, Jumko, Trajal, Galenika,Politika a.d, Ikarbus, RTB Bor, Kablovi Jagodina, Prva petoletka, PPT-TMO, PPT Servoupravlja\u010di, PPT Ko\u010dna tehnika i PPT Zaptivke.<br><br><a href=\"http:\/\/www.istinomer.rs\/clanak\/1039\/Milion-siromasnih-u-Srbiji-su-socijalna-bomba-koja-bi-mogla-da-eksplodira-i-napravi-haos\" title=\"\" target=\"_blank\">Zoran Mihajlovi\u0107 iz Saveza samostalnih sindikata Srbije<\/a> izra\u017eava sumnju da \u0107e i u ovih 17 preduze\u0107a biti pokrenuta proizvodnja.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201eNismo verovali ni u pro\u0161logodi\u0161nje najave premijera Vu\u010di\u0107a o nala\u017eenju strate\u0161kih partnera za 40 preduze\u0107a, pa ne verujemo ni u najnovija, jer \u017eivimo u zemlji obe\u0107anja. Da se problem re\u0161avao pre 10 godina, kada su ta preduze\u0107a bila u daleko boljem stanju, stvari bi bile druga\u010dije. Sada su se dugovi nagomilali, oprema zastarela, pa nema ni interesovanja za kupovinu. Mislim da je plan Vlade Srbije neozbiljan. I ovo produ\u017eavanje za\u0161tite za 17 strate\u0161kih preduze\u0107a samo je gubljenje vremena. Da je vlast odmah presekla, verovatno bi rizikovali izbijanje socijalnih nemira. Ovako je do sada uz socijalni program oti\u0161lo nekoliko hiljada radnika, a isto toliko \u0107e do kraja godine ostati bez posla. Ista sudbina u maju naredne godine \u010deka i radnike ovih 17 preduze\u0107a\u201d, ka\u017ee Mihajlovi\u0107 za Istinomer.[\/quote_content]\t\t[\/quote]Ve\u0107 nakon neuspele prodaje \u201c\u017delezare Smederevo\u201d ameri\u010dkoj kompaniji \u201cEsmark\u201d, prvobitni plan Vlade Srbije o partnerima za 40 preduze\u0107a delovao je previ\u0161e optimisti\u010dno. Vi\u0161e puta je najavljivano da \u0107e \u0161vedski SISU preuzeti FAP iz Priboja, da ima zainteresovanih za PKB, Jumko\u2026 Do sada je, me\u0111utim, privatizovan samo kombinat \u201cAleksa \u0160anti\u0107\u201d.<\/div><div><br>U maju ove godine, ministar privrede \u017deljko Serti\u0107 podsetio je da privatizaciju \u010deka 526 preduze\u0107a.[quote]\t\t\t[quote_title]N1, 25. 5. 2015. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cTreba nam jo\u0161 neko vreme da se za sva ta preduze\u0107a spremi sve \u0161to je potrebno zakonski, ali ne tra\u017eimo neograni\u010dno, tra\u017eimo do 31. oktobra za\u0161titu 40 preduze\u0107a koja \u0107e nakon tog roka biti ili prodata, na\u0107i \u0107e se strate\u0161ki partner ili \u0107e oti\u0107i u ste\u010daj, bankrotstvo, likvidaciju, rekao je Serti\u0107. Ministar je kazao da od 2009. godine u na\u0161oj zemlji nije obavljena nijedna privatizacija, a politika koja je vo\u0111ena zasnivala sa na pla\u0107aju iz bud\u017eeta svakoga ko najavi \u0161trajk.\r\n[\/quote_content]\t\t[\/quote]Prema analizi nedeljnika NIN, male su \u0161anse da \u0107e se do maja 2016, do kada je 17 firmi za\u0161ti\u0107eno od potra\u017eivanja poverilaca pojaviti strate\u0161ki partner, a prema finansijskim izve\u0161tajima za 2013. godinu ukupni gubici u 12 firmi sa tog spiska ve\u0107i su od njihovog kapitala. Ekonomista Ljubodrag Savi\u0107 isti\u010de:[quote]\t\t\t[quote_title]NIN, 3. 9. 2015. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cVlast nije spremna da plati politi\u010dku cenu odluke da ugasi nekada\u0161nje nosioce razvoja, koji su bolesnici srpske privrede. Istina je da im se decenijama dosipaju pare iz bud\u017eeta da bi radnici mogli da prime plate, pri \u010demu mnoge obaveze nisu pla\u0107ene.\u201d\r\n[\/quote_content]\t\t[\/quote]Ina\u010de, za preduze\u0107a u restrukturiranju iz dr\u017eavnog bud\u017eeta <a href=\"http:\/\/www.istinomer.rs\/ocena\/3086\/Necemo-traziti-od-MMF-a-prolongiranje-rokova-za-firme-u-restrukturiranju\" title=\"\" target=\"_blank\">godi\u0161nje se izdvaja oko 750 miliona evra.<\/a> Za vi\u0161e od 12 godina poreski obveznici su za odr\u017eavanje ovih preduze\u0107a izdvojili vi\u0161e od devet milijardi evra. Zbog takve situacije trpeli su i mnogi dobavlja\u010di, koji su zbog nemogu\u0107nosti da naplate svoja potra\u017eivanja morali da zatvore firme. Prema navodima u medija, me\u0111u velikim poveriocima gubita\u0161a na\u0161le su se i banke kojima se za kredite duguje vi\u0161e od 85 milijardi dinara.<br><br>Istinomer je poku\u0161ao da u kabinetu predsednika Vlade Srbije sazna na osnovu kojih podataka je premijer Vu\u010di\u0107 pro\u0161le godine tvrdio da \u0107e 40 preduze\u0107a dobiti strate\u0161kog partnera, ali odgovor, kao mnogo puta do sada, nismo dobili.<br><br>Budu\u0107i da ni nakon vi\u0161e od godinu dana nijedan strate\u0161ki partner nije preuzeo neko od preduze\u0107a u restrukturiranju, obe\u0107anje premijera Srbije ocenjujemo kao <b>neispunjeno<\/b>.<\/div>","tagovi":"restrukturiranje preduze\u0107a,FAP,Petrohemija,Azotara,privatizacija","period":"prvi_mandat"},{"id":"3157","naslov":"Ugovor o \u201eBeogradu na vodi\u201c za dve nedelje","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/92fdf5eba780ce02d99e5baa8ced6953.jpg","izjava":"\"U roku od dve nedelje bi\u0107e objavljen ugovor za 'Beograd na vodi'\"","izvor":"Premijer Srbije o ugovoru za projekat \"Beograd na vodi\". (Istinomer, 19. 8. 2015. godine) ","datum_izjave":"2015-08-18","datum_istinomer":"2015-09-04","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"<div>Premijer Srbije je, 19. avgusta, na pitanje Istinomera kada \u0107e biti objavljen Ugovor o zajedni\u010dkom ulaganju za projekat \u201eBeograd na vodi\u201c izjavio, posle konsultacija sa gradona\u010delnikom Beograda Sini\u0161om Malim, da \u0107e to biti u\u010dinjeno u roku od dve nedelje.<br><br>Pro\u0161lo je vi\u0161e od dve nedelje, ali ugovor nije objavljen na sajtu Vlade Srbije u odeljku <a href=\"http:\/\/www.srbija.gov.rs\/vesti\/dokumenti_sekcija.php?id=179479\" title=\"\" target=\"_blank\">Ekonomski ugovori i sporazumi.<\/a> Gradona\u010delnik Beograda Sini\u0161a Mali isti\u010de da je \u201cpitanje dana\u201d kada \u0107e biti objavljen ugovor o tom projektu, dodaju\u0107u da \u0107e to svakako biti u\u010dinjeno pre polaganja kamena temeljca.[quote]\t\t\t[quote_title]Tanjug, 4. 9. 2015. godine [\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cJa sam mislio da to mo\u017ee mnogo br\u017ee, ali pravnici defini\u0161u kada i koji se dokumenti dostavljaju. Ugovor je kommpleksan, veliki je projekat u pitanju\u201d, rekao je Mali i dodao da \u0107e ugovor biti na sajtu Vlade Srbije i da \u0107e mo\u0107i da se pro\u010dita svaki njegov detalj.\u201d [\/quote_content]\t\t[\/quote]Istinomer je kabinetima premijera Vu\u010di\u0107a i gradona\u010delnika Beograda Sini\u0161e Malog poslao pitanja o tome za\u0161to ugovor jo\u0161 nije objavljen i kada \u0107e on biti dostupan javnosti, ali nismo dobili odgovore.<\/div><div><br>Budu\u0107i da je pro\u0161ao rok za objavljivanje ugovora, izjavu premijera Srbije ocenjujemo kao <b>neispunjeno obe\u0107anje<\/b>.<br><br>Ina\u010de, od potpisivanja ugovora, 26. aprila, vi\u0161e funkcionera je najavljivalo objavljivanje tog dokumenta. Prvi je o tome govorio gradona\u010delnik Beograda kazao da \u0107e ugovor biti objavljen \u201c\u010dim bude potpisan\u201d. To se ipak, nije dogodilo, a iz njegovog kabineta Istinomeru je odgovoreno da \u0107e javnost ugovor videti odmah posle zavr\u0161etka \u201edve-tri pravne radnje\u201c.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201ePrvi korak je bio dobijanje odobrenje koncentracije koje je dala Komisija za za\u0161titu konkurencije. Nakon toga \u010deka se odluka Komisije za kontrolu dr\u017eavne pomo\u0107i, pa dono\u0161enje Odluke o dokapitalizaciji i na kraju potpisivanje ugovora preduze\u0107a Beograd na vodi i Direkcije za gra\u0111evinsko zemlji\u0161te. Va\u017eno da je da se ispo\u0161tuje sva procedura i nakon toga \u0107e ugovor biti pravosna\u017ean i objavljen\u201c, navodi se u odgovoru koji smo dobili iz kabineta gradona\u010delnika.\u201d 10. 6. 2015. godine[\/quote_content]\t\t[\/quote]Komisija za kontrolu dr\u017eavne pomo\u0107i donela je svoje re\u0161enje krajem jula, a ako se pod dokapitalizacijom podrazumeva preuzimanje 68 odsto kapitala u preduze\u0107u \u201cBeograd na vodi doo\u201d, i to je zavr\u0161eno nedavno tako \u0161to su arapski partneri za taj procenat udela u kapitalu uplatili 22.000 evra.<div><div class=\"photography-wrapper\">\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"photography\">\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"..\/pictures\/wledit_images\/966262160567567.png\" alt=\"*\">\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"source\">\t\t\t\t\t\t\t\tIzvod iz APR-a \/ Printscreeen<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div><br>Zbog \u0161turih informacija od zvani\u010dnika, javnost je ostala uskra\u0107ena za odgovor na pitanje zbog \u010dega ugovor jo\u0161 nije objavljen. Nedavno je Nemanja Nenadi\u0107 iz \u201cTransparentnosti Srbija\u201d izjavio da je ta organizacija u vezi sa ovim projektom od Komisije za za\u0161titu konkurencije neo\u010dekivano dobila va\u017enu informaciju.[quote]\t\t\t[quote_title] Radio Slobodna Evropa, 14. 8. 2015. godine [\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cTo je informacija da se dr\u017eavni pravobranilac obra\u0107ao Komisiji za za\u0161titu konkurencije zahtevom da se odredi poverljivost svih podataka koji se ti\u010du ugovora o \u2018Beogradu na vodi\u2019 i jo\u0161 nekih aran\u017emana koji su zaklju\u010divani u poslednje vreme. Mi smo do te informacije do\u0161li tra\u017ee\u0107i ne\u0161to sasvim drugo, tra\u017ee\u0107i, naime, ugovor o upravljanju smederevskom \u017delezarom\u2026\u201d, rekao je izme\u0111u ostalog Nenadi\u0107.[\/quote_content]\t\t[\/quote]Javnost je \u010dekala i odgovor Komisije za kontrolu dr\u017eavne pomo\u0107i koja je trebalo da utvrdi da li u Ugovoru o zajedni\u010dkom ulaganju, koji su potpisali Vlada Srbije, \u201eBeograd na vodi doo\u201c i arapski partneri, ima elemenata dr\u017eavne pomo\u0107i. To telo je 22. jula donelo <a href=\"..\/pictures\/wledit_pdf\/298888486111537.pdf\" target=\"_blank\">odluku sa zaklju\u010dkom<\/a> da se taj ugovor ne odnosi na dr\u017eavnu pomo\u0107.<br><br>Prema podacima dostavljenim medijima odmah po potpisivanju Ugovora o zajedni\u010dkom ulaganju, predvi\u0111eno je da \u201cIgl Hils\u201d obezbedi 300 miliona evra za finansiranje projekta, i to pola u formi kapitala, a pola kroz zajam u formi pozajmice osniva\u010da. Srbija \u0107e, kako je obja\u0161njeno, u preduze\u0107u \u201cBeograd na vodi\u201d biti vlasnik 32 odsto kapitala, a partner iz UAE preostalih 68 odsto.&nbsp;&nbsp;Predvi\u0111eno je&nbsp;da projekat \u201cBeograd na vodi\u201d traje maksimalno 30 godina, a da polovina mora biti zavr\u0161ena u prvih 20 godina.&nbsp;Kako se navodi, predvi\u0111eno je i da arapski partneri odobre Srbiji zajam od 90 milona evra za preseljenje \u017eelezni\u010dkih objekata iz Savskog amfiteatra, kao i 40 miliona evra za zavr\u0161etak eksproprijacije zemlji\u0161ta.&nbsp;<\/div><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div>","tagovi":"Beograd na vodi,Ugovor o Beogradu na vodi,Sini\u0161a Mali,dr\u017eavna pomo\u0107","period":"prvi_mandat"},{"id":"3139","naslov":"Autobuska stanica mora biti izme\u0161tena do jula","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/07a252b45bd5263c5d39c6be11312a80.jpg","izjava":"\\\"Do jula mora da se izmesti autobuska stanica iz centra grada kako bismo po\u010deli gra\u0111evinske radove na projektu \\'Beograd na vodi\\'.\\\" ","izvor":"Premijer Srbije o izme\u0161tanju autobuske stanice u Beogradu. (TV Pink, 30. 1. 2015. godine)","datum_izjave":"2015-08-03","datum_istinomer":"2015-07-31","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"<div>\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\\\"p1\\\"><span class=\\\"s1\\\">Premijer Srbije najavio je u januaru ove godine da \u0107e se sa radovima na projektu \u201cBeograd na vodi\u201d po\u010deti u junu ili julu, kao i da je do tada potrebno \u201cizmestiti autobusku stanicu iz centra grada kako bi po\u010deli gra\u0111evinski radovi\u201d.<\/span><\/p><\/div><div><br><\/div><iframe width=\\\"620\\\" height=\\\"350\\\" src=\\\"\/\/www.youtube.com\/embed\/5pO9QsIOwRw\\\" frameborder=\\\"0\\\" allowfullscreen=\\\"\\\"><\/iframe><br><div><br><\/div><div>\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\\\"p1\\\"><span class=\\\"s1\\\">U to vreme u medijima je objavljeno da je saobra\u0107ajnom preduze\u0107u \u201cLasta\u201d nalo\u017eeno da hitno preseli svoju autobusku stanicu iz centra grada na Novi Beograd, zbog prve faze izgradnje \u201cBeograda na vodi\u201d. Tada je re\u010deno da je plan da se pripreme za preme\u0161tanje zavr\u0161e u prvoj polovini godine, da bi se ve\u0107 u drugoj po\u010delo sa preseljenjem na novu lokaciju&nbsp; u Blok 42 (kod \u201cBuvljaka\u201d). Ipak, jo\u0161 tada je ostalo dosta nerazja\u0161njenih stvari, jer kako je isticao Nenad Jefti\u0107, jedan od direktora \\\"Laste\\\", od \u010delnika iz gradske uprave \u201cdobili su samo obave\u0161tenje, ali ne i plan kako \u0107e se preseljenje vr\u0161iti \u201c.<i> (Ve\u010dernje novosti, 27. 1. 2015. godine)<\/i><\/span>[quote]\t\t\t[quote_title]Ve\u010dernje novosti, 27. 1. 2015. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201eUo\u010davamo ozbiljna ka\u0161njenja u smislu izrade plana, jer nam ni\u0161ta od tih detalja nije predo\u010deno niti imamo informaciju da li je izrada plana prigradskih linija ve\u0107 ura\u0111ena.\\\"\r\n[\/quote_content]\t\t[\/quote]Ni nakon \u0161est meseci detalji preme\u0161tanja nisu poznati. Direktor za investicije u \\\"Lasti\\\" Nenad Jefti\u0107 ka\u017ee za Istinomer da jo\u0161 nije zapo\u010deto izme\u0161tanje stanice na drugu lokaciju.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cRadi se na pripremi nove lokacije na Novom Beogradu, mislim da je izrada dokumentacije u toku, a \u0161to se ti\u010de statusa on je nepromenjen\u201c, ka\u017ee Jefti\u0107.\r\n[\/quote_content]\t\t[\/quote]U Direkciji za gra\u0111evinsko zemlji\u0161te i izgradnju Beograda rekli su nam da je plan detaljne regulacije kompleksa glavne \u017delezni\u010dke i Autobuske stanice jo\u0161 u fazi \\\"stru\u010dne kontrole\\\", a da se usvajanje plana o\u010dekuje tek na jesen, nakon obavljenog javnog uvida. Uporedo radi se na izradi idejnog arhitektonskog re\u0161enja koje \u0107e biti osnov za \u010ditav kompleks nove Glavne autobuske stanice. U Direkciji nisu odgovorili na pitanje kada je kona\u010dni rok za preme\u0161tanje stanice, ali ka\u017eu da \u0107e nakon usvajanja plana detaljne regulacije biti raspisan tender za projektovanje i izvo\u0111enje radova prve faze za izgradnju jednog objekta i stajali\u0161ta, a koji \u0107e slu\u017eiti za prihvat prvih autobuskih operatera me\u0111u kojima \u201cmo\u017ee biti i \\'Lasta\\'\\\".[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cPrema urbanisti\u010dkom planu \u201eBeograda na vodi\u201c, na delu lokacija sada\u0161nje Autobuske stanice \u201eLasta\u201c predvi\u0111ena je izgradnja javnih saobra\u0107ajnih povr\u0161ina. Direkcija je ve\u0107 pokrenula postupak formiranja gra\u0111evinskih parcela, posle \u010dega \u0107e uslediti re\u0161avanje imovinsko-pravnih odnosa. U toku postupka re\u0161avanja imovine do\u0107i \u0107e i do izme\u0161tanja terminusa \u201eLaste\u201c, s obzirom da \u0107e do tada biti izgra\u0111en prvi objekat sa stajali\u0161tem u kompleksu nove Glavne autobuske stanice\u201d, isti\u010du u Direkciji za gra\u0111evinsko zemlji\u0161te.[\/quote_content]\t\t[\/quote]Na pitanje koliko \u0107e sredstava biti utro\u0161eno u ovu svrhu, odgovoreno nam je da \u0107e se \u201cfinansiranje izgradnje jednog objekta i stajali\u0161ta u prvoj fazi, kao i izrada tehni\u010dke dokumentacije za re\u0161avanje imovinsko-pravnih odnosa u drugoj fazi vr\u0161iti iz bud\u017eeta grada Beograda\u201d. Suprotno tvrdnjama premijera, u odgovoru Direkcije navodi se da po\u010detak izgradnje \u201cBeograda na vodi\u201d ipak \\\"ne zavisi od izme\u0161tanja autobuskih operatera\u201d i da se zbog toga \u201csprovodi trajno re\u0161enje za sve operatere, kroz faznu izgradnju komleksa nove Glavne autobuske stanice\u201d.<br><br>Budu\u0107i da od po\u010detka nije bilo najjasnije da li \u0107e se u prvoj fazi izgradnje \u201cBeograda na vodi\u201d premestiti i Beogradska autobuska stanica (BAS), Istinomer je najpre poku\u0161ao da taj odgovor dobije u BAS-u, ali nam je re\u010deno da \u201cni oni ne raspola\u017eu informacijama, mimo onih iz medija\u201d.<br><br>Tim Istinomera je i ovog puta ostao uskra\u0107en za odgovore iz kabineta predsednika Vlade Srbije, a pitali smo na koju je autobusku stanicu premijer mislio (\\\"Lastinu\\\" ili BAS), zbog \u010dega stanica nije preme\u0161tena u roku koji je on postavio u januaru, kao i na osnovu kojih podataka je tada izneo tu tvrdnju.<\/p><p class=\\\"p1\\\"><br>Budu\u0107i da ni Autobuska stanica \\\"Lasta\\\", ali ni Beogradska autobuska stanica nisu izme\u0161tene do jula, niti \u0107e to biti u\u010dinjeno u skorije vreme, izjavu premijera Srbije ocenjujemo kao <b>neispunjeno obe\u0107anje.<\/b><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/div>","tagovi":"Beograd na vodi,autobuska stanica,Lasta,Urbanisti\u010dki plan Beograda","period":"prvi_mandat"},{"id":"3126","naslov":"Otvori\u0107emo najmanje \u010detiri poglavlja u prvoj polovini 2015. ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/b92356866a23b9674898884c670c34a7.jpg","izjava":"\\\"Otvori\u0107emo vi\u0161e poglavlja ove godine. Mislim da \u0107emo najmanje \u010detiri da otvorimo u prvoj polovini ove godine.\\\" ","izvor":"Premijer Srbije o otvaranju pregovara\u010dkih poglavlja sa EU. (TV Pink, 7. 1. 2015. godine) ","datum_izjave":"2015-01-07","datum_istinomer":"2015-07-09","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"20","komentar_istinomera":"Kada su u januaru 2014. formalno otpo\u010deti pregovori o pristupanju Srbije EU, <a href=\\\"http:\/\/www.wmabeta.com\/live\/istinomer\/clanak\/920\/Moze-li-Srbija-brze-od-puza-ka-EU\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">ve\u0107ina aktera uklju\u010denih u ovaj proces<\/a> bila &nbsp;je saglasna da \u0107e na\u0161a zemlja ve\u0107 u toj godini otvoriti i prva pregovara\u010dka poglavlja. Premijer Srbije najavio je na samom po\u010detku ove godine da \u0107e tokom 2015. biti otvoreno vi\u0161e poglavlja, isti\u010du\u0107i da misli da \u0107e \u201cnajmanje \u010detiri\u201d biti otvorena u prvoj polovini godine.&nbsp;<div style=\\\"text-align: center;\\\"><iframe width=\\\"560\\\" height=\\\"315\\\" src=\\\"\/\/www.youtube.com\/embed\/FnmuM7TbU_U\\\" frameborder=\\\"0\\\" allowfullscreen=\\\"\\\"><\/iframe><\/div><div><br><\/div><div><div>Ve\u0107 u maju, premijer Srbije je, govore\u0107i o otvaranju poglavlja promenio datum, ali i <a href=\\\"http:\/\/www.rts.rs\/page\/stories\/ci\/story\/1\/\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\/1911969\/\u0412\u0443\u0447\u0438\u045b%3A+\u041d\u0435\u043a\u0430+\u043a\u0430\u0436\u0443+\u0434\u0430+\u043d\u0435\u043c\u0430+\u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430+\u043f\u043e\u0433\u043b\u0430\u0432\u0459\u0430+\u0458\u0435\u0440+\u043d\u0435+\u0434\u0430\u043c+\u0413\u0430\u0437\u0438\u0432\u043e\u0434\u0435.html\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">uslove<\/a> zbog kojih Srbija jo\u0161 nije otvorila prva pregovara\u010dka poglavlja.[quote]\t\t\t[quote_title]RTS, 7. 5. 2015. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cVi znate da sam ja pesimisti\u010dan \u010dovek i o\u010dekujem da to bude najkasnije u septembru, nadam se u junu, a mo\u017eda ne bude ni tad.\u201d\r\n[\/quote_content]\t\t[\/quote]Naime, premijer je tada sporno pitanje oko jezera Gazivode doveo u direktnu vezu sa otvaranjem poglavlja, navode\u0107i da je Srbija sve svoje obaveze iz Briselskog sporazuma ispunila. Krajem juna premijer je ponovio za\u0161to smatra da Srbija nije otvorila prva poglavlja, ali je uprkos tome naveo da \u0107e se to ipak desiti do kraja godine.[quote]\t\t\t[quote_title]Ve\u010dernje novosti, 23. 6. 2015. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cOtvori\u0107emo ta poglavlja. Nije danas bilo dogovora. Nekada \u0107e ga biti. Znate ne mo\u017eete da postignete dogovor samo zato \u0161to neko ka\u017ee da \u0107e otvoriti poglavlja samo ako postignemo dogovor. Dogovor mo\u017eete da postignete kada ne\u0161to ima smisla i kada ne naru\u0161avate interese svoga naroda i dr\u017eave, rekao je Vu\u010di\u0107 novinarima u Briselu.\u201d\r\n[\/quote_content]\t\t[\/quote]Koordinatorka projekta <a href=\\\"http:\/\/eupregovori.bos.rs\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">\u201cProgovori o pregovorima\u201d<\/a> Danijela Bo\u017eovi\u0107 ka\u017ee za Istinomer da je od samog po\u010detka u pregovara\u010dkom okviru EU za Srbiju bilo jasno navedeno da \u0107e prva poglavlja koja \u0107e se otvoriti biti 23 (pravosu\u0111e i osnovna prava), 24 (pravda, sloboda i bezbednost) i 35 (koje se direktno ti\u010de odnosa sa Kosovom). Iako je Nema\u010dka u svom Bundestagu usvojila odluku da se poglavlje 35 prvo otvori, Danijela Bo\u017eovi\u0107 podse\u0107a i da Evropska komisija jo\u0161 nije prihvatila akcione planove za poglavlja 23 i 24.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cZa poglavlja 23 i 24 dobili smo merila koja moramo ispuniti tako \u0161to \u0107emo izraditi akcione planove. Formalni uslov jo\u0161 nije ispunjen, jer nije prihva\u0107en ni tre\u0107i nacrt, nego se rade dodatni komentari. Evropska komisija treba da proceni da li je akcioni plan validan, da li je izvodljiv, da li imamo institucionalne i finansijske resurse da ga sprovedemo\u201d, navodi Danijela Bo\u017eovi\u0107.[\/quote_content]\t\t[\/quote]\u0160efica Pregovara\u010dkog tima za vo\u0111enje pregovora o pristupanju Srbije EU Tanje Mi\u0161\u010devi\u0107 za Istinomer potvr\u0111uje da se trenutno radi na ispravkama tre\u0107e verzije akcionih planova koji \u0107e do sredine jula biti poslati u Brisel, a nakon toga bi, od septembra, trebalo da po\u010dne procedura njihovog usvajanja. Ona dodaje da Srbija ima i dodatnu obavezu da do kraja godine napravi i poseban akcioni plan za za\u0161titu prava nacionalnih manjina. Tanja Mi\u0161\u010devi\u0107 procenjuje da je do kraja godine mogu\u0107e otvaranje poglavlja 23 i 24, napominju\u0107i da, ipak, u ovom trenutku poglavlje 35 ima \u201cprevagu\u201d.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cMalo je te\u017ee dati ocenu za poglavlje 35 \u2013 mogu\u0107e ga je otvoriti  brzo, uz pozitivnu ocenu dr\u017eava \u010dlanica da je napravljen napredak u dijalogu. Tako\u0111e, na otvaranje se mo\u017ee \u010dekati, jer takve procene nema\u201d, obja\u0161njava Tanja Mi\u0161\u010devi\u0107.[\/quote_content]\t\t[\/quote]Ona nagla\u0161ava da proces pregovara \u010dini ispunjavanja tehni\u010dkih i politi\u010dkih uslova. Me\u0111utim, kako obja\u0161njava, politi\u010dke uslove je mnogo te\u017ee ispuniti budu\u0107i da se u na\u0161em slu\u010daju to odnosi na ocenu uspe\u0161nosti implementacije Briselskog sporazuma i dijalog o normalizaciji odnosa sa Pri\u0161tinom. Opravdanje za to \u0161to se u javnosti \u010desto licitiralo datumima o otvaranju prvih poglavlja, \u0161efica Pregovara\u010dkog tima nalazi ba\u0161 u ovom delu procesa.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cNismo mogli znati da \u0107e dijalog na visokom nivou biti u zastoju godinu dana zbog ka\u0161njenja formiranja vlade u Pri\u0161tini, da \u0107e se neka pitanja nanovo otvarati i da ne\u0107e postojati ista zainteresovanost pri\u0161tinske strane da se do kompromisa do\u0111e. Stalno govorimo o potrebi da postoji mehanizam u pregovara\u010dkom procesu koji \u0107e spre\u010diti da kasnimo zbog druge strane, ali ne nalazimo na razumevanje u EU\u201d, navodi Tanja Mi\u0161\u010devi\u0107.[\/quote_content]\t\t[\/quote]Generalna sekretarka Evropskog pokreta Maja Bobi\u0107 saglasna je da poglavlje 35 ve\u0107 neko vreme dominira procesom evropskih integracije Srbije, me\u0111utim nije mogla sa sigurno\u0161\u0107u da tvrdi da isklju\u010divo od odnosa Beograda i Pri\u0161tine zavisi i otvaranje prvih poglavlja, jer ka\u017ee da je \u010dula \u201crazli\u010dita tuma\u010denja\u201d. Ipak, Maja Bobi\u0107 smatra da je diskurs u javnosti o evropskim integracijama potpuno pogre\u0161an i da je politi\u010dki delimi\u010dno nepromi\u0161ljeno unapred govoriti o rokovima, iako to javnost o\u010dekuje.[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cMnogo bi bilo politi\u010dki mudrije i odgovornije da se govori vi\u0161e o tome \u0161ta je na\u0161a obaveza i za\u0161to mi jesmo na tom zadatku, bez pozivanja na ucene i uslovljavanja. Naravno da svi znamo da je ovaj proces visoko uslovljen, i tehni\u010dki i politi\u010dki. To prosto prihvatamo kao \u010dinjenicu, dato stanje i zato treba govoriti o sadr\u017eaju, o tome \u0161ta to za nas zna\u010di politi\u010dki, socijalno, ekonomski\u2026\u201d, obja\u0161njava Maja Bobi\u0107.[\/quote_content]\t\t[\/quote]Tim Istinomera ostao je uskra\u0107en za odgovor iz kabineta predsednika Vlade Srbije na osnovu kojih \u010dinjenica je premijer Vu\u010di\u0107 jo\u0161 u januaru bio uveren da \u0107e Srbija otvoriti najmanje \u010detiri poglavlja do polovine godine.<\/div><div><br><\/div><div>Budu\u0107i da se od po\u010detka pregovora znalo o kojim poglavljima \u0107e se prvo raspravljati, a samim tim i o njihovim politi\u010dkim i tehni\u010dkim uslovima za ispunjavanje, kao i zbog \u010dinjenice da Srbiji jo\u0161 uvek nisu odobreni akcioni planovi za poglavlja 23 i 24, Istinomer izjavu premijera Srbije ocenjuje kao <b>neispunjeno obe\u0107anje<\/b>.<\/div><div><br><\/div><\/div>","tagovi":"Tanja Mi\u0161\u010devi\u0107,EU,EU integracije,pregovori sa EU,poglavlje 23,poglavlje 24,poglavlje 35","period":"prvi_mandat"},{"id":"3079","naslov":"Izvozimo 10.000 \\\"fijata 500L\\\" u Rusiju do kraja 2013.","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/18455194_b.jpg","izjava":"&quot;Fijat automobili Srbija \u0107e do kraja godine izvesti u Rusiju prvi kontigent od 10.000 novih modela \u201cfijata 500 L\u201d, proizvedenih u fabrici u Kragujevcu. Tu kvotu smatramo samo po\u010detkom i nadamo se da \u0107emo je pove\u0107ati.\u201c ","izvor":"Tada\u0161nji potpredsednik Vlade o izvozu &quot;fijata 500 L&quot; na rusko tr\u017ei\u0161te. (Al Jazeera, 12. 6. 2013. godine)","datum_izjave":"2013-06-12","datum_istinomer":"2015-04-17","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"20","komentar_istinomera":"Pred posetu Italiji u junu 2013, isti\u010du\u0107i zna\u010dajne prednosti izvoza u Rusiju zahvaljuju\u0107i sporazumu o slobodnoj trgovini izme\u0111u Beograda i Moskve, tada\u0161nji prvi potpredsednik Vlade Srbije najavio je da \u0107e \\\"Fijat automobili Srbija\\\" do kraja te godine izvesti u Rusiju prvi kontigent od 10.000 novih modela \\\"fijat 500L\\\".\r\n\r\nMe\u0111utim, ni nakon skoro dve godine, nijedan \\\"fijat 500L\\\" nije izvezen na rusko tr\u017ei\u0161te.\r\n\r\nIako se o\u010dekivalo da Savet Evroazijske ekonomske komisije ovih dana odlu\u010duje o bescarinskom uvozu \\\"fijata 500L\\\" u Rusiju i zemlje carinskog saveza, ta odluka \u0107e biti predmet razmatranja tek krajem aprila ili po\u010detkom maja.\r\n<blockquote>\\\"Razmatranje izve\u0161taja koji priprema Ministarstvo industrije i trgovine Ruske Federacije \\\"odlo\u017eeno je za kraj aprila ili po\u010detak maja\\\" iz tehni\u010dkih razloga, izjavio je danas za rusko glasilo Sputnjik, na\u010delnik pres-slu\u017ebe Evroazijske ekonomske komisije Valerij Petrov.\\\"Pritom, razmatranje referata ne zna\u010di da \u0107e odluka (o isporukama) biti doneta istog dana, odluka mo\u017ee biti preliminarna\\\", precizirao je Petrov.\\\"\r\n<em>Tanjug, 15. 4. 2015. godine<\/em><\/blockquote>\r\nPodsetimo, u aprilu 2013. godine tada\u0161nji premijer Ivica Da\u010di\u0107 izjavio je da je ruski predsednik Vladimir Putin obe\u0107ao da \u0107e odobriti uvoz malih kontigenata \\\"Fijatovih\\\" vozila koja se sklapaju u Srbiji.\r\n<blockquote>\\\"U slu\u010daju dogovora i Rusija bi dobila pravo da pod istim uslovima uveze vozila ruske proizvodnje u Srbiju, rekao je Da\u010di\u0107 novinarima u Moskvi.\\\"\r\n<em>Tanjug, 11. 4. 2013. godine<\/em><\/blockquote>\r\nPrilikom posete Beogradu u oktobru pro\u0161le godine, ruski predsednik je, odgovaraju\u0107i na molbu premijera Vu\u010di\u0107a da dozvoli bescarinski uvoz \u201cfijata 500 L\u201d, rekao:\r\n<blockquote>\\\"Imaju\u0107i u vidu na\u0161e odnose, mogli bismo da se dogovorimo o nekim kvotama za izvoz automobila u Rusiju\\\", kazao je Putin.\\\"\r\n<em>Tanjug, 16. 10. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nBudu\u0107i da do kraja 2013, ali ni kasnije, \\\"Fijat automobili Srbija\\\" nisu u Rusiju izvezli 10.000 novih modela \u201cfijat 500 L\u201d, kako je to najavio Aleksandar Vu\u010di\u0107, njegovu izjavu ocenjujemo kao <b>neispunjeno obe\u0107anje<\/b>.","tagovi":"Aleksandar Vu\u010di\u0107,Fijat,Fijat 500L,izvoz,Rusija","period":"ppv"},{"id":"3073","naslov":"Dove\u0161\u0107emo investitora koji \u0107e otvoriti fabriku tekstilne industrije u Krupnju","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/20802764_b.jpg","izjava":"\u201cDr\u017eava \u0107e se potruditi da dovede investitora koji bi otvorio fabriku tekstilne industrije u Krupnju.\u201d","izvor":"Premijer o investicijama u Krupnju. (Tanjug, 27.  5.  2014. godine)","datum_izjave":"2014-05-27","datum_istinomer":"2015-04-08","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"18","komentar_istinomera":"Premijer Srbije obi\u0161ao je krajem maja pro\u0161le godine Krupanj, koji je tokom tog meseca nastradao u katastrofalnim poplavama. On je kazao da \u0107e \u017eivot u Krupnju biti \\\"ne samo normalizovan\\\", ve\u0107 da \u0107e se dr\u017eava potruditi da dovede investitora koji bi otvorio fabriku tekstilne industrije u ovom mestu.\r\n<blockquote>\\\"Vu\u010di\u0107 je rekao da ve\u0107 ima na umu jednog potencijalnog investitora koji bi mogao da zaposli 300 do 500 radnica pre svega \u0161to bi, kako je ocenio, bio veliki podsticaj za Krupanj.\\\"\r\n<em>Tanjug, 27. 5. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nNova proizvodna hala fabrike tekstila \\\"D\u017einsi\\\" sve\u010dano je otvorena 8. aprila u Krupnju na lokaciji nekada\u0161nje \\\"Krupanjke\\\".\r\n<blockquote>\\\"Premijer je najavio da \u0107e u Krupnju biti otvoreno 120 novih radnih mesta u tekstilnoj industriji, a ukoliko bude interesovanja radnika, jo\u0161 toliko i u narednom periodu.\\\"\r\n<em>N1, 8. 4. 2015. godine<\/em><\/blockquote><b>\r\nIspunjeno obe\u0107anje<\/b> premijera Srbije.","tagovi":"tekstilna industrija,Krupanj,investitori,premijer","period":"prvi_mandat"},{"id":"3062","naslov":"Vazduhoplovi najmodernijeg tipa sti\u017eu uskoro","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/18090195_b.jpg","izjava":"\u201cBi\u0107e dobrih vesti uskoro, mislim da \u0107emo posle 20 i ne\u0161to godina dobiti nove vazduhoplove najmodernijeg tipa i da \u0107e Srbija mo\u0107i u potpunosti, dakle i lova\u010dkom avijacijom, a odmah zatim i svojim protivvazdu\u0161nim sistemima da za\u0161titi svoje nebo.\u201c","izvor":"Tada\u0161nji ministar odbrane o nabavci novih vazduhoplova.  (B92, 5. 5. 2013. godine)","datum_izjave":"2013-05-05","datum_istinomer":"2015-03-21","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Prilikom obilaska 250. Raketne brigade u Zucama, 5. maja 2013. godine, tada\u0161nji ministar odbrane i prvi potpredsednik Vlade, najavio je da \u0107e Srbija \\\"posle 20 i vi\u0161e godina dobiti nove vazduhoplove najmodernijeg tipa\\\".&nbsp;\r\n<div><br><\/div><div><div><iframe width=\\\"620\\\" height=\\\"350\\\" src=\\\"\/\/www.youtube.com\/embed\/oufu56wlK6c\\\" frameborder=\\\"0\\\" allowfullscreen=\\\"\\\"><\/iframe><br><br><\/div><div><br><\/div><div>&nbsp;Tom prilikom Vu\u010di\u0107 je naglasio:\r\n<blockquote>\\\"Nadam se da \u0107ete uskoro imati i vi\u0161e i boljeg i oru\u0111a i oru\u017eja. Vi znate da se te\u0161ko ne\u0161to tako najavljuje, a da ve\u0107 ne\u0161to nije na putu, tako da o\u010dekujem da imate pomo\u0107 i ratnog vazduhoplovstva, a ne da se sve samo svodi na PVO, kazao je Vu\u010di\u0107.\\\"\r\n<em>Ministarstvo odbrane, 5. 5. 2013. godine<\/em><\/blockquote><iframe width=\\\"620\\\" height=\\\"350\\\" src=\\\"\/\/www.youtube.com\/embed\/9DFragqKjKE \\\" frameborder=\\\"0\\\" allowfullscreen=\\\"\\\"><\/iframe><br><br><br>To, \u201duskoro\u201d odnosilo se, verovatno, na predstoje\u0107u posetu Moskvi, 23. maja 2013, gde se Vu\u010di\u0107 sreo i razgovarao sa ruskim ministrom odbrane Sergejem \u0160ojguom. Vu\u010di\u0107 je tada kazao:\r\n<blockquote>\u201ePokrenuli smo pitanje, koje bi uskoro moglo da bude okon\u010dano, oko snabdevanja vazduhoplovima tj. kupovine vazduhoplova, protivavionskog oru\u017eja, radarskih sistema za potrebe bolje operativno funkcionalne pripremljenosti vojske Republike Srbije.\u201d\r\n<em>Politika, 23. 5. 2013. godine<\/em><\/blockquote><iframe width=\\\"620\\\" height=\\\"350\\\" src=\\\"\/\/www.youtube.com\/embed\/ZaDz8ePJQj4\\\" frameborder=\\\"0\\\" allowfullscreen=\\\"\\\"><\/iframe><br><br>Me\u0111utim, krajem jula 2013. Vu\u010di\u0107 odlazi sa mesta ministra odbrane, uz obrazlo\u017eenje da ne mo\u017ee da obavlja i posao ministra odbrane i prvog potpredsednika Vlade s jednakim kvalitetom i posve\u0107eno\u0161\u0107u. U rekonstruisanoj Vladi, na mesto ministra odbrane dolazi Neboj\u0161a Rodi\u0107, koji po\u010detkom novembra, prilikom posete ministra odbrane Rusije Sergeja \u0160ojgua Beogradu, potpisuje Sporazum o saradnji Rusije i Srbije u odbrani, i nastavlja pregovore o kupovini naoru\u017eanja i opreme za Vazduhoplovstvo i Protivvazduhoplovnu odbranu (ViPVO) Vojske Srbije.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><iframe width=\\\"620\\\" height=\\\"350\\\" src=\\\"\/\/www.youtube.com\/embed\/77RwTNaV2Z8 \\\" frameborder=\\\"0\\\" allowfullscreen=\\\"\\\"><\/iframe><br><br><div>&nbsp;<\/div><div>Nakon izbora 2014. godine za ministra odbrane izabran je Bratislav Ga\u0161i\u0107, koji nastavlja pregovore sa Rusijom o kupovini novih vazduhoplova i radarskih sistema za ViPVO. Me\u0111utim, sredinom avgusta 2014, ministar Ga\u0161i\u0107 je rekao da se kredit \u201czamrzava\u201d i odustaje od kupovine naoru\u017eanja za V i PVO i Vojsku Srbije, zbog velike prezadu\u017eenosti na\u0161e zemlje.<br><\/div><div><blockquote>\\\"Vojska Srbije ne sme da bude sebi\u010dna, i odluku o tom robnom kreditu mora da donese \u010ditava vlada. Moramo da budemo odgovorni, jer je za poslednjih 12 godina Srbija postala jako zadu\u017eena zemlja, i ne mo\u017eemo da razmi\u0161ljamo da nam je potrebna modernizacija vojske, a da time dodatno zadu\u017eujemo zemlju. Moramo da sa\u010dekamo mo\u017eda neki bolji trenutak u budu\u0107nosti\\\", kazao je Ga\u0161i\u0107.\r\n<em>B92, 15. 8.2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nNakon pada helikoptera Vojske Srbije, kada je poginulo sedam osoba, ponovo je aktuelizovana tema zbog \u010dega na\u0161a zemlja za poslednjih 20 godina nije kupila nijedan helikopter.\r\n<blockquote>\\\"Razlog za\u0161to nije kupljen nijedan helikopter le\u017ei u mojim prethodnicima, koji su decenijama \u010dinili sve kako bi uni\u0161tili Vojsku. Zato to pitanje treba postaviti njima - ka\u017ee ministar odbrane Bratislav Ga\u0161i\u0107.\\\"\r\n<em>Blic, 17. 3. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nBudu\u0107i da ni nakon skoro dve godine od najave da \u0107e Srbija&nbsp;\\\"dobiti nove vazduhoplove najmodernijeg tipa\\\" nisu nabavljene nove letelice, izjavu Aleksandra Vu\u010di\u0107a ocenjujemo kao <b>neispunjeno obe\u0107anje.<\/b><\/div><\/div>","tagovi":"Aleksandar Vu\u010di\u0107,vazduhoplov,vazduhoplovi najmodernijeg tipa,Ministarstvo odbrane","period":"ppv"},{"id":"3058","naslov":"Isto\u010dni i ju\u017eni krak Koridora 10 do aprila 2017. ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/e1f9c7c05bcaef808b94ceddaec0b4a3.jpg","izjava":"&quot;Do kraja 2016, aprila 2017. zavr\u0161i\u0107emo kompletno i Si\u0107eva\u010dku i Grdeli\u010dku  klisuru, dakle i isto\u010dni i ju\u017eni krak Koridora10, put Beograd-\u010ca\u010dak.&quot;","izvor":"Premijer Srbije o Koridoru 10. (RTS, 17. 3. 2015. godine)","datum_izjave":"2015-03-17","datum_istinomer":"2015-03-20","tip_ocena":"121","kategorija":"0","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"Aleksandar Vu\u010di\u0107,Koridor 10","period":"prvi_mandat"},{"id":"3049","naslov":"Gradnja \\\"Beograda na vodi\\\" po\u010dinje najkasnije 1. marta 2015.","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/f42a22ae8a8c5a3c6a0fa32584dcecc6.jpg","izjava":"&quot;Ve\u0107 krajem februara, najkasnije 1. marta 2015.  kre\u0107emo u izgradnju prve &quot;A faze&quot; celog projekta &quot;Beograd na vodi&quot;. To \u0107e biti \u010detiri velika objekta, plus najve\u0107i \u0161oping mol na celom Balkanu, plus beogradska kula - najve\u0107i, najlep\u0161i i najva\u017eniji objekat koji \u0107e predstavljati novi &quot;lend mark&quot; Beograda.&quot;","izvor":"Premijer Srbije o &quot;Beogradu na  vodi&quot;. (Studio B, 27. 6. 2014. godine) ","datum_izjave":"2014-06-27","datum_istinomer":"2015-03-07","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Premijer Srbije i investitor iz Ujedinjenih Arapskih Emirata Muhamed el Abar u renoviranoj zgradi Geozavoda sve\u010dano su 27. juna pro\u0161le godine predstavili Master plan \\\"Beograda na vodi\\\". Vu\u010di\u0107 je tom prilikom izjavio da \u0107e \\\"najkasnije 1. marta 2015.\\\" po\u010deti izgradnja prve \\\"A faze\\\" celog projekta.\r\n\r\nhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=fWFgLarRqX0\r\n\r\nU oktobru, premijer je pomerio datum po\u010detka gradnje.\r\n<blockquote>\\\"Beograd na vodi po\u010de\u0107e da se gradi u aprilu, najkasnije maju slede\u0107e godine.\\\"\r\n<em>Tanjug, 13. 10. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nU martu, premijer ka\u017ee da \u0107e izgradnja \\\"Beograda na vodi\\\" po\u010deti \\\"na leto\\\".\r\n<blockquote>\u201cMi nismo ni ugovor potpisali da ne\u0107e da kasni. Na leto \u0107e po\u010deti radovi, a ovde (na Prokopu) \u0107e biti gotovi do Svetog Save. Vidim, svi su se mnogo mnogo \u0161alili na ra\u010dun Beograda na vodi. Sad su shvatili da smo mi malo ozbiljniji, pa im vi\u0161e ne smeta to \u0161to toga ne\u0107e da bude, nego sad ho\u0107e da vide kako \u0107e da bude. Ne brinite, bi\u0107e sve kako smo govorili, poru\u010duje Vu\u010di\u0107.\\\"\r\n<em>N1, 6. 3. 2015. godine<\/em><\/blockquote><b>\r\nNeispunjeno obe\u0107anje<\/b> premijera Srbije.","tagovi":"Beograd na vodi,premijer,Aleksandar Vu\u010di\u0107,predsednik Vlade Srbije,Beograd na vodi,gradnja stanova,neispunjeno","period":"prvi_mandat"},{"id":"3034","naslov":"Zaklju\u010di\u0107emo sporazum sa MMF-om","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/20605107_b.jpg","izjava":"\u201cU cilju ja\u010danja poverenja me\u0111unarodne zajednice i kreditora u kredibilnost namera vlade da obezbedi dugoro\u010dnu odr\u017eivost javnih finansija, u prvih 100 dana vlade bi\u0107e intenzivirane aktivnosti na zaklju\u010denju aran\u017emana sa MMF-om i verujem da \u0107e taj aran\u017eman biti zaklju\u010den.\u201d","izvor":"Premijer o zaklju\u010denju aran\u017emana sa MMF-om.  (Otvoreni parlament,  27. 4. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-04-27","datum_istinomer":"2015-02-24","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"18","komentar_istinomera":"Premijer je u svom ekspozeu najavio, da \u0107e u prvih 100 dana rada nove Vlade Srbije \\\"biti intenzivirane aktivnosti na zaklju\u010denju aran\u017emana sa Me\u0111unarodnim monetarnim fondom\\\", isti\u010du\u0107i da veruje da \u0107e taj aran\u017eman biti zaklju\u010den. Posle pola godine, premijer je izjavio da o\u010dekuje da do Bo\u017ei\u0107a bude potpisan aran\u017eman. \r\n\r\n<blockquote>\\\"O\u010dekujemo do Bo\u017ei\u0107a da potpi\u0161emo sporazum sa MMF-om, \u0161to \u0107e biti jo\u0161 jedna va\u017ena stvar za na\u0161u zemlju.\\\"\r\n<em>Beta, 21. 10. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\n\r\nNakon mesec dana, \u0161efica Misije MMF-a za Srbiju Zuzana Murgasova potvrdila je da je ta me\u0111unarodna finansijska institucija postigla dogovor s Vladom Srbije o novom trogodi\u0161njem aran\u017emanu iz predostro\u017enosti u vrednosti od oko milijardu evra.\r\n\r\n<blockquote>\\\"Na zavr\u0161noj konferenciji za novinare, posle zvani\u010dnih razgovora koji su trajali od 4. do 20. novembra, re\u010deno je da bi novi aran\u017eman sada trebalo da odobri Bord izvr\u0161nih direktora MMF-a, ali \u0107e, prema planu, biti efektivan od 1. januara 2015. godine.\\\"\r\n<em>Tanjug, 20. 11. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\n\r\nBord izvr\u0161nih direktora Me\u0111unarodnog monetarnog fonda doneo je 23. februara odluku o sklapanju trogodi\u0161njeg aran\u017emana iz predostro\u017enosti sa Srbijom.\r\n\r\n<b>Ispunjeno obe\u0107anje<\/b> premijera Srbije.","tagovi":"MMF,premijer,predsednik Vlade Srbije,sporazum sa MMF-om","period":"prvi_mandat"},{"id":"3024","naslov":"Ukinu\u0107emo dr\u017eavne sekretare, smanjiti broj poslanika, agencija...","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/15263087_b.jpg","izjava":"\u201cMi smo govorili i govori\u0107emo i to je na\u0161 plan i program koji moramo da ostvarimo, dakle smanjenje broja poslanika, smanjenje ministarstava na 15, smanjenje broja agencija, zavoda, biroa i saveta sa 136 na manje od 50, ukidanje funkcija dr\u017eavnih sekretara. Dakle, time \u0107emo u\u0161tedeti ogroman novac, ne\u0107u da ka\u017eem samo vi\u0161e desetina miliona evra, ve\u0107 vi\u0161e od stotinu miliona evra i to je ne\u0161to \u0161to \u0107e da radi SNS sa svojim partnerima s kojima izlazi na izbore.\u201d","izvor":"Tada\u0161nji zamenik predsednika SNS o potezima svoje koalicije nakon pobede na izborima. (RTS, 11. 4. 2012. godine)","datum_izjave":"2012-04-11","datum_istinomer":"2015-02-12","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"20","komentar_istinomera":"U kampanji za parlamentarne izbore 2012. tada\u0161nji zamenik predsednika SNS Aleksandar Vu\u010di\u0107 najavio je ambiciozne reforme i u\u0161tede, pre svega u oblasti dr\u017eavne uprave. Isticao je da \u0107e njegova stranka zajedno sa svojim koalicionim partnerima, po dolasku na vlast, smanjiti broj poslanika u Skup\u0161tini Srbije, smanjiti broj ministarstava na 15, broj agencija, zavoda, biroa i saveta sa 136 na manje od 50, ali i ukinuti funkcije dr\u017eavnih sekretara. Vu\u010di\u0107 je naglasio da \u0107e se time \\\"u\u0161tedeti ogroman novac\\\", \u010dak vi\u0161e od sto miliona evra.&nbsp;<div>&nbsp;<div><iframe width=\\\"620\\\" height=\\\"350\\\" src=\\\"\/\/www.youtube.com\/embed\/qaT4BGciwpQ\\\" frameborder=\\\"0\\\" allowfullscreen=\\\"\\\"><\/iframe><br><br><\/div><div><br><\/div><div>Me\u0111utim, iako je njegova stranka postala vladaju\u0107a nakon tih izbora, ni\u0161ta od najavljenog nije u\u010dinjeno. To se nije desilo ni nakon novih vanrednih parlamentarnih izbora u martu 2014, na kojima je Srpska napredna stranaka osvojila apsolutnu ve\u0107inu u parlamentu Srbije.\r\n\r\nDo danas nije smanjen broj narodnih poslanika (250), broj ministarstava u Vladi Srbije je 16, a tu su, uz premijera, i jo\u0161 dva ministra bez portfelja. Tako\u0111e, nisu ukinute funkcije dr\u017eavnih sekretara. Ni smanjenje broja \u201eagencija, zavoda, biroa i saveta\u201d sa 136 na obe\u0107anih \u201cmanje od 50\u201d nije sprovedeno u delo. \u0160tavi\u0161e, i pored brojnih najava, kao i akcionog plana za sprovo\u0111enje Strategije reforme javne uprave, ni\u0161ta se zna\u010dajnije nije dogodilo. \u010cak ni ministarka dr\u017eavne uprave i lokalne samouprave Kori Udovi\u010dki jo\u0161 ne zna ta\u010dan broj agencija, zavoda, biroa i saveta, kao ni broj zaposlenih koji su u njima anga\u017eovani.\r\n<blockquote>\\\"Ako danas bilo koga u Vladi pitate koliko ima agencija, fondova, zavoda, komisija, direkcija koje su samostalne, a opet finansijski naslonjene na bud\u017eet, odgovor zasigurno ne\u0107ete dobiti. Taj podatak niko nema. Kako je \u201eBlicu\u201c nezvani\u010dno re\u010deno, sve bi bilo mnogo lak\u0161e da je formiran dugoo\u010dekivan i najavljivan Registar zaposlenih u javnom sektoru. On \u0107e, ka\u017eu u Vladi, biti oformljen sredinom 2015. U me\u0111uvremenu, potpredsednica i ministarka za dr\u017eavnu upravu Kori Udovi\u010dki krenula je u analizu agencija i drugih organa u resorima ministarstva.\\\"\r\n<em>Blic, 5. 12. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nKrajem 2012. ukinuto je sedam agencija: Nacionalna turisti\u010dka razvojna korporacija, Fond za za\u0161titu \u017eivotne sredine, Agencija za hemikalije, Agencija za energetsku efikasnost, Uprava za igre za sre\u0107u, Devizni inspektorat i Nacionalni savet za decentralizaciju. Ipak, to nije bilo ni blizu onog broja agencija koliko je Vu\u010di\u0107 najavljivao pre skoro tri godine.\r\n\r\nZato izjavu sada\u0161njeg premijera ocenjujemo kao <b>neispunjeno obe\u0107anje.<\/b><\/div><\/div>","tagovi":"dr\u017eavne agencije,dr\u017eavni sekretari,poslanici","period":"ppv"},{"id":"3020","naslov":"Proizvodnja u FAP-u od septembra","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/21395882_b.jpg","izjava":"\u201cMi ne bismo danas bili ovde da ne postoji potpuna odlu\u010dnost i jedne i druge strane da taj posao do kraja avgusta (2014) bude zavr\u0161en. Dakle, od prvog septembra ide prvih 200 radnika, zatim jo\u0161 200, zatim jo\u0161 200.\u201c","izvor":"Premijer o FAP-u. (B92, 30. 5. 2014. godine) ","datum_izjave":"2014-05-30","datum_istinomer":"2015-02-06","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"20","komentar_istinomera":"Vlada Srbije i finska kompanija \\\"Sisu Auto\\\" potpisali su u maju pro\u0161le godine (2013) Memorandum o razumevanju, a taj dokument, kako je re\u010deno, predvi\u0111a da ugovor bude potpisan u avgustu. Premijer Srbije je tom prilikom najavio da \u0107e prva grupa od 200 radnika biti do septembra 2014. zaposlena u pribojskoj fabrici.<div><br><\/div><div>Me\u0111utim, do danas nije raspisan ni tender za strate\u0161kog partnera.\r\n\r\nPrilikom nedavne posete Finskoj premijer je bio i u fabrici \\\"Sisu Auto\\\" i prisustvovao prezentaciji modela kamiona, koji \u0107e se, kako je istaknuto, proizvoditi u pribojskoj fabrici.\r\n<blockquote>\\\"Prvi savremeni kamioni iz pribojske fabrike FAP sa znakom finske kompanije \\\"Sisu\\\", pojavi\u0107e se krajem godine, jer bi proizvodnja, prema najavama, trebalo da krene od aprila. Pregovori oko saradnje \\\"Sisu\\\" i FAP korporacije su pri kraju, a premijer Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 o\u010dekuje da u roku od dva meseca budu zavr\u0161ene sve procedure.\\\"\r\n<em>Ve\u010dernje novosti, 26. 1. 2015. godine<\/em><\/blockquote><b>\r\nNeispunjeno obe\u0107anje<\/b> premijera Srbije.<\/div>","tagovi":"FAP,Vlada Srbije,Memorandum o razumevanju,radnici","period":"prvi_mandat"},{"id":"2996","naslov":"Pove\u0107a\u0107emo proizvodnju uglja ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/3da16fc33b757a0eec5e4514e817a03e.jpg","izjava":"&quot;Proizvodnju uglja \u0107emo da pove\u0107amo sa 22,6 miliona tona na 29 miliona tona.&quot;","izvor":"Premijer Srbije o proizvodnji uglja. (TV Pink, 7. 1. 2015. godine)","datum_izjave":"2015-01-07","datum_istinomer":"2015-01-21","tip_ocena":"121","kategorija":"0","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"proizvodnja,ugalj,pove\u0107anje proizvodnje","period":"prvi_mandat"},{"id":"2981","naslov":"Poslanici o predlogu bud\u017eeta do 10. decembra","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/21395882_b.jpg","izjava":"\u201cPredlog bud\u017eeta za 2015. na\u0107i \u0107e se pred poslanicima u Skup\u0161tini Srbije do 10. decembra.&quot; \r\n","izvor":"Premijer o bud\u017eetu. (Tanjug, 26.11. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-11-26","datum_istinomer":"2014-12-26","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"20","komentar_istinomera":"Premijer Srbije izjavio je krajem novembra da se predlog bud\u017eeta za 2015. na\u0107i pred poslanicima u Skup\u0161tini Srbije do 10. decembra. Navode\u0107i da \u0107e se predlog bud\u017eeta za 2015. u Skup\u0161tini Srbije na\u0107i do 10. decembra Vu\u010di\u0107 je rekao da se sada prvi put kasni jer je napravljen aran\u017eman sa MMF-om i da vi\u0161e nema \\\"igre oko bud\u017eeta i pisanja svega \u0161to nekome padne na pamet\\\".\r\n<blockquote>\u201c\u017delim da, po\u0161to bih \u017eeleo da odgovaram pred narodnim poslanicima, mislim da, a idem u Izrael i na sednicu Saveta bezbednosti u Njujork, posle toga, dakle, do 10. decembra, svakako. Ne\u0107emo ga usvajati 29. decembra ili 31, kao \u0161to je to nekada bio slu\u010daj. I ovo je prvi put da mi kasnimo iz prostog razloga \u0161to smo napravili aran\u017eman sa MMF-om i sad vi\u0161e nema igre oko bud\u017eeta. Ne mo\u017eete vi\u0161e u bud\u017eet da upisujete \u0161ta vam padne na pamet kao \u0161to je bilo u 10 ili 15 godina pre nas. Tako da, prosto, sad je to mnogo odgovornija, mnogo ozbiljnija stvar u kojoj ne donosimo odluke. Naravno, mi smo klju\u010dni ali mi se savetujemo sa onima koji prate kompletan aran\u017eman i koji prate na\u0161u ozbiljnost, posve\u0107enost, odgovornost i da li smo u stanju finansijski to da sprovedemo u delo ili ne.\u201d\r\n<em>Tanjug, 26.11. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nMe\u0111utim, Skup\u0161tina Srbije je o predlogu bud\u017eeta raspravljala tek od 22. decembra, a bud\u017eet za 2015. usvojen je 25. decembra.\r\n\r\n<b>Neispunjeno obe\u0107anje<\/b> premijera Srbije.","tagovi":"bud\u017eet,bud\u017eet Srbije,rasprava o bud\u017eetu,sporazum sa MMF-om,MMF,poslanici","period":"prvi_mandat"},{"id":"2974","naslov":"Nova topionica do kraja godine","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/aleksandar-vucic-sns.jpg","izjava":"\u201cRudarsko topioni\u010darski basen Bor je za Srbiju jedna od najva\u017enijih kompanija, i zato njen najva\u017eniji projekat, nova topionica, mora da bude zavr\u0161ena u roku koji je obe\u0107an, do kraja ove godine.&quot;\r\n\r\n\r\n","izvor":"Lider SNS o novoj topionici u Boru. (Danas, 6.3.2014. godine)","datum_izjave":"2014-03-06","datum_istinomer":"2014-12-23","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"18","komentar_istinomera":"Nakon obilaska borskog kombinata bakra u martu 2014, za vreme predizborne kampanje, tada\u0161nji prvi potpredsednik Vlade Srbije istakao je da nova topionica u RTB Bor, \\\"mora da bude zavr\u0161ena u roku koji je obe\u0107an\\\" - do kraja ove godine.\r\n\r\nPredsednik Vlade Srbije prisustvovao je 23. decembra obele\u017eavanju zavr\u0161etka radova na izgradnji nove topionice.\r\n<blockquote>\\\"Mislimo da ovde zara\u0111ujemo. Ova topionica je \u010dudo, koje je napravljeno za 250 miliona evra, \u0161to je najve\u0107im delom finansirala dr\u017eava Srbija. To je uspe\u0161no zavr\u0161eno i ovde ima hiljadu ljudi koji sa rado\u0161\u0107u \u010dekaju pu\u0161tanje u rad topionice.\\\"\r\n<em>RTS, 23. 12. 2014. godine<\/em><\/blockquote><b>\r\nIspunjeno obe\u0107anje<\/b> premijera Srbije.","tagovi":"Bor ,topionica,RTB Bor","period":"prvi_mandat"},{"id":"2973","naslov":"Napusti\u0107u politiku kad mi podr\u0161ka padne na 26 odsto","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/21267737_b.jpg","izjava":"&quot;Sa \u0161est odsto meni ne bi palo na pamet da vladam igde, a sada vam ka\u017eem, ne\u0107u da budem u politi\u010dkom \u017eivotu ni sa 16 odsto, ni sa 26 odsto. Prepusti\u0107u i vo\u0111enje stranke nekom drugom. U tome se razlikujemo, zato \u0161to je vama vlast sve.&quot;","izvor":"Premijer o napu\u0161tanju politike. (Otvoreni parlament, 22. 12. 2014. godine) ","datum_izjave":"2014-12-22","datum_istinomer":"2014-12-23","tip_ocena":"121","kategorija":"24","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"politika,podr\u0161ka,izbori","period":"prvi_mandat"},{"id":"2969","naslov":"\u010cuva\u0107emo opoziciju kao malo vode na dlanu","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/21267690_b.jpg","izjava":"&quot;Poku\u0161avamo da postignemo dogovor sa predstavnicima svih lista u Skup\u0161tini i ukoliko se dogovorimo nemamo ni\u0161ta protiv da to (predsednik Skup\u0161tine) u prvoj godini bude i neko od poslanika opozicije. Time bi bila obezbe\u0111ena i ve\u0107a kontrolna uloga parlamenta nad vladom. A \u017eelimo i da poka\u017eemo da \u0107emo \u010duvati opoziciju ko malo vode na dlanu... Vi\u0161e i nema.&quot;","izvor":"Premijer Srbije o opoziciji. (Alo, 15. 4. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-04-15","datum_istinomer":"2014-12-22","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"20","komentar_istinomera":"Nakon ubedljive pobede na vanrednim parlamentarnim izborima u martu 2014, lider Srpske napredne stranke je istakao da postoji ideja o rotiranju predsednika Skup\u0161tine Srbije na svakih godinu dana, jer \\\"\u017eelimo i da poka\u017eemo da \u0107emo \u010duvati opoziciju ko malo vode na dlanu\\\". On je kazao da nema ni\u0161ta protiv da ve\u0107 prve godine neko od opozicionih poslanika postane predsednik parlamenta.\r\n\r\nIpak, to se nije dogodilo, a na samom kraju godine, prilikom rasprave o rebalansu bud\u017eeta, poslanike opozicije nazvao je - kukavicama. \\\"Premijer je dodao da je \u010duo da su ceo dan, od po\u010detka rasprave, demokrate u parlamentu \\\"ne\u0161to pretile\\\" i da je on do\u0161ao da im odgovori, jer ih se ne pla\u0161i.\\\"\r\n<blockquote>\\\"Premijer Srbije poru\u010duje poslanicima DS-a da su najobi\u010dnije kukavice, i u raspravi, kada nema ko da im odgovori kako zaslu\u017euju, i u politici, gde nisu imali hrabrosti da sprovedu te\u0161ke reforme.\r\n\\\"Vi ste najobi\u010dnije kukavice i ni\u0161ta vi\u0161e. I to ste bili, i to ste ostali\\\", poru\u010dio je Vu\u010di\u0107 obra\u0107aju\u0107i se Draganu \u0160utanovcu, Borislavu Stefanovi\u0107u...\r\nVu\u010di\u0107 je na taj na\u010din reagovao kada su poslanici DS-a dobacivali za vreme njegovog obra\u0107anja i poku\u0161avali da ga prekinu. Premijer je rekao da su \\\"jaki i hrabri i prete samo kada nema ko da im odgovori\\\".\r\n<em>RTS, 22. 12. 2014. godine<\/em><\/blockquote><b>\r\n\r\nNeispunjeno <\/b>obe\u0107anje premijera Srbije.","tagovi":"opozicija,politi\u010dke stranke,premijer,predsednik Vlade Srbije","period":"prvi_mandat"},{"id":"2949","naslov":"Podne\u0107u ostavku na mesto \u0161efa Biroa za koordinaciju rada slu\u017ebi bezbednosti","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/20962659_b.jpg","izjava":" \u201cKao \u0161to znate, pre nego \u0161to budem smenjen, a uskoro \u0107u biti smenjen sa mesta \u0161efa Biroa, ili kako ho\u0107ete, podne\u0107u ostavku pa \u0107e gospodin Nikoli\u0107 nekog drugog da postavi.\u201c","izvor":"Premijer o ostavci na mesto sekretara Biroa za koordinaciju rada slu\u017ebi bezbednosti. (Sajt Vlade Srbije, 20. 6. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-06-20","datum_istinomer":"2016-02-13","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"20","komentar_istinomera":"Kada je 2007. osnovan Biro za koordinaciju rada slu\u017ebi bezbednosti, ideja je bila da se formira telo koje \u0107e uskladiti rad razli\u010ditih tajnih slu\u017ebi. Njime je do 2012. upravljao \u0161ef Kabineta predsednika Republike Miodrag Miki Raki\u0107, a odmah nakon pobede na parlamentarnim izborima Srpska napredna stranka uvodi izmene zakona, prema kojima \u0161ef Biroa mo\u017ee biti bilo ko koga odabere predsednik Republike. Za novog \u0161efa imenovan je Aleksandar Vu\u010di\u0107, koji je u to vreme bio prvi potpredsednik Vlade i ministar odbrane.&nbsp;<div><br><\/div><div>Nakon izbora 2014. godine,&nbsp; Aleksandar Vu\u010di\u0107 izabran je za predsednika Vlade Srbije, ali je i dalje nastavio da obavlja poslove \u0161efa Biroa za koordinaciju rada slu\u017ebi bezbednosti.\r\n\r\nNa konferenciji u Vladi Srbije 20. juna pro\u0161le godine, na kojoj su smenjeni svi na\u010delnici uprava u policiji premijer Vu\u010di\u0107 je rekao da \u0107e i on uskoro biti smenjen, odnosno podneti ostavku na mesto \u0161efa Biroa za koordinaciju rada slu\u017ebi bezbednosti, nakon \u010dega \u0107e predsednik Tomislav Nikoli\u0107 imenovati nekog drugog na to mesto.\r\n\r\nMe\u0111utim, do danas Vu\u010di\u0107 se nije povukao sa mesta sekretara Saveta za nacionalnu bezbednost, odnosno \u0161efa Biroa za koordinaciju slu\u017ebama bezbednosti. \r\n\r\n<b>Neispunjeno obe\u0107anje <\/b>Aleksandra Vu\u010di\u0107a.\r\n\r\n<\/div>","tagovi":"premijer,predsednik Vlade Srbije,Biro za koordinaciju rada slu\u017ebi bezbednosti,ostavka","period":"prvi_mandat"},{"id":"2937","naslov":"\u0160kole i vrti\u0107i u Obrenovcu obnovljeni do 15. novembra","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/21378650_b.jpg","izjava":"\u201cU Obrenovcu \u0107e poslednja \u0161kola (koja se obnavlja) biti otvorena 1. novembra, a poslednji vrti\u0107, \u201cVeseljko\u201d, 15. novembra.\u201d","izvor":"Premijer o obnovi \u0161kola i vrti\u0107a u Obrenovcu. (TV Pink, 12. 10. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-10-12","datum_istinomer":"2014-11-23","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Premijer Vu\u010di\u0107 je 19. avgusta posetio Obrenovac povodom otpo\u010dinjanja radova na obnovi Osnovne \u0161kole \u201cJovan Jovanovi\u0107 Zmaj\u201d, o\u0161te\u0107ene u majskim poplavama. Tada je najavio zavr\u0161etak radova na \u0161koli za 15. oktobar. Me\u0111utim, uo\u010di najavljenog roka, premijer je gostuju\u0107i u emisiji \u201cTe\u0161ka re\u010d\u201d, rok pomerio na 1. novembar.\r\n\r\nMe\u0111utim, radovi na \u0161koli nisu zavr\u0161eni ni do 1. novembra, a novi rok bio je 17. novembar. I ovaj rok je probijen, a Vera \u0110or\u0111evi\u0107, direktorka Osnovne \u0161kole \u201cJovan Jovanovi\u0107 Zmaj\u201d isti\u010de da je problem sa radovima na sanitarnom \u010dvoru.\r\n\r\n<blockquote>\u201cTo je problem u sanitarnom \u010dvoru kod u\u010denika ni\u017eeg uzrasta, gde je do\u0161lo do pucanja zidova. Sada se trenutno razmatra da li se de\u0161ava ne\u0161to sa plo\u010dom ili je samo do\u0161lo do pucanja samog zida. To bi trebalo ovih dana da odrade i da se dogovore da li mo\u017ee da se nastavi sa saniranjem tog \u010dvora. Tender je bio poseban za fiskulturne sale ove tri \u0161kole. U toku su radovi, krenuli su. Me\u0111utim, i u fiskulturnoj sali se pojavila jedna pukotina. Trenutno ispituju da li je i tu u pitanju plo\u010da. Pre nego se krene sa tim radovima, \u010deka se da stru\u010dnjaci ka\u017eu da li mo\u017ee ili ne. Mi o\u010dekujemo da do 20. decembra bude sve zavr\u0161eno, ako sve bude kako je planirano.\u201d\r\n<em>RTV Mag, 18. 11. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nDo daljeg nastava u ovoj \u0161koli, koja ima 63 odeljenja, odvija\u0107e se u tri smene. Ni radovi u Osnovnoj \u0161koli \u201cPosavski partizani\u201d ne napreduju kako se o\u010dekivalo. Iako je najavljeno da \u0107e prizemlje ove \u0161kole biti kompletno ure\u0111eno do 17. novembra, to se nije desilo. Direktorka \u0161kole Vesna Je\u0161i\u0107 isti\u010de:\r\n<blockquote>\u201cObe\u0107anja nisu ispunjena, ostalo je jo\u0161 nekih radova \u0161to nije ni\u010dija, naravno, gre\u0161ka, nego jednostavno su se nametnuli neki dodatni radovi koje je potrebno zavr\u0161iti. Kada investitor ovde bude zavr\u0161io sa radovima, onda zovemo komisiju koja treba da odobri kori\u0161\u0107enje prizemlja. Naravno pre toga predstoji da uredimo prostor, operemo sve, sredimo i onda komisija izlazi i daje odobrenje za kori\u0161\u0107enje prizemlja. To su neke sitne stvari, stavljanje uti\u010dnica, da se okre\u010di jo\u0161 ne\u0161to, da se doradi jo\u0161 ne\u0161to, u su\u0161tini to je sve pri kraju. To je dan-dva radova i ne\u0107e du\u017ee trajati, ja se nadam.\u201d\r\n<em>RTV Mag, 17. 11. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nU obnovljenim vrti\u0107ima u Obrenovcu trenutno je oko 1.500 mali\u0161ana i svi kapaciteti pre\u0161kolskih ustanova su popunjeni. Da bi ceo sistem funkcionisao kao pre poplave potrebno je da se zavr\u0161i i sanacija vrti\u0107a \u201eVeseljko\u201c, jer je u njemu bila centralna kuhinja koja je snabdevala sve obrenova\u010dke vrti\u0107e. Dok se \u201eVeseljko\u201c ne obnovi hrana se doprema iz Beograda. Me\u0111utim, obnova vrti\u0107a kasni. Renoviranje i sanaciju vrti\u0107a u Obrenovcu pomogli su brojne fondacije i humanitarne organizacije, a me\u0111u njima i Fondacija \u201eNovak \u0110okovi\u0107\u201c. Projekt menad\u017eerka Fondacije \u201cNovak \u0110okovi\u0107\u201c Tanja D\u017eud\u017ea Jakovljevi\u0107 nada se da bi za \"dve-tri nedelje\" vrti\u0107 \"Veseljko\" mogao da po\u010dne sa radom.\r\n\r\nhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3c0T3BkNdgY&nbsp;<div>Neispunjeno obe\u0107anje premijera Srbije.<\/div>","tagovi":"Obrenovac, poplave, obnova, \u0161kole, vrti\u0107i, obdani\u0161ta","period":"prvi_mandat"},{"id":"2924","naslov":"Dr\u017eavne funkcionere \u0107emo dodatno oporezovati","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/20291545_b.jpg","izjava":"&quot;Da bi se ispravila ova nepravda priprema se posebna mera kojom \u0107e svi dr\u017eavni funkcioneri biti vi\u0161e oporezovani od obi\u010dnih radnika u javnom sektoru. Ne mo\u017ee nijednom dr\u017eavnom funkcioneru da se realno od plate oduzme manje nego nastavniku ili lekaru.&quot;","izvor":"Premijer Srbije o smanjenju plata dr\u017eavnih funkcionera. (Blic, 14. 4. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-04-14","datum_istinomer":"2014-11-10","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"U periodu kada je posle izbora trajalo&nbsp; formiranje nove Vlade Srbije, budu\u0107i premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 najavio je da \u0107e nova izvr\u0161na vlast uvesti i dodatno oporezivanje najvi\u0161ih dr\u017eavnih funkcionera, od predsednika Republike, preko ministara do narodnih poslanika.\r\n<blockquote>\"Novi porez za politi\u010dare bi\u0107e uveden zato \u0161to bi nakon ukidanja solidarnog poreza i lineralnog smanjenja plata u javnom sektoru za 10 odsto najvi\u0161i dr\u017eavni funkcineri pla\u0107ali manji porez nego do sada, za razliku od obi\u010dnih radnika koji \u0107e pla\u0107ati vi\u0161e. Primera radi, ministar sa primanjima od 130.000 dinara do sada je pla\u0107ao solidarni porez 15.500 dinara, dok bi smanjenjem plata za 10 odsto pla\u0107ao 13.000.\"\r\n<em>Blic, 14. 4. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nMe\u0111utim, nakon odluke da se od 1. novembra smanje plate u javnom sektoru i penzije ve\u0107e od 25.000 dinara, dr\u017eavnim funkcionerima plate su umanjene za 10 odsto, kao i ostalim zaposlenim u javnom sektoru.\r\n<blockquote>\"Ukidanjem solidarnog poreza od 25 odsto, oni koji imaju plate ve\u0107e od 113.000 dinara, sada su na dobitku. Tako \u0107e, recimo, plata predsednika Tomislava Nikoli\u0107a od 150.000 dinara ubudu\u0107e biti umanjivana za 15.000, a ne vi\u0161e za 20.500 dinara.\"\r\n<em>Blic, 26. 10. 2014. godine <\/em><\/blockquote>\r\nMinistar finansija Du\u0161an Vujovi\u0107 je na <a href=\"http:\/\/www.otvoreniparlament.rs\/2014\/10\/26\/page\/5\/\">pitanje poslanika u Skup\u0161tini Srbije<\/a> o ministarskim platama odgovorio:\r\n<blockquote>\"\u0160to se ti\u010de plata, svi ministri, uklju\u010duju\u0107i i mene, \u0107e imati smanjenje plate od 10%, kao \u0161to pi\u0161e u Zakonu. Nikakvih izuzetaka nema.Slede\u0107e, na\u0111ite mi jednu zemlju u svetu u kojoj je plata za\u0161ti\u0107enog nivoa, plata i penzija, samo \u010detiri puta manja od plate ministra? Na\u0111ite mi jednu takvu zemlju u svetu i ja \u0107u da vam priznam javno da gre\u0161im. Zna\u010di, nigde ne postoji zemlja u kojoj je za\u0161ti\u0107ena plata u tim zemljama hiljadu, hiljadu i po dolara ili hiljadu, hiljadu i po evra, a ministri imaju platu od 15, 20 i vi\u0161e. Prema tome, nigde u svetu nisu ministri relativno pla\u0107eni tako malo kao ovde i mi ovo radimo iz ose\u0107aja du\u017enosti i obaveze prema svojoj zemlji, a ne zbog materijalne naknade. Stvarno mislim da nije u redu da pominjete platu ministara, po\u0161to su tro\u0161kovi koje ministri imaju, samo vezano za posao, ve\u0107i nego \u0161to je skoro cela plata.\"\r\n<em>Otvoreni parlament, 26. 10. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nNeispunjeno obe\u0107anje premijera Srbije.","tagovi":"oporezivanje funkcionera, javni sektor, smanjenje plata, plate ministara","period":"prvi_mandat"},{"id":"2917","naslov":"Ugovor sa Mercedesom 8. septembra","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/21267690_b.jpg","izjava":"\u201c\\'Mercedes\\' \u0107e 8. septembra potpisati ugovor sa \u201cIkarbusom\u201d i time \u0107emo pokazati da dr\u017eava brine o tom preduze\u0107u.&quot;","izvor":"Predsednik Vlade Srbije o potpisivanju ugovora izme\u0111u &quot;Mercedesa&quot; i &quot;Ikarbusa&quot;. (Blic, 3. 8. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-08-04","datum_istinomer":"2014-11-01","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"20","komentar_istinomera":"Premijer Vu\u010di\u0107 je po\u010detkom avgusta izjavio da \u0107e ugovor sa centralom \u201cMercedesa\u201d biti potpisan 8. septembra, da \u0107e oni tada preuzeti distribuciju, a da zatim slede i prvi ugovori za prodaju \u201csrpskog mercedesa\u201d. Direktor \u201cIkarbusa\u201d Aleksandar Vi\u0107enti\u0107 je sredinom septembra za Istinomer izjavio da je potpisivanje tog ugovora odlo\u017eeno za 7. oktobar. Me\u0111utim, ni tog dana ugovor nije potpisan, a Vi\u0107enti\u0107 je za Istinomer rekao da se \u010deka odluka borda direktora u Mercedesu.\r\n<div id=\\\"stcpDiv\\\">\r\n<blockquote>\u201cPre dve nedelje bio sam u Zagrebu i o\u010dekujem da \u0107emo vrlo brzo potpisati ugovor o distribuciji na\u0161eg autobusa u regionu. \u010ceka se odluka borda direktra u \u2018Mercedesu\u2019. Ne mogu da preciziram datum, jer to ne zavisi od mene, ali dogovor je postignut\u201d, ka\u017ee Vi\u0107enti\u0107.\r\nIstinomer; 23. 10. 2014<\/blockquote>\r\nBudu\u0107i da ni do novembra ugovor nije potpisan, izjavu premijera Srbije ocenjujemo kao neispunjeno obe\u0107anje.\r\n\r\n<\/div>","tagovi":"Ikarbus, Mercedes, srpski mercedes","period":"prvi_mandat"},{"id":"2875","naslov":"Garantujem - nema smanjenja penzija!","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/20323313_b.jpg","izjava":"&quot;Kakve god reforme da preduzimamo, \u0161ta god da se zbiva, dragi prijatelji, imajte u vidu jednu stvar koju vam garantujem, penzioneri \u0107e biti poslednji u \u010dija \u0107e prava bilo ko smeti da dira u dr\u017eavi.  Bolje sa na\u0161e grba\u010de da se skida sve \u0161to mo\u017ee, a penzionerima nema \u0161ta da se uzima.&quot;","izvor":"Lider SNS o smanjenju penzija. (TV Pink, 10. 3. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-03-10","datum_istinomer":"2014-09-18","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Na predizbornom skupu u zemunskoj hali \"Pinki\" lider Srpske napredne stranke izjavio je da garantuje da se ste\u010dena prava penzionera ne\u0107e umanjivati, bez obzira na to kakve reforme nova Vlada Srbije bude preduzela.\r\n<blockquote>\"Vu\u010di\u0107 je dodao da je predstavnicima me\u0111unarodnih institucija rekao da se u\u0161tede u bud\u017eetu mogu napraviti kroz smanjenje broja slu\u017ebenih putovanja ili automobila, smanjivanjem plata u javnom sektoru ve\u0107ih od 60.000 dinara, ali da te u\u0161tede ne mogu da se prave u oblasti penzija.\r\n\r\n- Ali u penzije ne dam da se dira. Kada bismo u ta prava dirali ne bi napravili problem samo penzionerima nego i dr\u017eavi - rekao je Vu\u010di\u0107.\r\n\r\nOn je poru\u010dio da bi u dr\u017eavi stanje bilo bolje kada bi svi o bud\u017eetu razgovarali na na\u010din na koji penzioneri razmi\u0161ljaju o ku\u0107nom bud\u017eetu.\"\r\n<em>Beta, Tanjug, 10. 3. 2014. godine <\/em><\/blockquote>\r\nMe\u0111utim, polovinom septembra, premijer Vu\u010di\u0107&nbsp;najavio je mere za \"ozdravljenje ekonomije\", me\u0111u kojima su i smanjenje plata u javnom sektoru i penzija.&nbsp;<br><br><iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/XLTrM222VrI\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"\"><\/iframe><br><blockquote>\"Nikome ne\u0107emo dirati penziju do 25.000 dinara, a preko toga i\u0107i \u0107emo u progresivno smanjenje\", rekao je Vu\u010di\u0107.\r\n\r\nPrecizira da \u0107e penzioneru koji prima 26.000 dinara penzija biti manja za 220 dinara, oni koji primaju 27.000 dinara sa smanjenjem \u0107e imati 26.560, dok \u0107e penzija od 30.000 dinara biti smanjena za 1.100 dinara. Odnosno penzije izme\u0111u 25.000 i 30.000 dinara bi\u0107e smanjene 3,1 odsto, naveo je Vu\u010di\u0107.\r\n\r\nVu\u010di\u0107 je rekao da \u0107e penzije od 30.000 do 35.000 dinara biti smanjene za 6,2 odsto, a na penziju od 40.000 dinara smanjenje \u0107e biti devet odsto.\r\n\r\nPrema njegovim re\u010dima, najte\u017ei \"udarac\" pretrpe\u0107e 31.000 penzionera sa penzijama ve\u0107im od 60.000 dinara.\r\n\r\nOn je dodao da \u0107e penzije od 100.000 dinara biti smanjene za 15 ili 16 odsto.\"\r\n<em>RTS, 18. 9. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nNeispunjeno obe\u0107anje predsednika Vlade Srbije.","tagovi":"penzije, penzioneri, smanjenje penzija, izbori, izborna obe\u0107anja","period":"prvi_mandat"},{"id":"2865","naslov":"Promeni\u0107emo 70 odsto direktora do kraja avgusta","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/21245706_b.jpg","izjava":"&quot;Ovo nije proces koji se zavr\u0161ava danas, u toku celog avgusta \u0107emo to da radimo i za o\u010dekivati je i u skladu sa dogovorima koje sam imao sa potpredsednikom, ali i onim \u0161to smo vam najavili na poslednjoj sednici Vlade, oko 70 posto menad\u017ementa u javnim preduze\u0107ima promeni\u0107emo do kraja avgusta.&quot;","izvor":"Premijer o promenama na \u010delu javnih preduze\u0107a.  (RTS, 28. 7. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-07-28","datum_istinomer":"2014-09-08","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Na sve\u010danoj sednici Vlade Srbije odr\u017eanoj krajem jula u Ni\u0161u smenjeno je sedam direktora javnih preduze\u0107a, a premijer je istakao da je to samo po\u010detak promena, najavljuju\u0107i da \u0107e 70 odsto menad\u017ementa u javnim preduze\u0107ima biti promenjeno do kraja avgusta.\r\n\r\nTo je ponovio i nekoliko dana kasnije u intervjuu za NIN.\r\n<blockquote>\\\"U razgovoru za NIN tvrdi i da \u0107e do kraja avgusta biti promenjeno 70 odsto direktora javnih preduze\u0107a, tako da je ovonedeljna smena rukovodilaca sedam dr\u017eavnih firmi samo uvod u \\'veliko \u010di\u0161\u0107enje\\'.\\\"\r\n<em>NIN, 31. 7. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nMe\u0111utim, od tada nije bilo smene direktora javnih preduze\u0107a, a Vlada Srbije je tokom avgusta samo imenovala nove vr\u0161ioce du\u017enosti direktora u Dr\u017eavnoj lutriji Srbije i Nuklearnim objektima Srbije.\r\n<blockquote>\\\"Uvidom Danasa u izve\u0161taje sa sednica Vlade Srbije tokom avgusta, ali ni po\u010detkom septembra, nije smenjen nijedan direktor javnih preduze\u0107a, ve\u0107 su imenovana samo dva vr\u0161ioca du\u017enosti direktora - u Dr\u017eavnoj lutriji Srbiji 14. avgusta i u JP \u201eNuklearni objekti Srbije\u201c na sednici 21. avgusta.\\\"\r\n<em>Danas, 8. 9. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nNeispunjeno obe\u0107anje predsednika Vlade Srbije.","tagovi":"javna preduze\u0107a, direktori, Vlada","period":"prvi_mandat"},{"id":"2862","naslov":"Dolazi\u0107u u Obrenovac svaka tri-\u010detiri dana","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/21379737_b.jpg","izjava":"&quot;Ja dolazim u Obrenovac 22, 26. (avgusta) i 1. septembra. Zna\u010di bi\u0107u ovde sad svaka tri-\u010detiri dana. Sve ho\u0107u da proveravam kako ide.&quot;\r\n\r\n ","izvor":"Premijer o obilasku radova na sanaciji \u0161teta od poplava u Obrenovcu. (Obrenovac, 19. 8. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-09-19","datum_istinomer":"2014-09-05","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 bio je 19. avgusta u poseti Obrenovcu i prisustvovovao po\u010detku radova na obnovi Osnovne \u0161kole \\\"Jovan Jovanovi\u0107 Zmaj\\\". On je tada razgovarao i sa gra\u0111anima Obrenovca i istakao da \u0107e \u010desto dolaziti u taj grad da bi pratio kako te\u010de proces sanacije \u0161tete od poplava. Vu\u010di\u0107 je obe\u0107ao da \u0107e \u010dak tri puta u naredne dve nedelje biti u Obrenovcu.\r\n<blockquote>\\\"Ja ne bih smeo ovo da vam ka\u017eem da ve\u0107 nisam pozvao Vladu i da nisam proverio sve.\\\"\r\n<em>19. 8. 2014. godine<\/em><\/blockquote><iframe width=\\\"100%\\\" height=\\\"450\\\" scrolling=\\\"no\\\" frameborder=\\\"no\\\" src=\\\"https:\/\/w.soundcloud.com\/player\/?url=https%3A\/\/api.soundcloud.com\/tracks\/166346292&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_comments=true&amp;show_user=true&amp;show_reposts=false&amp;visual=true\\\"><\/iframe><br><br>Me\u0111utim, od tog dana do danas premijer Vu\u010di\u0107 nije dolazio u Obrenovac.\r\n<br><br>Neispunjeno obe\u0107anje predsednika Vlade Srbije.","tagovi":"poplave, obnova, Obrenovac","period":"prvi_mandat"},{"id":"2846","naslov":"Reformski zakoni do kraja jula","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/20605137_b.jpg","izjava":"\u201cDo kraja jula bi\u0107e usvojen reformski paket zakona iz oblasti ekonomije i javnih finansija i socijalne za\u0161tite, koji \u0107e stvoriti pretpostavke za zna\u010dajno unapre\u0111enje konkurentnosti srpske privrede, te za privla\u010denje investicija i zapo\u0161ljavanje.\u201d ","izvor":"Premijer o usvajanju seta reformskih zakona. (Otvoreni parlament, 27. 4. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-04-27","datum_istinomer":"2014-08-04","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"19","komentar_istinomera":"U svom <a href=\"http:\/\/www.otvoreniparlament.rs\/2014\/04\/27\/\">ekspozeu<\/a> premijer je kao plan za prvih 100 dana rada nove izvr\u0161ne vlasti najavio usvajanje seta reforomskih zakona.\r\n\r\nRe\u010d je o slede\u0107im zakonima: Zakon o radu, Zakon o penzijskom i invalidskom osiguranju; Zakon o poreskom postupku i administraciji, Zakon o ste\u010daju; Zakon o privatizaciji; Zakon o planiranju i izgradnji; Zakon o stranim ulaganjima; Zakon o javnim preduze\u0107ima; Zakon o privremenom uskla\u0111ivanju, osnovica za obra\u010dun i isplatu plata, odnosno zarada kod korisnika javnih sredstava, to jest platnim razredima; Zakon o registru korisnika javnih sredstava i njihovih zaposlenih i anga\u017eovanih lica; Zakon o dr\u017eavnim slu\u017ebenicima; Zakon o osiguranju; Zakon o hipoteci.\r\n<br><br>Od ovog seta zakona do kraja jula su usvojeni Zakon o radu, Zakon o penzijskom i invalidskom osiguranju; Zakon o poreskom postupku i administraciji, kao i Zakon o ste\u010daju su usvojeni do kraja jula. Zakon o privatizaciji usvojen je 2. avgusta. Ostali zakoni iz ovog paketa jo\u0161 nisu usvojeni.\r\n\r\nKako je najavila ministarka gra\u0111evine i saobra\u0107aja Zorana Mihajlovi\u0107, novi Zakon o planiranju i izgradnji trebalo bi da bude usvojen po\u010detkom septembra.\r\n<br><br>Budu\u0107i da je od 13 najavljenih zakona usvojeno pet, izjavu premijera ocenjujemo sa \"krenuli pa stali\".","tagovi":"ekspoze, reforme, zakon, reformski zakoni, sto dana ","period":"prvi_mandat"},{"id":"2845","naslov":"Set medijskih zakona do leta","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/20605107_b.jpg","izjava":"&quot;Ove godine, do leta, posle punih 11 godina usvoji\u0107emo tri medijska zakona o javnom informisanju, elektronskim medijima i o javnim servisima.&quot;  ","izvor":"Premijer o usvajanju medijskih zakona. (Otvoreni parlament, 27. 4. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-04-27","datum_istinomer":"2014-08-03","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"18","komentar_istinomera":"U svom <a href=\\\"http:\/\/www.otvoreniparlament.rs\/2014\/04\/27\/\\\">ekspozeu <\/a>koji je 27. aprila predstavio u Skup\u0161tini Srbije, tada\u0161nji mandatar, a sada\u0161nji premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 najavio je da \u0107e do leta biti usvojen set medijskih zakona (Zakon o javnom informisanju, Zakon o elektronskim medijima i Zakon o javnim medijskim servisima).\r\n\r\nJavne rasprave o medijskim zakonima (Zakon o javnom informisanju, Zakon o elektronskim medijima i Zakon o javnim medijskim servisima) odr\u017eane su pro\u0161le godine u nekoliko gradova Srbije. Nakon toga, predlozi su poslati u Brisel na uskla\u0111ivanje. Kakve promene i izmene \u010dlanova su zakoni pretrpeli nakon toga javnost nije mogla da sazna sve dok akti nisu poslati u Skup\u0161tinu na usvajanje po hitnom postupku. <br><br>Udru\u017eenja novinara poslala su niz predloga amandmana, ali su i ocenila da novi zakoni reguli\u0161u pitanja izlaska dr\u017eave iz vlasni\u0161tva u medijima, odnosno njihove privatizacije, prelaska sa bud\u017eetskog na projektno finansiranje, transparentnosti vlasni\u0161tva, definisanja javnog interesa u sferi javnog informisanja, detaljnog regulisanja prava i obaveza medija i medijskih poslenika, adekvatnog regulisanja oblasti elektronskih medija i ure\u0111enja javnih servisa.\r\n\r\nSkup\u0161tina Srbije je 2. avgusta 2014. godine usvojila set medijskih zakona.\r\n<br><br>Ispunjeno obe\u0107enje predsednika Vlade Srbije.","tagovi":"ekspoze, zakon, mediji, medijski zakoni","period":"prvi_mandat"},{"id":"2844","naslov":"Uvodimo olak\u0161ice za poslodavce","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/20605107_b.jpg","izjava":"\u201cNa deset novozaposlenih radnika poslodavac bi pla\u0107ao poreze i doprinose za prva tri, dok bi dr\u017eava nadoknadila ovaj tro\u0161ak za narednih sedam radnika. Ovim merama bi posebno bila obra\u0107ena pa\u017enja na najugro\u017eenije grupe stanovni\u0161tva, mlade ljude na samom po\u010detku karijere, a i ljude koji su pri samom kraju karijere.\u201d ","izvor":"Premijer o podsticajima za zapo\u0161ljavanje. (Otvoreni parlament, 27. 4. 2014. godine)","datum_izjave":"2015-04-27","datum_istinomer":"2014-08-03","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"18","komentar_istinomera":"Premijer je <a href=\"http:\/\/www.otvoreniparlament.rs\/2014\/04\/27\/\">ekspozeu<\/a> najavio da \u0107e poslodavci koji zaposle deset novih radnika pla\u0107ati poreze i doprinose za prva tri, dok bi dr\u017eava nadoknadila tro\u0161ak za narednih sedam radnika.\r\n\r\nSkup\u0161tina Srbije je krajem maja usvojila izmene Zakona o porezu na dohodak gra\u0111ana na osnovu koga privatni poslodavci od 1. jula imaju poreske olak\u0161ice za svakog novozaposlenog.&nbsp;Tako \u0107e vlasnik firme koji zaposli najmanje jednog, a najvi\u0161e devet radnika imati pravo na povra\u0107aj 65 odsto pla\u0107enog poreza, 70 odsto ako je zaposlio od 10 do 99 radnika i 75 odsto za zapo\u0161ljavanje najmanje 100 novih radnika. Ove olak\u0161ice traja\u0107e dve godine.\r\n<br><br>Ispunjeno obe\u0107anje predsednika Vlade Srbije.","tagovi":"ekspoze, zapo\u0161ljavanje, nezaposlenost, tr\u017ei\u0161te rada","period":"prvi_mandat"},{"id":"2839","naslov":"Ugovori sa Fijatom i Etihadom - uskoro","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/21267690_b.jpg","izjava":"\u201ePrvo \u0107emo objaviti ugovor sa Fijatom, a zatim sa Etihadom. To \u0107emo u\u010diniti vrlo uskoro.\u201c ","izvor":"Premijer o objavljivanju ugovora sa Fijatom i Etihadom. (Danas, 6. 5. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-05-05","datum_istinomer":"2014-07-31","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Na pitanje kada \u0107e javnosti postati dostupan ugovor o formiranju aviokompanije \\\"Er Srbija\\\", predsednik Vlade Srbije kazao je da \u0107e to u\u010diniti tek po\u0161to se objavi ugovor sa kompanijom \\\"Fijat\\\", isti\u010du\u0107i da \u0107e to biti \\\"vrlo uskoro\\\".\r\n\r\nPodsetimo, premijer Vu\u010di\u0107 je najavljivao da \u0107e ugovor sa kompanijom \\\"Etihad\\\" biti <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/ocena\/2703\/Ugovor%20sa%20Etihadom%20pokazujemo%20pre%2016.%20marta\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">predstavljen do izbora<\/a>. Jo\u0161 nekoliko <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/izjava\/posle-upisa-vlasnistva-objavljujemo-ugovor-sa-etihadom\/\\\">visokih dr\u017eavnih<\/a> funkcionera najavljivalo<a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/izjava\/ugovor-sa-etihadom-ove-nedelje\/\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\"> <\/a>je da \u0107e ugovor&nbsp;<a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/ocena\/2715\/Ugovor%20sa\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\">biti objavljen<\/a> u bliskoj budu\u0107nosti.\r\n\r\nMe\u0111utim, do danas nijedan od ovih ugovora nije objavljen, a premijer Vu\u010di\u0107 je izjavio da ugovor sa \\\"Fijatom\\\" - ne\u0107e ni biti obelodanjen.\r\n<blockquote>\\\"\u0160to se ti\u010de Fijata, na\u017ealost, taj ugovor ne\u0107e biti pokazan... To je ugovor na koji je dr\u017eava Srbija potro\u0161ila najvi\u0161e novca i da smo ga kojim slu\u010dajem mi potpisali bili bismo optu\u017eeni za najve\u0107i kriminal\\\", rekao je Vu\u010di\u0107 u parlamentu.\\\"\r\n<em>B92, 31. 7. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nZa ugovor sa \\\"Etihadom\\\" Vu\u010di\u0107 je kazao da se \u010deka dolazak \u0161eika Muhameda bin Zajeda, prestolonaslednika Ujedinjenih Arapskih Emirata i istakao da je uveren da \u0107e on odobriti objavljivanje ugovora o \\\"Er Srbiji\\\".\r\n<br><br>Neispunjeno obe\u0107anje predsednika Vlade Srbije.\r\n\r\n&nbsp;","tagovi":"Etihad,Fijat,Er Srbija","period":"prvi_mandat"},{"id":"2838","naslov":"Privatizacija \u201eDunav osiguranja\u201c po\u010dinje do polovine godine","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/21245698_b.jpg","izjava":"\u201eKrenu\u0107e se u privatizaciju \u201eDunav osiguranja&quot; do sredine ove godine, jer finansijski izve\u0161taji ukazuju na sve lo\u0161ije poslovne performanse ovog preduze\u0107a \u0161to je jo\u0161 jedna potvrda da je dr\u017eava lo\u0161 preduzetnik i da kao takav ne treba da se javlja u sektorima gde privatna inicijativa mo\u017ee efikasno da posluje\u201d.\r\n","izvor":"Premijer Vu\u010di\u0107 o privatizaciji kompanije \u201eDunav osiguranje. (Otvoreni parlament, 27.4.2014. godine)","datum_izjave":"2014-04-27","datum_istinomer":"2014-07-31","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"U svom ekspozeu od 27. aprila, premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 najavio je po\u010detak privatizacije \"Dunav osiguranja\" do polovine 2014.\r\n\r\nMe\u0111utim, iz Agencije za osiguranje depozita, ste\u010daj i likvidaciju banaka koja bi po zakonu trebalo da vodi privatizaciju ove kompanije, odgovoreno nam je da postupak privatizacije \"Dunav osiguranja\" nije zapo\u010det, ali i da \"za sada nije poznato kada \u0107e se to dogoditi\".\r\n<br><br>Prema podacima Agencije za privredne registre, neto gubici poslovanja kompanije \u201cDunav osiguranje\u201d 2011. bili su oko 700 miliona dinara, 2012. oko milijardu, a 2013. ve\u0107i od 300 miliona dinara.\r\n\r\nVlada Srbije smenila je 28. jula generalnog direktora \"Dunav osiguranja\" Marka \u0106ulibrka.\r\n<br><br>Neispunjeno obe\u0107anje predsednika Vlade Srbije.","tagovi":"ekspoze, privatizacija, Dunav osiguranje","period":"prvi_mandat"},{"id":"2836","naslov":"Zakon o uzbunjiva\u010dima u junu","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/18727624_b.jpg","izjava":"&quot;Ve\u0107 tokom juna meseca bi\u0107e donet zakon o za\u0161titi uzbunjiva\u010da, koji \u0107e za\u0161titi gra\u0111ane koji su spremni da prijave korupciju koju uo\u010de u vezi sa radom koji obavljaju.\u201c","izvor":"Premijer o zakonu o za\u0161titi uzbunjiva\u010da. (Otvoreni parlament, 27.4. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-04-27","datum_istinomer":"2014-07-28","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Dono\u0161enje zakona o za\u0161titi u vi\u0161e navrata <a href=\"http:\/\/www.istinomer.rs\/izjava\/uzbunjivaci-dobijaju-zakon\/\">najavljivao<\/a> je ministar pravde Nikola Selakovi\u0107, a ve\u0107 nekoliko puta su probijani rokovi za usvajanje zakona. Premijer je u <a href=\"http:\/\/www.otvoreniparlament.rs\/2014\/04\/27\/\">svom ekspozeu<\/a> najavio da \u0107e ovaj zakon biti usvojen tokom juna.\r\n\r\nMinistarstvo pravde objavilo je 24. juna novu verziju Nacrta zakona o za\u0161titi uzbunjiva\u010da, ali on se jo\u0161 nije na\u0161ao pred poslanicima Skup\u0161tine Srbije.<br><br>Neispunjeno obe\u0107anje predsednika Vlade Srbije.","tagovi":"ekspoze, korupcija, uzbunjiva\u010di","period":"prvi_mandat"},{"id":"2834","naslov":"Rebalans bud\u017eeta do kraja juna ","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/21226247_b.jpg","izjava":"\u201eDo kraja juna bi\u0107e usvojen rebalans bud\u017eeta na osnovu definisanog programa fiskalne konsolidacije.\u201d","izvor":"Premijer o rebalansu bud\u017eeta. (Otvoreni parlament, 27.4. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-04-27","datum_istinomer":"2014-07-25","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"20","komentar_istinomera":"U svom ekspozeu premijer Aleksandar Vu\u010di\u0107 istakao je da \u0107e rebalans bud\u017eeta biti usvojen do kraja juna.\r\n<blockquote>\u201eDa bi program fiskalne konsolidacije dao efekte neophodno je da sa njegovom primenom po\u010dnemo \u0161to pre. Shodno tome, do kraja juna bi\u0107e usvojen rebalans bud\u017eeta.\\\"\r\n<em>Otvoreni parlament, 27.4. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nRokove za usvajanje rebalansa bud\u017eeta davao je i sada ve\u0107 biv\u0161i ministar finansija Lazar Krsti\u0107. I on je govorio da je rok jun, a posle majskih poplava kazao je da \u0107e do rebalansa bud\u017eeta do\u0107i ipak u julu.\r\n<blockquote>\\\"Rebalans je trebalo da bude usvojen u junu, a bi\u0107e u julu i mora\u0107e da oslika i posledice od poplava\\\".\r\n<em>Tanjug, 13. 6. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nSamo desetak dana nakon ove izjave, ministar Krsti\u0107 je dao novi rok za rebalans bud\u017eeta zbog procena \u0161teta od majskih poplava.\r\n<blockquote>\u201cO\u010dekujemo da \u0107e procena biti zavr\u0161ena do kraja jula, tako da \u0107e se tokom avgusta i sredinom septembra raditi na rebalansu bud\u017eeta.\u201d\r\n<em>RTS, 24. 6. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nVr\u0161ilac du\u017enosti ministra finansija Du\u0161an Vujovi\u0107 najavljuje rebalans za polovinu septembra.\r\n<blockquote>\\\"Plan je da rebalans bud\u017eeta bude u Skup\u0161tini najkasnije do 15. septembra i da bude usvojen u toj nedelji od 15. do 19. septembra.\\\"\r\n<em>RTS, 25. 7. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nBudu\u0107i da je prolongiran rok za rebalans bud\u017eeta, a da je premijer naglasio da poplave ne\u0107e biti izgovor za odstupanje od planova iznetih u ekspozeu, njegovu izjavu ocenjujemo kao neispunjeno obe\u0107anje.","tagovi":"bud\u017eet, ekspoze, poplave, rebalans bud\u017eeta","period":"prvi_mandat"},{"id":"2828","naslov":"\u017dive\u0107emo bolje krajem 2016. ili po\u010detkom 2017. godine","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/20885299_b.jpg","izjava":"&quot;U ekspozeu sam rekao krajem 2016. godine, po\u010detkom 2017. godine.&quot;","izvor":"Premijer Srbije o tome kada \u0107e prose\u010dan gra\u0111anin Srbije stvarno osetiti boljitak. (Blic, 21. 7. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-07-21","datum_istinomer":"2014-07-21","tip_ocena":"121","kategorija":"25","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"ekspoze, obe\u0107anja, \u017eivotni standard, Vlada","period":"prvi_mandat"},{"id":"2827","naslov":"Podi\u017eemo spomenik Principu u Beogradu","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/21182957_b.jpg","izjava":"&quot;Na Vidovdan idu\u0107e godine o\u010dekuje nas obele\u017eavanje stote godi\u0161njice od po\u010detka Prvog svetskog rata. Na\u0161e junake i oslobodioce \u0107emo slaviti, ne\u0107emo ih zaboraviti, ne\u0107emo dozvoliti reviziju istorije. Na Vidovdan, Gavrila Principa slavi\u0107emo i u Beogradu. Velikanu \u0107emo podi\u0107i veli\u010danstven spomenik u glavnom gradu.&quot;\r\n\r\n","izvor":"Tada\u0161nji vicepremijer o podizanju spomenika Gavrilu Principu u Beogradu. (Ve\u010dernje novosti, 16. 7. 2013. godine)","datum_izjave":"2013-07-16","datum_istinomer":"2014-07-19","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"20","komentar_istinomera":"Tada\u0161nji prvi potpredsednik Vlade Srbije, polovinom jula pro\u0161le godine, tokom prve posete Andri\u0107gradu na Drini, u dru\u0161tvu predsednika Republike Srpske Milorada Dodika i reditelja Emira Kusturice najavio je da \u0107e 2014, na stogodi\u0161njicu od po\u010detka Prvog svetskog rata, u Beogradu biti podignut spomenik Gavrilu Principu.\r\n<blockquote>\"Srbija \u0107e pomagati projekat od nacionalnog zna\u010daja, verujem da \u0107e Andri\u0107ev institut postati jedna od najzna\u010dajnijih duhovnih institucija srpskog naroda, a Gavrila Principa vi\u0161e ne\u0107emo slaviti samo u Vi\u0161egradu - ve\u0107 i u Beogradu.\"\r\n<em>Ve\u010dernje novosti, 16. 7. 2013. godine<\/em><\/blockquote>\r\nMe\u0111utim, nakon godinu dana, u Beogradu nije podignut spomenik Gavrilu Principu, a Vu\u010di\u0107 je 28. juna opet bio u Andri\u0107gradu i tamo prisustvovao obele\u017eavanju 100 godina od Sarajevskog atentata i po\u010detka Prvog svetskog rata.\r\n<br><br>Neispunjeno obe\u0107anje aktuelnog premijera Srbije.","tagovi":"istorija, spomenici","period":"ppv"},{"id":"2823","naslov":"Fabrika avio-komponenata do kraja juna","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/20323300_b.jpg","izjava":"&quot;Do kraja juna o\u010dekujemo da bude otvorena velika fabrika avio-komponenata u Pan\u010devu. Izvoz bi bio od 400 do 450 miliona evra, to \u0107e biti velika stvar i podstrek za srpsku privredu. Zamislite da \u0107emo direktno prodavati 'Boingu' i 'Erbasu.'&quot;","izvor":"Tada\u0161nji prvi potpredsednik Vlade o fabrici u Pan\u010devu. (RTS, 12.12. 2013. godine)","datum_izjave":"2013-12-12","datum_istinomer":"2014-07-12","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"20","komentar_istinomera":"Ukoliko Srbija sa Ujedinjenim Arapskim Emiratima sprovede planove o izgradnji fabrike \u010dipova i delova za avione, ona mo\u017ee postati \"malo balkansko \u010dudo\", izjavio je u oktobru 2013. tada\u0161nji vicepremijer Aleksandar Vu\u010di\u0107.\r\n<br><br>U decembru je naglasio da se o\u010dekuje da do kraja juna bude otvorena velika fabrika aviokomponenti u Pan\u010devu, u saradnji sa kompanijom \"Mubadala\", dodaju\u0107i da su stru\u010dnjaci te kompanije ve\u0107 obi\u0161li prostor na kojem bi trebalo da bude fabrika.\r\n<br><br>Pred kraj predizborne kampanje tada\u0161nji savetnik vicepremijera Sini\u0161a Mali kazao je da se posao sa kompanijom \"Mubadala\" privodi kraju i da o\u010dekuje da do kraja godine fabrika avio delova bude spremna.\r\n<blockquote>\"Ve\u0107 smo zavr\u0161ili dobar deo fizibiliti studije, oko fabrike za avio delove i ja o\u010dekujem da do kraja godine imamo fabriku spremnu. Oni \u0107e preuzeti fabriku Utve koja ima tako\u0111e slobodan deo zemlji\u0161ta gde \u0107e mo\u0107i da naprave dodatan proizvodni pogon - rekao je Mali.\"\r\n<em>Blic, 5. 3. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nNakon vi\u0161e meseci, od najavljenog projekta jo\u0161 nema ni\u0161ta, a u \"Mubadali\" isti\u010du da \"nastavljaju da istra\u017euju prilike za saradnju\".\r\n<br>[quote]\t\t\t[quote_title]Danas, 7. 7. 2014. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\"Upitan o svim ovim i drugim najavljivanim projektima, portparol Mubadale za Danas samo ka\u017ee da \u201enakon potpisivanja memoranduma o razumevanju u oktobru 2013. izme\u0111u Republike Srbije i Mubadala Development Company, mi nastavljamo da istra\u017eujemo prilike za saradnju i sprovodimo studije izvodljivosti u razli\u010ditim oblastima.\" [\/quote_content]\t\t[\/quote]<br>Po\u0161to do juna fabrika nije otvorena Istinomer je poku\u0161ao da od aktera u ovom poslu dobije odgovore. U pan\u010deva\u010dkoj fabrici \"Utva\", nakon vi\u0161e bezuspe\u0161nih poku\u0161aja da razgovaramo sa generalnim direktorom, preporu\u010deno nam je da odgovore potra\u017eimo od \"onih koji se pitaju\u201d - preduze\u0107a Jugoimport SDPR. Ali, u Jugoimport SDPR-u isti\u010du da pitanja u vezi sa fabrikom avio delova ne spadaju u njihovu nadle\u017enost, ve\u0107 su u nadle\u017enosti - fabrike \u201eUtva\u201c.&nbsp;<div id=\"stcpDiv\"><br>Pitanja smo poslali i pres slu\u017ebi Vlade Srbije i Ministarstvu privrede. U Vladi su nam rekli da su pitanja prosle\u0111ena Generalnom sekretarijatu i Mnistarstvu saobra\u0107aja. Iz Generalnog sekratarijata nije bilo odgovora, a u Ministarstvu saobra\u0107aja re\u010deno nam je kako \u201cnisu oni potpisali Memorandum, ve\u0107 Vlada\u201d, dok su u Ministarstvu privrede rekli da je taj posao u nadle\u017enosti Vlade Srbije.\r\n<br><br>Jedini odgovor dobili smo od \u010dlanice gradskog ve\u0107a Pan\u010deva, zadu\u017eene za privredu, preduzetni\u0161tvo i investicije Jelene Batini\u0107 koja ka\u017ee da o\u010dekuje da \u0107e nova zakonska regulativa biti podsticaj da se ova najava ipak realizuje.\r\n<br>[quote]\t\t\t[quote_title][\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cKao i mnogi investitori koji su najavili svoj dolazak i ulaganja, tako i predstavnici Mubadale pomno prate trenutnu situaciju, a budu\u0107i da je ovo vojna namenska industrija, svaka pri\u010da ne sme biti prazna, ve\u0107 mora imati i svoju su\u0161tinu. Poslednjih meseci nije bilo sastanaka u gradu Pan\u010devu, niti postoje neki rokovi kada \u0107e ova investicija do\u0107i u Utvu.\u201d[\/quote_content]\t\t[\/quote]<br>Zato izjavu premijera ocenjujemo kao neispunjeno obe\u0107anje.<\/div>","tagovi":"investicije, investitori, Ujedinjeni Arapski Emirati, fabrika, saobra\u0107aj, Pan\u010devo","period":"ppv"},{"id":"2787","naslov":"Spisak donatora za sedam dana","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/20848127_b.jpg","izjava":"&quot;Vlada Srbije \u0107e u narednih sedam dana postaviti na svojoj internet adresi spisak svih pojedina\u010dnih donatora koji su odvojili sredstva za pomo\u0107 ugro\u017eenima od poplava.&quot;","izvor":"Premijer Srbije o donacijama za ugro\u017eene od poplava. (Danas,  21. 5. 2014. godine) ","datum_izjave":"2014-05-21","datum_istinomer":"2014-06-08","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"20","komentar_istinomera":"Premijer Srbije obe\u0107ao je 21. maja da \u0107e se spisak svih pojedina\u010dnih donatora koji su dali sredstva za pomo\u0107 ugro\u017eenima od poplava uskoro na\u0107i na sajtu Vlade Srbije.\r\n<blockquote>\"Za to nam treba toliko vremena jer mora svaki donator da bude pozvan i da da saglasnost da \u017eeli da mu se objavi ime i iznos donacije. Moramo da proverimo, dakle, ko ne \u017eeli da bude objavljen, ka\u017ee za Danas Aleksandar Vu\u010di\u0107, premijer Srbije.\r\n\r\nOn napominje da \u0107e posle sedam dana pasti priliv sredstava, pa ne\u0107e biti potrebe da se svakodnevno zove veliki broj donatora i da se pitaju da li dozvoljavaju da njihovo ime bude objavljeno na internet adresi Vlade Srbije.\r\n\r\n- Ljudi upla\u0107uju od 50 do 10.000 dolara. \u010cak i manje, imamo donatore od po 20 dolara, nagla\u0161ava Aleksandar Vu\u010di\u0107.\"\r\n<em>Danas, 21. 5. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nMe\u0111utim, ni nakon vi\u0161e od 15 dana, na sajtu Vlade nema spiska donatora.\r\n\r\nNeispunjeno obe\u0107anje predsednika Vlade Srbije.\r\n<br><br>Odgovaraju\u0107i u Skup\u0161tini 31. jula 2014. na poslani\u010dko pitanje zbog \u010dega lista donatora jo\u0161 nije objavljena, premijer Vu\u010di\u0107 se izvinio i rekao da \u0107e podaci biti objavljeni do 4. avgusta, \u0161to se i desilo.","tagovi":"poplave, obnova, transparentnost","period":"prvi_mandat"},{"id":"2757","naslov":"\\\"Beograd na vodi\\\" od marta na CNN","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/20266597_b.jpg","izjava":"&quot;Tu \u0107e do\u0107i i kupiti apartmane neki od najpoznatijih i najbogatijih ljudi u svetu. Oni \u0107e da ulo\u017ee desetine, da ne ka\u017eem, stotine miliona evra u reklamnu kampanju i ve\u0107 u martu vide\u0107ete kako se \\'Beograd na vodi\\' reklamira, ne na\u0161im, nego njihovim novcem i na CNN-u i na mnogim svetskim televizijama.\u201c\r\n\r\n","izvor":"Lider SNS-a o &quot;Beogradu na vodi&quot;.  (TV Pink, 16. 2. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-02-16","datum_istinomer":"2014-05-12","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Lider SNS izjavio je tokom predizborne kampanje da \u0107e vrlo brzo, od marta, projekat \\\"Beograd na vodi\\\" po\u010deti da se reklamira na velikim svetskim televizijskim stanicama. On je istakao da \u0107e investitori platiti tu reklamnu kampanju.\r\n\r\n<blockquote>\\\"Na\u0161 grad, na\u0161a zemlja posta\u0107e svetski poznati, jer oni ho\u0107e da na tome zarade pare.\\\"\r\n<em>TV Pink, 16. 2. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\n\r\nMe\u0111utim, do danas reklamna kampanja za veliki projekat u Beogradu nije pokrenuta.<br><br><b>Neispunjeno <\/b>obe\u0107anje lidera SNS.\r\n\r\n","tagovi":"Beograd na vodi, mediji","period":"prvi_mandat"},{"id":"2746","naslov":"Ima\u0107emo najmanju Vladu, sa samo 17 \u010dlanova","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/20538122_b.jpg","izjava":"&quot;Ova Vlada \u0107e biti najmanja. Danas smo razgovarali o resorima, Vlada ne\u0107e imati vi\u0161e od 17 \u010dlanova. Dakle, rekli smo 19, \u0161to je bilo najmanje, 17 je ubedljivo najmanje od uspostavljanja vi\u0161estrana\u010dja u Srbiji. Srbija \u0107e imati malu, modernu i efikasnu Vladu.&quot;","izvor":"Lider SNS o novoj Vladi Srbije. (SNS, 14. 4. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-04-14","datum_istinomer":"2014-05-05","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"20","komentar_istinomera":"Lider SNS najavio je 14. aprila da \u0107e do 27. aprila Srbija dobiti \\\"malu, mod\u0435rnu i \u0435fikasnu vladu\\\", sa 17 \u010dlanova - najmanju od uvo\u0111enja vi\u0161estrana\u010dja.&nbsp;<div><br>http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=shmVKgD4Lf8\r\n<br><br>Me\u0111utim, nova Vlada Srbije koju je sastavio Aleksandar Vu\u010di\u0107 ima 19 \u010dlanova - premijera, 16 ministara i dva ministra bez portfelja.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Izvr\u0161nu vlast od 19 \u010dlanova formirao je i Ivica Da\u010di\u0107 2008, ali i Vojislav Ko\u0161tunica 2004.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Neispunjeno obe\u0107anje lidera SNS.<\/div>","tagovi":"Vlada, izbori, Vojislav Ko\u0161tunica","period":"prvi_mandat"},{"id":"2725","naslov":"Plan za \"Jumko\" do kraja marta","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/20291545_b.jpg","izjava":"&quot;Do kraja marta moramo da iza\u0111emo sa kompletnim programom kako da re\u0161imo problem fabrike 'Jumko'\u201c. ","izvor":"Lider SNS o fabrici &quot;Jumko\u201c. (Vranje, 1. 3. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-03-01","datum_istinomer":"2014-04-15","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Prvi potpredsednik Vlade Aleksandar Vu\u010di\u0107 poru\u010dio je 1. marta, prilikom posete Vranju, da \u0107e do kraja tog meseca biti napravljen plan i program za re\u0161avanje problema vranjske fabrike tekstila \u201eJumko\u201d, \u010diji su zaposleni u \u0161trajku. On je tada rekao da \u0107e za nekoliko dana predstavnici \"Jumka\" razgovarati sa predstavnicima Ministarstva finansija i zamolio radnike da imaju poverenja u dr\u017eavu. Vu\u010di\u0107 je kazao da \"ne\u0107e biti lako\", ali da \u0107e se prona\u0107i re\u0161enje \"kao \u0161to je prona\u0111eno i za FAP\", nagla\u0161avaju\u0107i da je u pribojskoj fabrici bilo mnogo te\u017ee prona\u0107i strate\u0161kog partnera.\r\n<br><br>http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=IDxK_ytN6Kw\r\n<br><br>Nakon mesec dana, radnici \"Jumka\" su organizovali protestnu \u0161etnju od zgrade fabrike do gradske crkve Svete Trojice kako bi se \"pomolili Bogu za spas kompanije\". Tada su naveli da im jo\u0161 nije ispunjeno ono \u0161to im je obe\u0107ano tokom susreta sa dr\u017eavnim funkcionerima. Radnici su 15. aprila blokirali upravnu zgradu kompanije, najavljuju\u0107i da \u0107e tu ostati dok im se ne ispune zahtevi i dok sa njima ne razgovara budu\u0107i mandatar za sastav nove vlade Aleksandar Vu\u010di\u0107. Najavili su i da \u0107e 22. aprila, ako se do tada ne udovolji njihovim zahtevima (da im se isplate zaostale plate, overe zdravstene knji\u017eice, ispitaju malverzacije u firmi i utvrdi odgovornost rukovodstva) krenuti u protestnu \u0161etnju od Vranja do Beograda.\r\n<br><br>Neispunjeno obe\u0107anje Aleksandra Vu\u010di\u0107a.","tagovi":"Vranje, izborna obe\u0107anja, FAP, investicije, \u0161trajk","period":"prvi_mandat"},{"id":"2703","naslov":"Ugovor sa Etihadom pokazujemo pre 16. marta","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/20333304_b.jpg","izjava":"&quot;Mi \u0107emo na\u0161 ugovor sa \u2018Etihadom\u2019 pokazati pre kraja kampanje.\u201c\r\n","izvor":"Lider SNS o objavljivanju ugovora izme\u0111u dr\u017eave Srbije i \u201eEtihada\u201c. (Politika, 4. 2. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-02-04","datum_istinomer":"2014-03-26","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"20","komentar_istinomera":"Lider SNS najavio je da \u0107e ugovor sa \"Etihadom\" biti objavljen do kraja izborne kampanje.\r\n<blockquote>\"Pitaju se kako to mi pravimo aran\u017eamane. Pre nekoliko godina postigli su ugovor s Fijatom, ali taj ugovor niko nije video. Ja sam video, ali to je slu\u017ebena tajna, pa ne mogu da ka\u017eem \u0161ta je u njemu. Mi \u0107emo na\u0161 ugovor s Etihadom pokazati pre kraja kampanje.\"\r\n<em>Politika, 4. 2. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nMe\u0111utim, do danas javnost nije saznala detalje sporazuma o strate\u0161kom partnerstvu kojim je kompanija iz Ujedinjenih Arapskih Emirata postala vlasnik 49 odsto kapitala \u201cJat ervejza\u201d.\r\n\r\n<br><br>Neispunjeno obe\u0107anje lidera SNS.","tagovi":"Etihad, Er Srbija, ,Ujedinjeni Arapski Emirati, investicije, izbori","period":"prvi_mandat"},{"id":"2694","naslov":"\u0160ari\u0107 uskoro u zatvoru","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/20323300_b.jpg","izjava":"&quot;Uveravam vas da u nedeljama koje dolaze \u0160ari\u0107 vi\u0161e ne\u0107e biti na slobodi.\u201c\r\n\r\n","izvor":"Lider SNS o hap\u0161enju narko-bosa. (FoNet, 6. 3. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-03-06","datum_istinomer":"2014-03-18","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"18","komentar_istinomera":"Lider SNS izjavio je po\u010detkom marta da je uveren da \u0107e Darko \u0160ari\u0107, koji se sumnji\u010di za \u0161verc velikih koli\u010dina droge, biti uskoro uhap\u0161en.\r\n\r\nPotpredsednik Vlade Aleksandar Vu\u010di\u0107 hap\u0161enje \u0160ari\u0107a najavio je prvi put u januaru 2013, isti\u010du\u0107i da se pronala\u017eenje i privo\u0111enje odbeglog narko bosa mo\u017ee o\u010dekivati u prvoj polovini ove godine.\r\n<blockquote>\"Ako smem, a nisam poznat po optimizmu ili davanju dobrih izjava koje ukazuju na ne\u0161to dobro u budu\u0107nosti, ali mislim da \u0107emo taj posao zavr\u0161iti ove godine ili u prvoj polovini godine.\"\r\n<em>Medija centar, 28. 1. 2013. godine<\/em><\/blockquote>\r\nKada se pokazalo da je, ipak, bio preveliki optimista, Vu\u010di\u0107 je u avgustu izjavio:\r\n<blockquote>\"\u0160ari\u0107 je \u010dovek \u010dijem smo hap\u0161enju maksimalno posve\u0107eni i anga\u017eovani i taj posao \u0107emo obaviti. Vi\u0161e ne\u0107u postavljati rokove, ali gra\u0111ani Srbije treba da znaju da \u0107emo mi taj posao obaviti\", rekao je Vu\u010di\u0107 televiziji B 92, i dodao da je bio \"neiskusan\" kada je najavljivao hap\u0161enje \u0160ari\u0107a do juna.\r\n<em>B92, 28. 8. 2013. godine<\/em><\/blockquote>\r\nDarko \u0160ari\u0107 uhap\u0161en je u Ju\u017enoj Americi i izru\u010den Srbiji 18. marta.\r\n<br><br>Ispunjeno obe\u0107anje lidera SNS.\r\n\r\n&nbsp;","tagovi":"hap\u0161enja, Darko \u0160ari\u0107, kriminal","period":"prvi_mandat"},{"id":"2670","naslov":"Beograd dobija toranj do marta 2017.","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/321057bf18c404b1137f27c8b1ebe515.jpg","izjava":"\u201eNovi \u201elend mark\u201c Beograda - toranj koji \u0107e se graditi u okviru projekta Beograd na vodi  bi\u0107e zavr\u0161en do marta 2017. godine. Radovi na realizaciji projekta Beograd na vodi po\u010de\u0107e u maju a \u010ditav posao \u0107e biti zavr\u0161en do 2019. godine.\u201c ","izvor":"Predsednik SNS Aleksandar Vu\u010di\u0107 o projektu Beograd na vodi. (TV Pink, 16. 2. 2014. godine)","datum_izjave":"2014-02-16","datum_istinomer":"2014-02-17","tip_ocena":"121","kategorija":"28","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"Beograd na vodi, izborna obe\u0107anja, Beograd, izbori, gradnja","period":"prvi_mandat"},{"id":"2652","naslov":"Ikea dolazi u prole\u0107e 2014.","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/7a820aa92535aa40933630b5dcb06f40.jpg","izjava":"\u201cIkea \u0107e biti otvorena u Beogradu. Dakle, o\u010dekujem u aprilu 2014. Mislim da smo uspeli sve probleme  koji su se gomilali 12 godina da re\u0161imo za veoma kratko vreme.&quot;","izvor":"Prvi potpredsednik Vlade Srbije o dolasku velikog proizvo\u0111a\u010da name\u0161taja. (TV Prva, 10. 2. 2013. godine)","datum_izjave":"2013-02-10","datum_istinomer":"2014-02-06","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Prvi potpredsednik Vlade Srbije izjavio je u februaru pro\u0161le godine da je posle du\u017eeg vremena re\u0161eno pitanje poslovanja \\\"Ikee\\\" u Srbiji, napominju\u0107i da se mo\u017ee o\u010dekivati da ta \u0161vedska kompanija otvori prodajne objekte u na\u0161oj zemlji do aprila 2014. godine.\r\n<br><br>Najave dolaska najve\u0107eg svetskog lanca za prodaju name\u0161taja traju<a href=\\\"http:\/\/www.wmabeta.com\/live\/istinomer\/clanak\/565\/Ikea-dolazi%E2%80%A6skoro-celu-deceniju\\\" title=\\\"\\\" target=\\\"_blank\\\"> skoru celu deceniju<\/a> i \u010dinilo se da su se uslovi za realizaciju te investicije kona\u010dno stekli.\r\n<br><br>Ipak, nakon godinu dana od Vu\u010di\u0107eve najave, \u010delnici \\\"Ikee\\\" ka\u017eu da \u0107e gradnja robne ku\u0107e u Srbiji po\u010deti kada se ispune svi neophodni uslovi. Prema re\u010dima direktora za razvoj \\\"Ikee\\\" za jugoisto\u010dnu Evropu Vladislava Lali\u0107a, potrebno je re\u0161avanje svih administrativnih i birokratskih procedura koje se zavr\u0161avaju u projektima ovakve vrste. Na pitanje \u201eBlica\u201c za\u0161to se investiranje odla\u017ee, Lali\u0107 odgovara:\r\n<blockquote>\\\"Ima vi\u0161e razloga. Nesre\u0111ena pravno-imovinska pitanja te nedostaci i nepostojanje planskih dokumenata, infrastrukture, kao i komplikovana administracija. Ulaskom na tr\u017ei\u0161te \u017eelimo da tu i ostanemo dugi niz godina, a za to su potrebne detaljne analize - ka\u017ee Lali\u0107.\\\"\r\n<em>Blic, 6. 2. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nNeispunjeno obe\u0107anje prvog potpredsednika Vlade Srbije.","tagovi":"investicije, investitori, Ikea","period":"ppv"},{"id":"2639","naslov":"Hidroelektranu i termoelektranu gradimo uskoro","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/16422717_b.jpg","izjava":"&quot;Na\u0161i timovi \u0107e narednih dana ve\u0107 raditi na ubrzanju tog procesa. Ali o\u010dekujem da ne \u010dekamo du\u017ee od nekoliko meseci na zavr\u0161etku i otpo\u010dinjanju radova (gradnje termoelektrane &quot;Nikola Tesla 3&quot; i hidroelektrane na Moravi).\u201c","izvor":"Potpredsednik Vlade Srbije o projektima u sektoru energetike. (B92, 10. 9. 2012.  godine)","datum_izjave":"2012-09-10","datum_istinomer":"2014-01-29","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"20","komentar_istinomera":"Nema\u010dka energetska kompanija RWE i EPS potpisali su u septembru 2012. godine memorandum o razumevanju i saradnji u oblasti energetike. Tom prilikom potpredsednik Vlade Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 izjavio je da je zavr\u0161en dogovor oko gradnje termoelektrane \"Nikola Tesla 3\" i hidroelektrane na Moravi, koje bi trebalo da gradi RWE.\r\n\r\n\r\n<blockquote>\u201cOvo je prvi put da iza memoranduma ne stoji samo Elektroprivreda Srbije nego Vlada Srbije, \u0161to zna\u010di da smo mi zavr\u0161ili dogovor ko \u0107e da gradi Termoelektranu \u2018Nikola Tesla 3\u2018 i hidroelektranu na Moravi\u201d, rekao je Vu\u010di\u0107 novinarima posle potpisivanja. On je rekao da je srpska delegacija \u201czatra\u017eila da Nema\u010dka \u0161to pre krene u realizaciju memoranduma, da se brzo zavr\u0161e sve birokratske procedure\u201d.\r\n<em>Blic, 11. 9. 2012. godine<\/em><\/blockquote>\r\n\r\n\r\nPrvi potpredsednik Vlade je na kraju rekao da o\u010dekuje da radovi na izgranji termoelektrane u Obrenovcu i hidroelektrana na Moravi po\u010denu za nekoliko meseci.<br><br><div style=\"text-align: center;\">&nbsp;http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4aT3ksxDD6c<\/div><br>Me\u0111utim, iako je od potpisivanja memoranduma pro\u0161lo vi\u0161e od godinu dana izgradnja nije po\u010dela.\r\n<br><br>Neispunjeno obe\u0107anje prvog potpredsednika Vlade Srbije. ","tagovi":"EPS, energetika, gradanja, elektri\u010dna energija, investicije","period":"ppv"},{"id":"2629","naslov":"Ulazimo u EU 2020. godine","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/769a046288e979458acf132c7d9452c2.jpg","izjava":" &quot;Cilj Srbije da posao oko pristupanja EU zavr\u0161i do 2018. godine, a da 2020. Srbija postane punopravni \u010dlan Unije&quot; \r\n    ","izvor":"Prvi potpredsednik Vlade o roku za pristupanje Srbije Evropskoj uniji. (Novosti, 20.1.2013)","datum_izjave":"2014-01-20","datum_istinomer":"2014-01-21","tip_ocena":"121","kategorija":"24","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"EU integracije, evropske integracije, pregovori, EU","period":"prvi_mandat"},{"id":"2623","naslov":"Pro\u010de\u0161lja\u0107u privatizacije i na\u0107i ubice","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/12029415_a.jpg","izjava":"&quot;Ako SNS formira novu Vladu, otvori\u0107e i niz afera i pro\u010de\u0161ljati \u0161tetne privatizacije iz prethodnih godina. Ne\u0107e biti osvete, ali insistira\u0107emo na odgovornosti onih koji su po\u010dinili krivi\u010dna dela u pojedinim privatizacijama. Re\u010d je o tridesetak slu\u010dajeva, o \u010demu je iznosio podatke Savet za borbu protiv korupcije... Na\u0107i \u0107emo ubice Ranka Pani\u0107a, ali i Milana Panti\u0107a i Slavka \u0106uruvije.&quot;","izvor":"Tada\u0161nji zamenik predsednika SNS o potezima nakon dolaska na vlast. (Kurir, 26. 1. 2012. godine)","datum_izjave":"2012-01-26","datum_istinomer":"2014-01-15","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"22","komentar_istinomera":"Po\u010detkom godine, tada\u0161nji zamenik predsednika SNS obe\u0107ao je da \u0107e u slu\u010daju dolaska na vlast njegove stranke \"pro\u010de\u0161ljati\" slu\u010dajeve spornih privatizacija, na koje je ukazivao Savet za borbu protiv korupcije.\r\n\r\nNakon izbora, Vu\u010di\u0107 je postao potpredsednik Vlade, ministar odbrane i \u0161ef Biroa za koordinaciju slu\u017ebama bezbednosti i najavio reviziju privatizacija.\r\n<blockquote><strong>\"Prodaja 'Sartida' prva je na listi 24 sporne privatizacije koje \u0107e biti istra\u017eene. Te privatizacije \u0107e ispitivati vi\u0161e od 20 novoformiranih timova za istrage, najavio vicepremijer Aleksandar Vu\u010di\u0107.\"<\/strong>\r\n\r\n<em>RTS, 3. 9. 2012. godine<\/em><\/blockquote>\r\nVu\u010di\u0107 je, krajem jula, na \u010detvrtu godi\u0161njicu smrti Ranka Pani\u0107a obe\u0107ao da \u0107e u istragu biti uklju\u010dene sve nadle\u017ene slu\u017ebe i da \u0107e o rezultatima 'redovno obave\u0161tavati \u010dlanove porodice nastradalog mladi\u0107a'. U septembru Vlada Srbije je odlu\u010dila da osnuje me\u0111unarodnu komisiju koja \u0107e istra\u017eiti ubistva novinara.\r\n<blockquote><strong>\"Posle vi\u0161e bezuspe\u0161nih poku\u0161aja prethodnih godina, Vlada Srbije je u \u010detvrtak, na predlog Biroa za koordinaciju rada bezbednosnih slu\u017ebi, odlu\u010dila da osnuje me\u0111unarodnu komisiju koja bi istra\u017eila ubistva novinara Milana Panti\u0107a, Dade Vujasinovi\u0107 i Slavka \u0106uruvije.\"<\/strong>\r\n\r\n<em>Ve\u010dernje novosti, 22. 9. 2012. godine<\/em><\/blockquote>\r\nPotpredsednik Vlade Srbije najavio je da \u0107e do kraja 2013. biti zavr\u0161ene istrage spornih privatizacija. Na konferenciji za medije, 28. decembra, izneti su rezultati gotovo jednoipogodi\u0161njeg rada. T<span>u\u017eilac za organizovani kriminal <\/span><span>Miljko Radisavljevi\u0107 je najavio da \u0107e sve istrage biti zavr\u0161ene u prvoj polovini 2014. godine, da \u0107e neke biti pro\u0161irene novim imenima i da \u0107e do kraja godine biti izre\u010dene prve prvostepene presude povodom svih pokrenutih procesa.<\/span>\r\n<blockquote>\u201cU 11 predmeta pokrenuta je istraga, tri predmeta su u tu\u017eila\u0161tvu na razmatranju, a u \u010detiri slu\u010daja je utvr\u0111eno da nema elemenata krivi\u010dnih dela, ali se i dalje radi - rekao je Vu\u010di\u0107. - U tri predmeta se preispituju \u010dinjenice na koje je ukazao Savet za borbu protiv korupcije, a u jednom slu\u010daju je u toku predistra\u017eni posao.\u201d\r\n<em>Ve\u010dernje novosti, 29. 12. 2013. godine<\/em><\/blockquote>\r\nIstog dana, Vu\u010di\u0107 je najavio da \u0107e podneti ostavku ako ne bude razre\u0161eno ubistvo novinara Slavka \u0106uruvije. Na konferenciji za medije, 14. januara, saop\u0161teno je da su nekada\u0161nji \u0161ef beogradskog centra DB-a Milan Radonji\u0107 i na\u010delnik \u0160estog odeljenja tog centra Ratko Romi\u0107 privedeni kod tu\u017eioca na saslu\u0161anje u Specijalni sud zbog sumnje da su u\u010destvovali u ubistvu novinara Slavka \u0106uruvije. Krivi\u010dnom prijavom za ubistvo \u0106uruvije obuhva\u0107eni su i biv\u0161i na\u010delnik Slu\u017ebe dr\u017eavne bezbednosti Radomir Markovi\u0107 i operativac te slu\u017ebe Miroslav Kurak, koga su mediji ozna\u010dili kao egzekutora.\r\n<blockquote>\u201cVu\u010di\u0107 je rekao i da je za dr\u017eavu va\u017eno da se danas ka\u017ee da niko nije i da ne\u0107e biti izuzet iz istraga. On je najavio rasvetljavanje jo\u0161 nekih zlo\u010dina i podvukao da niko ne mo\u017ee da ubija neka\u017enjeno i da se u Srbiji nikad vi\u0161e takvi zlo\u010dini ne\u0107e doga\u0111ati.\u201d\r\n<em>RTS, 14. 1. 2014. godine<\/em><\/blockquote>\r\nNakon dve godine od datog obe\u0107anja, Aleksandar Vu\u010di\u0107 je na dobrom putu da ga u potpunosti ostvari, ali budu\u0107i da jo\u0161 nisu rasvetljena ubistva Ranka Pani\u0107a i Milana Panti\u0107a,&nbsp; a da je proces za ubistvo \u0106uruvije na samom po\u010detku, za sada izjavu ocenjujemo sa \u201cradi se na tome\u201d. Istinomer \u0107e nastaviti da prati doga\u0111aje vezane za ovo obe\u0107anje.","tagovi":"privatizacija, mediji, kriminal, Slavko \u0106uruvija, ubistvo, Sartid, Dada Vujasinovi\u0107, Milan Panti\u0107","period":"ppv"},{"id":"2609","naslov":"Granicu za aflatoksin vra\u0107amo za 15 dana","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/336775_aleksandar-vucic-2013-foto-fonet-b-p-5_f.jpg","izjava":"&quot;O\u010dekujem, da bismo zavr\u0161ili celu pri\u010du, da ljudi razumeju koliko se ozbiljno pristupilo, da u roku od 15 dana najkasnije Ministarstvo poljoprivrede vrati meru dozvoljenog aflatoksina na 0,05 posto sa 0,5 posto i mislim da \u0107emo biti u situaciji da to sve obezbedimo.\u201c","izvor":"Potpredsednik Vlade o vra\u0107anju dozvoljenog nivoa aflatoksina. (RTS, 4. 3. 2013. godine)","datum_izjave":"2013-03-04","datum_istinomer":"2013-12-26","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Nakon \u0161to je Vlada Srbije 28. februara dozvolila pove\u0107anje granice dopu\u0161tene koncentracije aflatoksina u mleku sa 0,05 na 0,5 migrograma po litru, prvi potpredsednik Vlade najavio da \u0107e najkasnije za 15 dana granica za dozvoljenu koli\u010dinu aflatoksina biti vra\u0107ena na prethodni nivo.<div><br><\/div><div><iframe width=\"620\" height=\"350\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/jlHhN1LVoqk\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"\"><\/iframe><br><br><div>Tri meseca kasnije, po\u010detkom juna, gostuju\u0107i u emisiji \"Ka\u017eiprst\" na TV B92, &nbsp;Vu\u010di\u0107 je rekao da ne zna koliki je trenutno nivo aflatoksina u mleku, ali je kazao da je smanjen i da \u0107e uskoro i formalno ponovo biti propisano da ne sme da bude ve\u0107i od 0,05 mikrograma po litru, \u0161to je evropski standard. Upitan \u0161ta se desilo s njegovom najavom iz marta da \u0107e Vlada uskoro doneti uredbu po kojoj \u0107e dozvoljeni nivo aflatoksina u mleku biti vra\u0107en na 0,05 mikrograma, Vu\u010di\u0107 je rekao da \u0107e Vlada uskoro doneti tu odluku:<\/div><div><blockquote>\"Uskoro \u0107e se ponovo podzakonskim aktima smanjiti nivo aflatoksina - rekao je Vu\u010di\u0107, i naveo da su oni koji su tvrdili da doma\u0107e mleko ne valja, kupili stanove po Be\u010du, a poljoprivrednici su zbog te tvrdnje imali gubitke\".\r\n<em>Blic, 5. 6. 2013. godine<\/em><\/blockquote>\r\nAktuelni ministar poljoprivrede Dragan Glamo\u010di\u0107 <a href=\"http:\/\/www.istinomer.rs\/izjava\/aflatoksin-vracamo-na-005\/\">najavio je<\/a> da \u0107e nivo aflatoksina biti vra\u0107en na raniji nivo u aprilu 2014. godine.\r\n\r\nZato izjavu potpredsednika Vlade Srbije ocenjujemo kao neispunjeno obe\u0107anje.<\/div><\/div>","tagovi":"aflatoksin, mleko, poljoprivreda","period":"ppv"},{"id":"2599","naslov":"Neuspe\u0161ne direktore smenjujemo za vikend","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/aleksandar-vucic-foto-fonet-1375264357-346449.jpg","izjava":"&quot;Za vikend smenjujemo lo\u0161e direktore iz SNS.&quot;\r\n","izvor":"Potpredsednik Vlade o smenama direktora javnih preduze\u0107a. (Blic, 10. 12. 2013. godine) ","datum_izjave":"2013-12-10","datum_istinomer":"2013-12-18","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Prvi potpredsednik Vlade i lider Srpske napredne stranke najavio je, na predizbornom skupu u Od\u017eacima 10. decembra, da \u0107e direktori iz redova SNS-a koji nemaju dobre rezultate biti smenjeni tokom narednog vikenda.&nbsp;<div><br><\/div><div>Tom prilikom rekao je i da je SNS jedina stranka koja preispituje i sankcioni\u0161e direktore i gradona\u010delnike iz svojih redova.\r\n\r\nNa pitanje kada \u0107e biti smenjeni direktori, ko su oni i da li su obave\u0161teni o tome, Vu\u010di\u0107 je rekao da \u0107e se to desiti vrlo brzo, u subotu ili nedelju, kada se obave razgovori sa njima.\r\n<blockquote>\\\"Bi\u0107e smenjeni i \u010delnici lokalnih samouprava, a jedino merilo i jedini kriterijum bi\u0107e njihov uspeh u radu\\\", kazao je Vu\u010di\u0107 \u017eiteljima Ratkova, sela u op\u0161tini Od\u017eaci.\r\n<em>Tanjug, 10. 12. 2013. godine<\/em><\/blockquote>\r\nIpak, tog vikenda nije do\u0161lo do najavljene smene direktora. O tome se govorilo i <a href=\\\"http:\/\/www.istinomer.rs\/izjava\/sns-ove-nedelje-smenjuje-funkcionere\/\\\">ranije<\/a>, a prvi potpredsednik Vlade jo\u0161 je na sednici Glavnoog odbora SNS odr\u017eanoj 26. jula rekao:\r\n<blockquote>\\\"Za sedam dana \u010du\u0107ete i koji direktori i ostali funkcioneri iz SNS nisu dobro radili.\\\"\r\n<em>Danas, 27. 7. 2013. godine<\/em><\/blockquote>\r\nZbog toga obe\u0107anje lidera SNS ocenjujemo kao \\\"<b>neispunjeno<\/b>\\\".<\/div>","tagovi":"javna preduze\u0107a, direktori, Vlada, smena, strana\u010dko zapo\u0161ljavanje, funkcioneri","period":"ppv"},{"id":"2596","naslov":"Pobe\u0111ujemo na lokalnim izborima 15. decembra","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/19773842_b.jpg","izjava":"\u201cJa vam unapred ka\u017eem. Dakle, pre \u010detiri godine mi smo pobedili na Vo\u017edovcu sa sedam odsto  razlike u odnosu na DS, pre godinu dana oni su nas pobedili sa osam odsto razlike. Ja vam sada ka\u017eem, siguran sam, ukoliko ljudi budu iza\u0161li da glasaju, ukoliko budu iskazalali svoju volju, ukoliko ne budu mislili da je sve ve\u0107 zavr\u0161eno, siguran sam da \u0107emo pobediti. Izgubili smo u Od\u017eacima 16 odsto - siguran sam da \u0107emo da pobedimo. U Kostolcu ja mislim da nikad nismo bili iznad \u010detvrtog mesta. Verujem da \u0107emo i tamo da pobedimo.\u201d","izvor":"Predsednik SNS o lokalnim izborima na Vo\u017edovcu, u Od\u017eacima i Kostolcu.  (RTS, 12. 12. 2013. godine)","datum_izjave":"2013-12-12","datum_istinomer":"2013-12-16","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"18","komentar_istinomera":"Lider SNS je pred lokalne izbore u Vo\u017edovcu, Od\u017eacima i Kostolcu najavio pobedu svoje stranke. Preliminarni rezultati pokazuju da je SNS ostvarila ubedljive pobede u sve tri op\u0161tine (Vo\u017edovac 51,56; Od\u017eaci 48,17 odsto; Kostolac 45,51 odsto glasova bira\u010da).&nbsp;<div><br><\/div><div>Na izborima na Vo\u017edovcu u\u010destvovalo je 13 izbornih lista, u Kostolcu sedam, a u Od\u017eacima 10. \r\n\r\nIspunjeno obe\u0107anje lidera SNS. <\/div><div><br><\/div><div>\\\"<b>Ispunjeno<\/b>\\\" obe\u0107anje Aleksandra Vu\u010di\u0107a.<\/div>","tagovi":"Vo\u017edovac, izbori, izborni rezultat, lokalna vlast","period":"ppv"},{"id":"2555","naslov":"Kandidat za gradona\u010delnika iz SNS-a","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/7469d83ce83f6e000d2ad9f0c73ae89b.png","izjava":"\\\"Na\u0161 kandidat za gradona\u010delnika Beograda bi\u0107e strana\u010dka li\u010dnost\\\" (Ve\u010dernje novosti, 19.11.2013.)","izvor":"Prvi potpredsednik Vlade o tome da ne pripremaju Sini\u0161u Malog, savetnika ministra privrede,  za gradona\u010delnika","datum_izjave":"2013-11-19","datum_istinomer":"2013-11-19","tip_ocena":"121","kategorija":"0","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"Sini\u0161a Mali, gradona\u010delnik, Beograd","period":"ppv"},{"id":"2519","naslov":"Prvi avion Er Srbije 27. oktobra","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/18759248_b.jpg","izjava":"&quot;Prvi avion Er Srbija sti\u017ee 27. oktobra.&quot;","izvor":"Potpredsednik Vlade o novom avionu. (Beta, 26. 8. 2013. godine) ","datum_izjave":"2013-08-26","datum_istinomer":"2013-10-27","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"18","komentar_istinomera":"Prvi potpredsednik Vlade najavio je da \u0107e prvi avion nacionalne avio-kompanije \u201eEr Srbija\u201c sti\u0107i u zemlju 27. oktobra ove godine.\r\n\r\nU subotu, 19. oktobra, prvi avion kompanije \\\"Er Srbija\\\", \\\"Erbas A319\\\", stigao je u pratnji dva vojna aviona \\\"mig 29\\\".&nbsp;<div><br><\/div><div>Na promotivni let za Abu Dabi avion je poleteo 26. oktobra, \u0161to je ozna\u010dilo i&nbsp; zvani\u010dni po\u010detak rada nove kompanije.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Izjavu prvog potpredsednika Vlade ocenjujemo kao \\\"<b>ispunjeno<\/b>\\\" obe\u0107anje.<\/div>","tagovi":"Etihad, Er Srbija, ,Ujedinjeni Arapski Emirati, investicije, avioni","period":"ppv"},{"id":"2517","naslov":"Ulaganja u Srbiju bi\u0107e sto milijardi evra","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/vucic-2011.jpg","izjava":"\\\"Ljudi na vlasti su spiskali 100 milijardi evra koji su u\u0161li u ovu zemlju, a mi \u0107emo na\u0107i investitore koji \u0107e ulo\u017eiti otprilike istu sumu\\\"","izvor":"Lider SNS o ulaganjima u Srbiju.  (Kurir, 30. 9. 2011. godine)","datum_izjave":"2011-09-30","datum_istinomer":"2013-10-25","tip_ocena":"121","kategorija":"25","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"investicije, investitori, ekonomski rast","period":"ppv"},{"id":"2509","naslov":"\u0160ef BIA do 17. oktobra","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/19340059_b.jpg","izjava":"&quot;Novi \u0161ef BIA bi\u0107e poznat do 17. oktobra, Dana Bezbednosno-informativne agencije.&quot;","izvor":"Potpredsednik Vlade o izboru prvog \u010doveka BIA. (Sajt SNS, 11. oktobar 2013)","datum_izjave":"2013-10-11","datum_istinomer":"2013-10-18","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Prvi potpredsednik Vlade Srbije izjavio je da \u0107e novi direktor BIA biti poznat do 17. oktobra, Dana Bezbednosno-informativne agencije. On je kazao da ima kandidata za to mesto, ali da \u0107e prvo razgovarati sa predsednikom Srbije Tomislavom Nikoli\u0107em i predsednikom Vlade Ivicom Da\u010di\u0107em, pa tek onda iza\u0107i u javnost sa njegovim imenom.&nbsp;<div><br><\/div><div>Iako je Dan BIA obele\u017een ju\u010de, direktor jo\u0161 uvek nije poznat javnosti.\r\n\r\nZato izjavu Aleksandra Vu\u010di\u0107a ocenjujemo kao \\\"<b>neispunjeno<\/b>\\\" obe\u0107anje.<\/div>","tagovi":"BIA, direktori","period":"ppv"},{"id":"2482","naslov":"Re\u0161i\u0107emo dve do tri sporne privatizacije do kraja jula","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/18727624_b.jpg","izjava":"&quot;\u0160to se borbe protiv korupcije ti\u010de, podne\u0107u vam detaljan izve\u0161taj pre 27. jula za godinu dana. Pre zavr\u0161etka tih godinu dana zavr\u0161i\u0107emo najmanje dva, a mo\u017eda i tri predmeta od 24 predmeta o kojima smo govorili, a do kraja godina svih 24 predmeta \u0107e biti u potpunosti zavr\u0161eno.&quot; ","izvor":"Potpredsednik Vlade o  re\u0161avanju spornih privatizacija. (Tanjug,  2.  7.  2013. godine) ","datum_izjave":"2013-07-02","datum_istinomer":"2013-09-23","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"Prvi potpredsednik Vlade jo\u0161 tokom predizborne kampanje 2012. godine najavljivao je da \u0107e borba protiv korupcije i re\u0161avanje 24 sporne privatizacije biti prioriteti, ukoliko Srpska napredna stranka osvoji vlast.&nbsp;<div><br><\/div><div>O rokovima se tada nije izja\u0161njavao, ali je po\u010detkom jula najavio da \u0107e \\\"dva ili tri predmeta\\\" biti re\u0161ena pre godi\u0161njice rada Vlade, kao i da \u0107e biti podneti izve\u0161taj o borbi protiv korupcije.\r\n\r\nMe\u0111utim to se nije dogodilo.\r\n\r\nVu\u010di\u0107 je, istini za volju, 15. jula na raspravi povodom akcionog plana za sprovo\u0111enje Strategije za borbu protiv korupcije rekao da je okviru istraga 24 sporne privatizacije procesuirano 115 osoba koje se sumnji\u010de da su o\u0161tetili bud\u017eet za oko 80 milijardi dinara.<\/div><div><br><\/div><div>Iako pomenute brojke govore o tome da se na ovim slu\u010dajevima radi, ne mo\u017ee se re\u0107i da je i slu\u010daj i jedne privatizacije re\u0161en, dok detaljan izve\u0161taj o borbi protiv korupcije u prvih godinu dana prvi potpredsednik Vlade nije saop\u0161tio javnosti. On je krajem avgusta izjavio da o\u010dekuje zavr\u0161etak svih istraga spornih privatizacija do kraja ove godine.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Zbog toga za potpredsednika Vlade ocena \\\"<b>neispunjeno<\/b>\\\".<\/div>","tagovi":"privatizacija, korupcija, transparentnost","period":"ppv"},{"id":"2437","naslov":"Zakon o poreklu imovine do polovine 2013.","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/336775_aleksandar-vucic-2013-foto-fonet-b-p-5_f.jpg","izjava":"&quot;Predlog zakona o poreklu imovine na\u0107i \u0107e se u Narodnoj skup\u0161tini do 15. juna.&quot; ","izvor":" Vicepremijer o usvajanju Zakona o poreklu imovine.  (Danas, 22. 5. 2013. godine)","datum_izjave":"2013-05-22","datum_istinomer":"2015-01-24","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"20","komentar_istinomera":"<div>Zakon o utvr\u0111ivanju porekla imovine trebalo je da bude pred poslanicima jo\u0161 u februaru 2013, kako je najavio tada\u0161nji prvi potpredsednik Vlade Srbije, odgovaraju\u0107i na pitanja poslanika.[quote]\t\t\t[quote_title]Blic, 29. 11. 2012. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\\\"\u0160to se ti\u010de dono\u0161enja tog zakona, o\u010dekujem da \u0107e do kraja januara ili najkasnije po\u010detkom februara biti pred poslanicima.\\\" [\/quote_content]\t\t[\/quote]<\/div><div>Predlog zakona, ipak nije tada u\u0161ao skup\u0161tinsku proceduru. Nakon toga, trebalo je da bude formirana radna grupa, a za april su bile planirane i konsultacije tog tela. Me\u0111utim, Zakon o poreklu imovine nije donet ni do 2015.<\/div><div><div><br><\/div><div>Sada\u0161nji premijer Srbije isti\u010de da je u planu da tokom ove godine bude usvojen zakon, ali da su prvo potrebni razgovori sa koalicionim partnerima.[quote]\t\t\t[quote_title]Danas, 24. 1. 2015. godine[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\u201cPodr\u017eavam dono\u0161enje zakona o poreklu imovine i u planu mi je da on bude usvojen ove godine. Ali kako bismo ostvarili taj plan potrebni su razgovori i dogovor sa koalicionim partnerima, rekao je Vu\u010di\u0107.\u201d [\/quote_content]\t\t[\/quote]\t\t[\/quote]<\/div><div>\\\"<b>Neispunjeno<\/b>\\\" obe\u0107anje aktuelnog predsednika Vlade Srbije.<\/div><\/div>","tagovi":"Zakon o poreklu imovine, zakon, Skup\u0161tina, Parlament","period":"ppv"},{"id":"2426","naslov":"Bi\u0107emo ponosni na \\\"Er Srbiju\\\"!","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/vucic1.jpg","izjava":"\u201cO\u010dekujem da u narednom periodu re\u0161imo problem JAT-a i da bude potpisan ugovor sa Etihadom. Mislim da \u0107e do\u0107i i do rebrendiranja, tako da \u0107emo s ponosom mo\u0107i u budu\u0107nosti da se hvalimo \\'Er Srbijom\\', koja \u0107e biti neuporedivo bolja od JAT-a u svakom pogledu, neuporedivo uspe\u0161nije, neuporedivo bolje preduze\u0107e nego \u0161to je JAT.\u201d","izvor":"Vicepremijer o re\u0161enju za &quot;Jat&quot;. (Tanjug, 2. 7. 2013. godine)","datum_izjave":"2013-07-02","datum_istinomer":"2013-08-02","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"22","komentar_istinomera":"Nakon vi\u0161e neuspe\u0161nih poku\u0161aja prodaje i\/ili pronala\u017eenja strate\u0161kog partnera za \\\"Jat ervejz\\\", Vlada Srbije potpisala je 17. juna Memorandum o razumevanju sa kompanijom \\'Etihad\\', da bi se, kako je obja\u0161njeno, unapredili razgovori o mogu\u0107em investiranju \\\"Etihada\\\" u \\\"Jat\\\".<div><br><\/div><div>\\\"Etihad\\\" (UAE), jedna je od najbr\u017ee rastu\u0107ih aviokompanija u svetu, suvlasnik je avikompanija \\\"Er Berlin\\\", \\\"Er Sej\u0161eli\\\", \\\"Vird\u017ein Australija\\\", \\\"Er Lingus\\\" i indijske kompanije \\\"D\u017eet ervejz\\\".<\/div><div><br><\/div><div>Polovinom aprila, \\\"Etihad\\\" i \\\"Jat\\\" potpisali su ugovor o saradnji kroz zajedni\u010dke letove i prodaju karata, a \\\"Etihad ervejz\\\" je na osnovu tog dokumenta 15. juna uveo svakodnevne letove na liniji izme\u0111u Beograda i Abu Dabija.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Potpredsednik Vlade Aleksandar Vu\u010di\u0107 i direktor \\\"Etihada\\\" D\u017eejms Hogan potpisali su 1. avgusta ugovor o strate\u0161kom partnerstvu izme\u0111u dve kompanije. Nova kompanija, u kojoj \u0107e \\\"Etihad\\\" imati 49 odsto vlasni\u0161tva i upravlja\u010dku funkciju, zva\u0107e se \\\"Er Srbija\\\", a \\\"Etihad\\\" \u0107e, kako je najavljeno, do kraja godine \\\"Jat\\\" snabdeti sa 10 novih aviona tipa \\\"Erbas\\\". Potpredsednik Vlade Aleksandar Vu\u010di\u0107, tom prilikom je izjavio:\r\n<blockquote>\u201cPostavljamo srpski avion na pistu za uzletanje. Ugovor sa Etihadom omogu\u0107ava Srbiji zna\u010dajno tehni\u010dko i poslovno unapre\u0111enje. Regionalno tr\u017ei\u0161te od 30 miliona dobija pouzdanog prevoznika. Radova\u0107e se na\u0161i ljudi kada vide gde mogu da putuju i to ne preko Frankfurta, nego direktno. Zahvalni smo \u0161to \\'Etihad\\' veruje u srpske pilote, mehani\u010dare, na\u0161u pamet, leta\u010dku tradiciju i spremnost da savladamo lekciju.\\\"\r\n<em>B92, 1. 8. 2013. godine<\/em><\/blockquote>\r\nA direktor \\'Etihada\\' D\u017eejms Hogan tvrdi da nije cilj da \\\"kompanija samo pre\u017eivi, nego i da ispuni o\u010dekivanja akcionara\\\".\r\n<blockquote>\\\"Ima\u0107emo novi menad\u017eemnt koji \u0107e u\u0107i u kompaniju. To \u0107e biti me\u0161avina srpskog osoblja i ljudi iz Etihada. Novi avioni \u0107e ulaziti fazno u upotrebu. Etihad ne radi ovo prvi put. Mi smo restrukturirali malu kompaniju Er Sej\u0161eli i ona je sada profitabilna.\\\"\r\n<em>B92, 1. 8. 2013. godine<\/em><\/blockquote>\r\nBudu\u0107i da je ugovor sa \\\"Etihadom\\\" potpisan i da je od \\\"Jata\\\" nastala \\\"Er Srbija\\\", ali da predstoji da se vidi uspe\u0161nost budu\u010de kompanije, izjavu prvog potpredsednika Vlade ocenjujemo sa \\\"<b>radi se na tome<\/b>\\\".<\/div>","tagovi":"Etihad, Er Srbija, ,Ujedinjeni Arapski Emirati, investicije, JAT","period":"ppv"},{"id":"2425","naslov":"Rekonstrukcija do godi\u0161njice Vlade","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/pol-vucic.jpg","izjava":"\u201ePrilikom rekonstrukcije Vlade za koju sam uveren da \u0107e biti zavr\u0161ena do 27. jula, na godi\u0161njicu Vlade, o\u010dekujem to i od na\u0161ih koalicionih partnera, \u017eelimo da uz personalnu rekonstrukciju izvr\u0161imo i promenu odnosa prema stvarnosti u Srbiji.\u201c ","izvor":"Vicepremijer o datumu zavr\u0161etka rekonstrukcije Vlade. (RTS, 2. 7. 2013. godine)","datum_izjave":"2013-07-02","datum_istinomer":"2013-07-31","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"19","komentar_istinomera":"Ni posle niza sastanaka lidera koalicionih partija, javnost do 27. jula nije dobila kona\u010dno re\u0161enje o rekonstrukciji Vlade. Na godi\u0161njici Vlade 27. jula, kada je bio krajnji rok za njenu rekonstrukciju, predsednik URS-a i ministar finansija i privrede Mla\u0111an Dinki\u0107 nije prisustvovao.&nbsp;<div><br><\/div><div>Prvi potpredsednik i premijer Vlade Srbije, Vu\u010di\u0107 i Da\u010di\u0107 dali su Dinki\u0107u jo\u0161 jedan dan da se izjasni o svojim re\u0161enjima ili odluci da istupa iz koalicije.\r\n\r\nIpak, prethodnog dana, 26. jula, Glavni odbor SNS, doneo je odluku da svoje ministarske pozicije napuste Aleksandar Vu\u010di\u0107, kao ministar odbrane; Alisa Mari\u0107, ministarka sporta; Goran Kne\u017eevi\u0107, ministar poljoprivrede i Bratislav Petkovi\u0107, ministar kulture.\r\n\r\n\u010celni ljudi vladaju\u0107ih stranaka, najavljuju da bi sastav novog kabineta trebalo da bude predstavljen Skup\u0161tini Srbije do 20. avgusta.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Budu\u0107i da je SNS do ozna\u010denog datuma iza\u0161la sa spiskom ministara koji napu\u0161taju Vladu, ali da imena novih \u010dlanova nisu poznata, niti je Vlada Srbije rekonstruisana do svoje godi\u0161njice, izjavu vicepremijera i lidera SNS ocenjujemo sa  \\\"<b>krenuli, pa stali<\/b>\\\".<\/div>","tagovi":"rekonstrukcija Vlade, Vlada, ministri, koalicija, Ivica Da\u010di\u0107, Mla\u0111an Dinki\u0107, smena","period":"ppv"},{"id":"2382","naslov":"Ubedljivo \u0107emo pobediti u Zemunu!","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/aleksandar-vucic.jpg","izjava":"&quot;O\u010dekujem ubedljivu pobedu na predstoje\u0107im lokalnim izborima u Zemunu, da osvojimo vi\u0161e nego svi ostali zajedno i sve manje od toga bi\u0107e neuspeh.\u201d","izvor":"Lider SNS o izborima u Zemunu. (Kurir, 18. 5. 2013. godine)","datum_izjave":"2013-05-18","datum_istinomer":"2013-06-03","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"18","komentar_istinomera":"<p>Lider Srpske napredne stranke istakao je pred lokalne izbore u Zemunu da \u0107e njegova stranka odneti ubedljivu pobedu i da \u0107e osvojiti vi\u0161e glasova od svih ostalih lista zajedno.<\/p><p><br><\/p>\r\n<p>To se i desilo. SNS je u koaliciji sa Novom Srbijom i Pokretom socijalista na izborima u Zemunu osvojila 51,83 odsto glasova, odnosno 39 od 57 odborni\u010dkih mandata, pokazuju rezultati Op\u0161tinske izborne komisije. Koalicija oko SPS-a osvojila osam mandata, DS \u0161est, DSS i Dveri \u010detiri mandata.<\/p><p><br><\/p>\r\n<p>\\\"<b>Ispunjeno<\/b>\\\" obe\u0107anje lidera SNS-a Aleksandra Vu\u010di\u0107a.<\/p>\r\n","tagovi":"izborna obe\u0107anja, izborni rezultat, Zemun, izbori, Beograd, SNS, DS, SPS","period":"ppv"},{"id":"2236","naslov":"Nekoliko afera, jedna plja\u010dka i dosta nerasvetljenog","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/b04e8fe571f91b41a878ce2e8c25571c.JPG","izjava":"\\\"Do kraja avgusta (2012.) mo\u017eete o\u010dekivati rasvetljavanje nekoliko afera, plja\u010dku jedne banke - slu\u010daj koji je bio zatvoren.\\\"","izvor":"Potpredsednik Vlade o otkrivanju afera. (RTS, 27. 7. 2012. godine)","datum_izjave":"2012-07-27","datum_istinomer":"2013-02-20","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"23","komentar_istinomera":"Odmah po formiranju nove Vlade njen prvi potpredsednik je najavio da \u0107e za ne\u0161to vi\u0161e od mesec dana biti rasvetljeno nekoliko afera, posebno apostrofiraju\u0107i \\\"plja\u010dku jedne banke\\\".\r\n\r\nVe\u0107 po\u010detkom avgusta uhap\u0161en je biv\u0161i predsednik Izvr\u0161nog odbora \\\"Agrobanke\\\" Du\u0161an Antoni\u0107, a prethodno jo\u0161 sedam osoba.&nbsp;<div><br><\/div><div>Do kraja tog meseca uhap\u0161eno je jo\u0161 nekoliko osoba povezanih sa Agrobankom, da bi kasnije broj optu\u017eenih narastao do 21 osobe. \r\n\r\nU istom periodu Vu\u010di\u0107 je nagovestio istrage u 27 spornih privatizacija preduze\u0107a. Neke od tih sumnjivih kupovina istra\u017eivane se u mesecima koji su usledili, a na neke se jo\u0161 \u010deka.\r\n\r\nVu\u010di\u0107 je najavio da \u0107e u istom roku, do kraja avgusta, <a href=\\\"\/izjava\/uskoro-istina-o-politici-i-novostima\/\\\" target=\\\"_blank\\\">otkriti \\\"potpuna istina\\\" o kupovini \\\"Politike\\\" i \\\"Novosti\\\"<\/a>.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Javnost je saznala jedino da je dva velika dnevna lista kupio vlasnik koncerna \\\"Farmakom MB\\\" Miroslav Bogi\u0107evi\u0107, ali ne i ko ga je instruirao da to uradi.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Po\u0161to je u obe\u0107anom roku otpo\u010dela istraga u vezi sa Agrobankom, a da su drugi slu\u010dajevi samo na\u010deti, ali ne i rasvetljeni, potpredsednik Vlade dobija ocenu \\\"<b>skoro ispunjeno<\/b>\\\".<\/div>","tagovi":"banke, afere, korupcija, borba protiv korupcije, Vlada","period":"ppv"},{"id":"2220","naslov":"Ne\u0107emo strana\u010dke kadrove u preduze\u0107ima","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/vucic.jpg","izjava":"\\\"Obe\u0107avamo gra\u0111anima da \u0107e kada do\u0111emo na vlast u preduze\u0107ima i u upravnim odborima raditi nestrana\u010dki kadrovi, ali i mnogi koji pripadaju ostalim strankama.\\\"","izvor":"\u010celnik SNS-a o imenovanjima direktora u javnim preduze\u0107ima. (Tanjug, 19. 8. 2011. godine)","datum_izjave":"2012-08-19","datum_istinomer":"2013-02-08","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"20","komentar_istinomera":"Godinu dana kasnije, kada je SNS do\u0161la na vlast i formirala Vladu Srbije, usledilo je i postavljanje direktora na \u010delo javnih preduze\u0107a.&nbsp;<div><br><\/div><div>Umesto nestrana\u010dkih kadrova, na funkcije su imenovani partijski ljudi. Tako je SNS postavila svoje \u010dlanove na direktorska mesta u: EPS-u (Aleksandar Obradovi\u0107), \u017deleznicama Srbije (Dragoljub Simonovi\u0107), JP \\\"Transnafta\\\" (Milo\u0161 Tomi\u0107), JP \\\"Koridori Srbije\\\" (Dmitar \u0110urovi\u0107), Rudarskom basenu \\\"Kolubara\\\" (Milorad Gr\u010di\u0107), JP \\\"Elektromre\u017ee Srbije\\\" (Nikola Petrovi\u0107), \\\"Jugoimport SDPR\\\" (Jugoslav Petkovi\u0107) i Slu\u017ebenom glasniku (Rado\u0161 Lju\u0161i\u0107).&nbsp;<br><\/div><div><div><br><\/div><div>Koalicija SPS-PUPS-JS je na mesto generalnog direktora PTT Srbije postavila Milana Krkobabi\u0107a. Krajem novembra potpredsednik SPS-a i vode\u0107i \u010dovek Srbijagasa, Du\u0161an Bajatovi\u0107, reizabran je na direktorsko mesto.\r\n\r\nJedina nestrana\u010dka li\u010dnost koja je imenovana na rukovode\u0107e mesto jeste v.d. direktora Telekom Srbije Predrag \u0106ulibrk.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Ocena \\\"<b>neispunjeno<\/b>\\\" za predsednika SNS-a Aleksandra Vu\u010di\u0107a.<\/div><\/div>","tagovi":"strana\u010dko zapo\u0161ljavanje, javna preduze\u0107a, direktori, SNS,  funkcioneri","period":"ppv"},{"id":"2188","naslov":"Fabrika oru\u017eja do kraja 2012.","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/vucic1.jpg","izjava":"\\\"Do kraja godine u Velikoj Plani bi\u0107e otvorena nova fabrika u kojoj \u0107e se, u saradnji sa Rusijom, proizvoditi nekoliko verzija borbenih oklopnih vozila za izvoz i potrebe Vojske Srbije.\\\"","izvor":"Ministar odbrane o fabrici oru\u017eja u Velikoj Plani. (Pregled, 29. 11. 2012. godine)","datum_izjave":"2012-11-29","datum_istinomer":"2013-01-17","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"18","komentar_istinomera":"Ministar odbrane je nakon sastanka sa potpredsednikom Vlade Rusije Dmitrijem Rogozinom najavio da \u0107e do kraja godine biti izgra\u0111ena fabrika oru\u017eja u Velikoj Plani.\r\n\r\nNa samom kraju 2012, fabrika je otvorena.\r\n\r\n<blockquote>\\\"Ministri odbrane i finansija i privrede Aleksandar Vu\u010di\u0107 i Mla\u0111an Dinki\u0107 pustili su u Velikoj Plani u rad fabriku slo\u017eenih borbenih sistema \\'Morava\\' javnog preduze\u0107a Jugoimport SDPR, koja \u0107e raditi za izvoz i ve\u0107 po\u010dinje proizvodnju sistema koji \u0107e biti izvezeni u Keniju.\\\"\r\n\r\n<em>Blic, 30. 12. 2012. godine<\/em><\/blockquote>\\\"<b>Ispunjeno<\/b>\\\" obe\u0107anje ministra odbrane Republike Srbije Aleksandra Vu\u010di\u0107a.","tagovi":"Velika Plana, gradnja, SDPR, Mla\u0111an Dinki\u0107, Rusija, investicije","period":"ppv"},{"id":"2149","naslov":"Za koji dan platforma o Kosovu","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/6173a698cd538fdc884183491ac39f06.jpg","izjava":"\\\"Platforma o Kosovu i Metohiji mo\u017ee se o\u010dekivati u narednim danima i nedeljama.\\\"","izvor":"Prvi potpredsednik Vlade Srbije o platformi za Kosovo. (RTS, 30. 10. 2012. godine)","datum_izjave":"2012-10-30","datum_istinomer":"2012-12-17","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"20","komentar_istinomera":"Mnogo se tokom oktobra pri\u010dalo o platformi za Kosovo i Metohiju i najavljivalo njeno skoro pojavljivanje pred o\u010dima javnosti. Smenjivali su se predstavnici vlasti od predsednika i premijera do ministara kako je takav dokument neophodan i da \u0107e platfoma <a href=\\\"\/izjava\/sa-opozicijom-cemo-praviti-platformu-za-kosovo\/\\\" target=\\\"_blank\\\">praviti zajedno sa opozicijom<\/a> kako bi se postigao \u0161to \u0161iri konsezus.<div><br><\/div><div>Pro\u0161li su dani i nedelje, opozicija nije uklju\u010divana u proces, niti je predlog obelodanjen gra\u0111anima.\r\n\r\nPosle sedam sedmica od obe\u0107anja a i dalje se \u010deka da predsednik Srbije odr\u017ei sastanak sa \u0161efovima poslani\u010dkih grupa na temu platforme, pa da potom o\u010dekivani dokument stigne i u Skup\u0161tinu.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Zbog toga prvi potpredsednik Vlade Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 dobija ocenu \\\"<b>neispunjeno<\/b>\\\".<\/div>","tagovi":"Kosovo, Skup\u0161tina, Parlament, pregovori,","period":"ppv"},{"id":"2115","naslov":"Stop za duple plate","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/vucic1.jpg","izjava":"\\\"U toku ove nedelje Vlada Srbije doneti odluku o ukidanju duplih plata, odnosno, nemogu\u0107nosti primanja dve ili tri plate kao \u0161to je to bio slu\u010daj do sada na Kosovu i Metohiji.\\\"","izvor":"Potpredsednik Vlade o ukidanju duplih plata na Kosovu. (Tanjug, 15. 10. 2012. godine)","datum_izjave":"2012-10-15","datum_istinomer":"2012-11-28","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"22","komentar_istinomera":"Nakon istra\u017eivanja emisije \\\"Insajder\\\" o pojedincima koji na Kosovu primaju nekoliko plata, prvi potpredsednik Vlade je istakao da \u0107e ta praksa biti prekinuta.\r\n\r\n<blockquote>\\\"Nakon informacija koje je objavio Insajder o tome da pojedinci na Kosovu godinama primaju prakti\u010dno tri plate \u2013 jednu od Srbije koja je uve\u0107ana za kosovski dodatak i jednu iz bud\u017eeta Kosova, Aleksandar Vu\u010di\u0107 potpredsednik Vlade najavljuje da to od slede\u0107e nedelje vi\u0161e ne\u0107e biti mogu\u0107e.\\\"\r\n\r\n<em>B92, 11. 10. 2012. godine<\/em><\/blockquote>\r\n\r\nOn je isto obe\u0107anje ponovio i nakon nekoliko dana, a Vlada Srbije je na sednici odr\u017eanoj 18. oktobra donela odluku.\r\n\r\n<blockquote>\\\"Nadle\u017eni organi dr\u017eavne uprave moraju da preduzmu mere kako bi se utvrdilo ko od zaposlenih pored plata iz bud\u017eeta Srbije, ostvaruje zaradu od pri\u0161tinskih institucija, poru\u010deno na sednici Vlade. Zaklju\u010dkom Vlade zatra\u017eeno je i da se, zbog kr\u0161enja propisa Srbije, prema njima preduzmu sve mere utvr\u0111ene zakonima koji ure\u0111uju radne odnose i prava i du\u017enosti po osnovu rada, saop\u0161teno je posle sednice Vlade. Isti postupak preporu\u010den je i drugim dr\u017eavnim organima, javnim ustanovama, javnim preduze\u0107ima i drugim oblicima organizovanja \u010diji je osniva\u010d Republika Srbija, organima lokalne samouprave sa teritorije AP Kosovo i Metohija, kao i ustanovama i preduze\u0107ima \u010diji su osniva\u010di jedinice lokalne samouprave.\\\"\r\n\r\n<em>RTS, 18. 10. 2012. godine<\/em><\/blockquote>\r\n\r\nOvo je tek prvih korak ka ukidanju duplih dohodaka, pa obe\u0107anje potpredsednika Vlade Srbije ocenjujemo sa \\\"<b>radi se na tome<\/b>\\\". Istinomer \u0107e pratiti kako \u0107e se dalje razvijati ovo obe\u0107anje.","tagovi":"Kosovo, plate, bud\u017eet","period":"ppv"},{"id":"2089","naslov":"Re\u0107i \u0107u ko je i kako prislu\u0161kivao","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/vucic.jpg","izjava":"\\\"Obrati\u0107u se javnosti najkasnije do kraja nedelje, kada \u0107u izneti podatke o na\u010dinu na koji su prislu\u0161kivani politi\u010dari i ko je i kakvu ulogu imao u tom sistemu.\\\"","izvor":"Potpredsednik Vlade o aferi \u201cPrislu\u0161kivanje\u201c. (Facebook, 6. 11. 2012. godine)","datum_izjave":"2012-11-06","datum_istinomer":"2012-11-13","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"23","komentar_istinomera":"Nakon saznanja da su prislu\u0161kivani telefoni visokih dr\u017eavnih funkcionera, prvi potpredsednik Vlade je najavio na svom Fejsbuk profilu da \u0107e vrlo brzo o svim detaljima obavestiti javnost.\r\n\r\n<blockquote>\\\"\u0160okiran sam la\u017eima koje pojedini predstavnici Ministarstva unutra\u0161njih poslova i Vlade republike Srbije plasiraju u pojedinim medijima povodom prislu\u0161kivanja najvi\u0161ih dr\u017eavnih funkcionera.\\\"\r\n\r\n<em>Facebook, 6. 11. 2012. godine<\/em><\/blockquote>\r\n\r\nVu\u010di\u0107 je u subotu 10. novembra govorio o ovoj aferi.\r\n\r\n<blockquote>\\\"U periodu od 1.aprila do 8.novembra ove godine, Tomislav Nikoli\u0107 se spominje u 103 B5 izve\u0161taja o elektronskom nadzoru telekomunikacija i informacionih sistema, izjavio je u subotu FoNetu i B92 prvi potpredsednik Vlade Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107. On je napomenuo da je Nikoli\u0107 u tom periodu ostvario samo jedan telefonski kontakt sa licem iz Republike Srpske (RS), ina\u010de zvani\u010dnikom RS, prema kojem je primenjena mera. U periodu od 1.aprila do 8.novembra ove godine Vu\u010di\u0107 se, kako je rekao, spominje u 84 izve\u0161taja o elektronskom nadzoru telekomunikacija i informacionih sistema.U tim izve\u0161tajima su evidentirane njegove razli\u010dite vrste komunikacija sa vi\u0161e posebno inostranih predstavnika. U tom periodu postoje i \u010detiri ura\u0111ena listinga Nikoli\u0107a i \u010detiri listinga Vu\u010di\u0107a, pri \u010demu je za Nikoli\u0107a bio jedan neuspe\u0161an poku\u0161aj od kada je postao predsednik Srbije.\\\"\r\n\r\n<em>Fonet, 10. 11. 2012. godine<\/em><\/blockquote>\r\n\r\nMe\u0111utim, i pored detaljnih podataka o prislu\u0161kivanju, potpredsednik Vlade nije rekao \\\"ko je i kakvu ulogu imao u tom sistemu\\\".&nbsp;<div><br><\/div><div>Zato obe\u0107anje vicepremijera Vu\u010di\u0107a ocenjujemo kao \\\"<b>skoro ispunjeno<\/b>\\\".<\/div>","tagovi":"afere, funkcioneri, telekomunikacije, Tomislav Nikoli\u0107","period":"ppv"},{"id":"2008","naslov":"Uskoro istina o Politici i Novostima","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/d822dfa6f7b2c84d5a64769e0246be61.JPG","izjava":"\\\"Do kraja avgusta zna\u0107e se potpuna istina o kupovini \\'Politike\\'. Ista stvar ura\u0111ena je i sa kupovinom \\'Novosti\\'\\\".","izvor":" Potpredsednik Vlade o prodaji \u201ePolitike\u201c i \u201eNovosti\u201c. (Kurir, 19. 8. 2012. godine)","datum_izjave":"2012-08-19","datum_istinomer":"2012-09-18","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"19","komentar_istinomera":"Potpredsednik Vlade Srbije je polovinom avgusta najavio da \u0107e do kraja meseca biti u potpunosti poznato ko je i pod kojim uslovima kupio ve\u0107inski paket kompanije \\\"Politika\\\". On je dodao da \u0107e se znati i okolnosti pod kojim je kupljena kompanija \\\"Novosti\\\".\r\n\r\nPo\u010detkom septembra Vu\u010di\u0107 je postavio novi rok.\r\n\r\n<blockquote>\\\"Kada \u0107e pri\u010da o kupovini \\'Politike\\' dobiti sudski epilog i \u0161ta \u0107e dr\u017eava da u\u010dini da bi za\u0161titila svoju imovinu u \\'Novostima\\'?\r\n - Koliko danas ili sutra javnost \u0107e znati \u0161ta se desilo sa tri dnevna lista u Srbiji, me\u0111u kojima je i va\u0161a ku\u0107a. Poru\u010dujem jasno i glasno: dr\u017eava ne\u0107e dozvoliti da njena imovina bude oteta i uni\u0161tena. To se odnosi na \\'Politiku\\' i na \\'Novosti\\'.\\\"\r\n\r\n<em>Ve\u010dernje novosti, 7. 9. 2012. godine<\/em><\/blockquote>\r\n\r\nSredinom septembra prvi potpredsednik Vlade Srbije saop\u0161tio je va\u017ene detalje o kupovine dve velike kompanije.\r\n\r\n<blockquote>\\\"Firma \\'Farmakom\\' bila je prinu\u0111ena da preko \u0107erki firmi u\u010destvuje u kupovini 50 odsto udela \\'Politike\\'. Vlasnik Farmakoma bio je primoran da u\u010dini uslugu najve\u0107oj stranci u biv\u0161oj vladi, objasnio je Vu\u010di\u0107 i ocenio da je re\u010d o \\\"politi\u010dkom kriminalu uz ekonomske zloupotrebe\\\"...I slu\u010daj \\'Politika\\' vodi do afere \\'Agrobanka\\' \u2013 suma koja je nedostajala za kupovinu poti\u010de iz kredita \\'Nove Agrobanke\\' i \\'Privredne banke Beograd\\'. Prema Vu\u010di\u0107evim re\u010dima, novac iz kredita kori\u0161\u0107en je u kupovini \\\"Politike\\\" i potra\u017eivanju \\\"Novosti\\\" i \\\"Dnevnika\\\".\r\n\r\nPrema njegovim re\u010dima, ugovor o kupoprodaji 50 odsto vlasni\u010dkog udela u preduze\u0107u \\'Politika\\' novine i magazini zaklju\u010den je 29. juna 2012. godine izme\u0111u \\'Ist medija grupe\\' iz Moskve i \\'Ost medija holdinga\\' iz Be\u010da kao prodavca, prema ceni od 4,7 miliona evra, od kojih je prodavcu ispla\u0107eno \u010detiri miliona evra, a ostatak od 700.000 kupac \u0107e isplatiti do 1. decembra 2014. godine.\r\n\r\nPotpredsednik Vlade rekao je da je \\'Ist medija grupa\\' kupila 50 odsto u vlasni\u0161tvu \\'Politike\\', a da je druga\u010dija procedura sprovedena za kupovinu novosadske firme \\'Dnevnik Vojvodinapres\\' i \\'Ve\u010dernjih novosti\\', gde su kupljena potra\u017eivanja koja su obezbe\u0111ena zalo\u017enim pravom.\r\n\r\nVu\u010di\u0107 je naveo da je \\'Farmakom\\' deo platio iz svog obrta i da su mu, kada vi\u0161e nije bilo sredstava, dati kredit iz dr\u017eavnih banaka, \\'Nove Agrobanke\\' i iz \\'Privredne banke Beograd\\', i da je zatim novac upla\u0107en za kupovinu \\'Politike\\' i potra\u017eivanja \\'Novosti\\' i \\\"Dnevnika\\'. \\\"\r\n\r\n<em>RTS, 17. 9. 2012. godine<\/em><\/blockquote>\r\n\r\nNakon toga ni\u0161ta se vi\u0161e nije saznalo o tom slu\u010daju; ni za\u0161to je dr\u017eava odustala od prava pre\u010de kupovine, ni po \u010dijem je nalogu Farmakom kupovao medije.&nbsp;<div><br><\/div><div>Stoga, ocena \\\"<b>krenuli, pa stali<\/b>\\\" za Aleksandra Vu\u010di\u0107a.<\/div>","tagovi":"mediji, privatizacija, Politika, Novosti, Ve\u010dernje novosti, Dnevnik, transparentnost","period":"ppv"},{"id":"1939","naslov":"Da\u010di\u0107 ne\u0107e biti premijer","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/c313e57e81c4d65343eb0447a8a5727e.jpg","izjava":"\\\"Nije ni ozbiljno niti realno da Da\u010di\u0107 bude premijer.\\\"","izvor":"Zamenik predsednika SNS o koaliciji sa SPS-om. (Danas, 3. 2. 2012. godine)","datum_izjave":"2012-02-03","datum_istinomer":"2012-07-27","tip_ocena":"5","kategorija":"24","status":"20","komentar_istinomera":"Po\u010detkom godine drugi \u010dovek SNS izjavio je da je nerealno da predsednik SPS postane novi premijer Srbije.\r\n\r\n<blockquote>\\\"Ma nemojte, molim vas. Nije ni ozbiljno niti realno da Ivica Da\u010di\u0107 bude premijer, jer \u0107e na tom mestu biti Tomislav Nikoli\u0107. U to sam uveren.\\\"\r\n\r\n<em>Danas, 3. 2. 2012. godine<\/em><\/blockquote>\r\n\r\nMe\u0111utim, nakon izbora, naprednjaci su ponudili mandat Ivici Da\u010di\u0107u da formira novu Vladu Srbije.&nbsp;<div><br><\/div><div>Zbog toga Istinomer lidera SNS ocenjuje sa \\\"<b>neispunjeno<\/b>\\\".<\/div>","tagovi":"Ivica Da\u010di\u0107, premijer, Vlada, koalicija, izbori, SPS, SNS","period":"ppv"},{"id":"1756","naslov":"\\\"Beograd na vodi\\\" donosi 200 hiljada radnih mesta","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/e51f2b72d0d00595945dbc5b5f79add4.jpg","izjava":"\\\"Na\u0161 najva\u017eniji razvojni projekat je \\\"Beograd\u00a0 na vodi\u201c koji \u0107e gradu doneti stotine miliona evra zarade i zaposliti vi\u0161e od 200.000 ljudi.\\\"   ","izvor":"Kandidat SNS za gradona\u010delnika Beograda. (Sajt SNS, 18. 4. 2012. godine)","datum_izjave":"2012-04-18","datum_istinomer":"2012-04-18","tip_ocena":"121","kategorija":"25","status":"0","komentar_istinomera":"<br>","tagovi":"Beograd, Beograd na vodi, izbori, izborna obe\u0107anja, zapo\u0161ljavanje","period":"ppv"},{"id":"29","naslov":"Deset aviona do marta","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/336775_aleksandar-vucic-2013-foto-fonet-b-p-5_f.jpg","izjava":"\\\"Do kraja godine ima\u0107emo pet umesto \u0161est aviona, \u0161esti sti\u017ee 15. januara, govorim o novoj floti, tehni\u010dki su razlozi, a do marta \u0107emo imati kao \u0161to je re\u010deno svih deset aviona.\\\"","izvor":"Pri potpredsednik Vlade o partnerstvu sa Etihadom. (RTS, 12. 12. 2013. godine)","datum_izjave":"2013-12-12","datum_istinomer":"2013-12-12","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"22","komentar_istinomera":"Vlada Srbije odobrila je 9. avgusta 2013. godine pokretanje nabavke na lizing 10 aviona za kompaniju Er Srbija, u skladu sa ugovorom i sporazumom koji je potpisan 1. avgusta sa Etihadom iz Ujedinjenih Arapskih Emirata.\r\n\r\nSavetnik prvog potpredsednika Vlade za finansije i privredu Sini\u0161a Mali izjavio je danas da \u0107e u narednih nekoliko dana zvani\u010dno po\u010deti rad nove avio kompanije \\\"Er Srbija\\\" koja \u0107e do kraja marta slede\u0107e godine imati 10 novih aviona.<div><br><\/div><div>Gostuju\u0107i na RTS-u i Aleksandar Vu\u010di\u0107, prvi potpredsednik Vlade istu vrdnju ponovio je istu tvrdnju. \r\n\r\nMe\u0111utim, 31. marta 2014. godine objavljeno je da je \u0161esti avion \u201cerbas\u201d nacionalne aviokompanije Er Srbija sleteo na Aerodorom \u201cNikola Tesla\u201d.[quote]\t\t\t[quote_title]Blic, 31.3.2014.[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\\\"U pitanju je \u201cerbas 320\u201d koji je doleteo iz MNinhena, a prethodnih pet bili su \u201cerbas 319\u201d, kojima je oboga\u0107ena flota \u201cEr Srbije\u201d.\\\"[\/quote_content]\t\t[\/quote]&nbsp;<\/div><div>Dane Kondi\u0107, direktor \\\"Er Srbija\\\", rekao je 2. aprila da je ova kompanija do sada uzela u zakup osam savremenijih aviona \\\"erbas\\\" A319 i dva aviona \\\"erbas\\\" A320.[quote]\t\t\t[quote_title]Politika, 3.4.2014.[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\\\"Oba \\\"erbasa\\\" A320 bi\u0107e pu\u0161tena u saobra\u0107aj u prvoj polovini aprila \u010dime zavr\u0161avamo privremeni plan obnavljanja flote.\\\"[\/quote_content]\t\t[\/quote]<\/div><div>Ocena \\\"<b>radi se na tome<\/b>\\\" za premijera Aleksandra Vu\u010di\u0107a.<\/div>","tagovi":"","period":"ppv"},{"id":"28","naslov":"Reforma penzionog sistema do kraja zime","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/vucic2.jpg","izjava":"&quot;Do kraja zime o\u010dekuju nas i reforme penzionog sistema.&quot; ","izvor":"Prvi potpredsednik Vlade o penzionom sistemu. (Beta, 6. 9. 2013. godine) ","datum_izjave":"2013-09-06","datum_istinomer":"2015-03-26","tip_ocena":"5","kategorija":"28","status":"20","komentar_istinomera":"\\\"Bi\u0107e te\u0161kih i velikih rezova, ali cilj nam je da stvorimo zdravu privredu i odr\u017eavu ekonomiju\\\", rekao je prvi potpredsednik Vlade Aleksandar Vu\u010di\u0107 u Beogradu na skupu Ameri\u010dke privredne komore u Srbiji u septembru 2013. godine, neposredno nakon rekonstrukcije Vlade Ivice Da\u010di\u0107a.<div><br><\/div><div>On je dodao i da \u0107e do kraja zime biti izvr\u0161ena reforma penzionog sistema i dodao da je svestan toga da se mnogi sa time ne\u0107e slo\u017eiti.\r\n\r\nReforma penzinog sistema, koja bi trebalo da rastereti dr\u017eavni bud\u017eet i stvori finansijski odr\u017eiv sistem u Srbiji, je kompleksan posao, koji obuhvata, izme\u0111u ostalog, i izmene zakona o radu i reformu Penzionog i invalidskog osiguranja (PIO).<\/div><div><br><\/div><div>Javna rasprava o Nacrtu izmena i dopuna Zakon o radu zapo\u010deta je 18. decembra pro\u0161le godine objavljivanjem tog nacrta na sajtu Ministarstva rada. Kasnije je to ministarastvo otkazalo tri planirana okrugla stola, nakon \u0161to su dva reprezentivna sindikata najavila da \u0107e spre\u010diti organizovanje tih skupova.&nbsp;<\/div><div><br><\/div><div>Nakon inicijative Aleksandra Vu\u010di\u0107a, na izbornoj skup\u0161tii SNS, parlamentarni izbori raspisani su 29. januara 2014. Skup\u0161tina je raspu\u0161tena, a Vlada je nastavila da radi u tehni\u010dkom mandatu, te je dono\u0161enje svih zakona i sistemskih reformi odlo\u017eeno do formiranja nove vlade.<\/div><div><br><\/div><div>\\\"<b>Neispunjeno<\/b>\\\" obe\u0107anje Aleksandra Vu\u010di\u0107a. <\/div>","tagovi":"","period":"ppv"},{"id":"19","naslov":"Re\u0161enja za sporne privatizacije - do kraja godine","akter":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","akter_id":"15","slika":"http:\/\/www.istinomer.rs\/pictures\/ocena\/slika\/336772_aleksandar-vucic-2013-foto-fonet-b-p-2_f.jpg","izjava":"\\\"Do kraja godine zavr\u0161i\u0107emo svih 24 predmeta, odnosno tu\u017eioci \u0107e podi\u0107i optu\u017enice ili odbiti da se podignu optu\u017enice.\\\"  \r\n","izvor":"Prvi potpredsednik Vlade o re\u0161avanju 24 sporne privatizacije. (RTS, 12. 9. 2013. godine)","datum_izjave":"2013-09-12","datum_istinomer":"2013-09-12","tip_ocena":"5","kategorija":"25","status":"18","komentar_istinomera":"Prvi potpredsednik Vlade Aleksandar Vu\u010di\u0107 je krajem decembra 2013. godine na konferenciji za medije objavio da su re\u0161ene sve sporne privatizacije i da je u vi\u0161e predmeta podignuta optu\u017enica.[quote]\t\t\t[quote_title]RTS, 28.12.2013.[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\\\"U 11 slu\u010dajeva spornih privatizacija pokrenuta istraga protiv 93 osumnji\u010dena, a me\u0111u njima su i tri biv\u0161a ministra. Na\u010dinjena ukupna \u0161teta za dr\u017eavu u okviru 24 sporna predmeta iznosi 7,7 milijardi dinara\\\", rekao je vicepremijer Aleksandar Vu\u010di\u0107. [\/quote_content]\t\t[\/quote]<div>Vu\u010di\u0107 je istakao da je ukupna \u0161teta zbog tih krivi\u010dnih dela vi\u0161e 7,7 milijardi dinara.[quote]\t\t\t[quote_title]RTS, 28.12.2013.[\/quote_title]\t\t\t[quote_content]\\\"O\u010dekujemo da se u narednom periodu poka\u017ee da na\u0161i sudovi sude nezavisno, pravi\u010dno ali da ta pravda bude efikasna. Da je ne \u010dekamo 10 do 15 godina\\\", rekao je Vu\u010di\u0107. [\/quote_content]\t\t[\/quote]<br><\/div><div><br>\\\"<b>Ispunjeno<\/b>\\\"<b>&nbsp;<\/b>obe\u0107anje Aleksandra Vu\u010di\u0107a.<\/div>","tagovi":"sporne privatizacije,24 predmeta","period":"ppv"}]